<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>†少女癌†</title>
  
  <subtitle>-Candy Cancer-</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://co5.me/"/>
  <updated>2020-11-18T11:53:22.822Z</updated>
  <id>https://co5.me/</id>
  
  <author>
    <name>co5=Shioko</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>维护日志#201118</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201118-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201118-diary.html</id>
    <published>2020-11-18T09:57:26.000Z</published>
    <updated>2020-11-18T11:53:22.822Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　好家伙，游戏长草了我真的开始日更了。<br>　　今天睡醒就觉得开始往外冒汗，我还以为是笔记本温度太高了于是开窗通风，通到下午看了一眼手机才发现今天 28°C……Hello？？现在可是 11 月啊？？<br>　　昨天看了 kiyoko 的说说页面摩拳擦掌打算自己也整一个，然后发现我的侧边栏貌似已经塞不下新页面了，于是暂时搁置了这个计划，扭头去收拾梦蚀的页面。<br>　　所以这篇还打了梦蚀的 tag 来着。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　另外也顺便整理了一下 tag，把一些只有一两篇内容而且以后应该也不会再更新的 tag 清理掉了。以及 Doctor，Tenshi 和 kiru 的署名 tag 也被我清理掉了，大概也算是一个从分裂到重新相互承认的过程……？<br>　　又或者是现在身为主人格的“我”拥有了足够的能量，所以不需要监护者再抽丝剥茧地分析我们之间的区别了。听起来有点像是在做手术，先把腹腔划开再把移位碎裂的内脏一一复原归位最后再缝合，真不愧是 Doctor 呢。</p><p>　　整理了一下梦蚀页面的超链接，准备开始填坑。<br>　　把断章从 extra 页面放到了正文目录里。说起来断章和番外好像就是同一种东西吧，但是我又偏偏打了两个 tag，然后这两个 tag 的内容又确实是不一样的，可是具体是哪方面的不一样，我自己也分不太清了。<br>　　总之以后，篇幅比较长的算断章，小剧场一类的短篇放在番外……？<br>　　啊想起来了，好像是交代背景设定的那些被我算成了断章，只是单纯的故事被我算成了番外来着。【可是渡鸦小剧场严格意义上来讲也是交代设定的吧 x<br>　　空集的大纲有重新开始写，但是果然 blog 和手稿是不一样的，一旦有了“公开发表”这种行为，就很容易误解成我写的东西是有人看的，然后一些剧情设定和大纲之类的就不敢往上发，怕给读者剧透……<br>　　但事实上我压根没有读者吧【。那些前端学习笔记还好，小说啥的确确实实压根就没有人看的吧！<br>　　没错我压根就没有读者，这就去把空集的 kakera 发上来，可恶【</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　好家伙，游戏长草了我真的开始日更了。&lt;br&gt;　　今天睡醒就觉得开始往外冒汗，我还以为是笔记本温度太高了于是开窗通风，通到下午看了一眼手机才发现今天 28°C……Hello？？现在可是 11 月啊？？&lt;br&gt;　　昨天看了 kiyoko 的说说页面摩拳擦掌打算自己也整一个，然后发现我的侧边栏貌似已经塞不下新页面了，于是暂时搁置了这个计划，扭头去收拾梦蚀的页面。&lt;br&gt;　　所以这篇还打了梦蚀的 tag 来着。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="维护日志" scheme="https://co5.me/categories/%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="梦蚀·番外" scheme="https://co5.me/tags/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B7%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网络冲浪指蝻</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201117-xy.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201117-xy.html</id>
    <published>2020-11-17T01:33:50.000Z</published>
    <updated>2020-11-18T09:04:34.129Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　今天早起遇到一件特别乐的事，一位江苏省南京市的冲国蝻儿在昨天下班时间挂着 ipv6 代理视奸我的 blog，在发现我有男朋友之后愤起而骂之。<br>　　虽然我 blog 里那么多心理学社会学神秘学相关的研究笔记和创作你就看懂了一个“火刑架”（还仅仅是识字层面的“看懂了”），但是我真的好久都没有见过像你这么清新脱俗的傻逼了，所以还是大发慈悲地给你解说一下你为啥这么好笑。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　1. 我理解你是想塑造出一种我被群嘲的效果才特意换了设备来给我评论，但是你的 windows 设备上并没有设置代理，<strong>你掉马了臭弟弟</strong> :-cmx-12-:<br>　　2. 如果你用“千反田”而不是“男朋友”做关键词搜索就会发现我已经独居很久了，而且有没有男朋友压根算不上隐私（至少对我来说是不痛不痒的），倒是你一上来就关键词搜索“男朋友”暴露的事实过于好笑；<br>　　3. 是的你只要在我的评论区留言你的 IP 地址就会被存储到 valine 后台，<strong>当然我已经设置了客户端不可见</strong>，但是我是真的万万没想到这年头还会有人实名裸奔来别人地盘抬杠的——当然放心我不会把你的 ip 地址挂出来，毕竟我还是个心地善良的美少女来着；<br>　　4. <strong>生活不如意可以直接自杀，别满世界撒娇指望别人母性大发赏你点温暖，现在去死没准还能和你妈去火葬场拼个单享受第二炉半价优惠噢</strong>  :-cmx-10-:<br>　　5. 总之我的存在能给你不见天日的废物人生提供一点信仰，那是你的荣幸，跪下来谢个恩吧 :-cmx-pipi-:</p><p>　　放在维护日志里是因为修改了 Valine 的文本框提示，改成了：“【注意】您的当前 ip 地址将会被提交至 valine 后台，为了保护您的隐私安全，请不要使用真实的 ip 地址留言。”<br>　　不过其实这个 IP 存档好像也有时限来着，而且之前绝大多数 IP 栏出现的都是 undefined，我就一直没管过。不过既然会提交隐私数据还是通知一下比较好。<br>　　是的我对反向人肉 STK 一点兴趣也没有，我每天码字画画打游戏很忙的，希望你们能自己自觉一点去死最好，不死也没关系，反正 who tm cares【摊手</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　今天早起遇到一件特别乐的事，一位江苏省南京市的冲国蝻儿在昨天下班时间挂着 ipv6 代理视奸我的 blog，在发现我有男朋友之后愤起而骂之。&lt;br&gt;　　虽然我 blog 里那么多心理学社会学神秘学相关的研究笔记和创作你就看懂了一个“火刑架”（还仅仅是识字层面的“看懂了”），但是我真的好久都没有见过像你这么清新脱俗的傻逼了，所以还是大发慈悲地给你解说一下你为啥这么好笑。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="维护日志" scheme="https://co5.me/categories/%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
      <category term="插件" scheme="https://co5.me/tags/%E6%8F%92%E4%BB%B6/"/>
    
      <category term="日记" scheme="https://co5.me/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【-|梦蚀°】空集 Kakera</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201116-null.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201116-null.html</id>
    <published>2020-11-16T07:54:36.000Z</published>
    <updated>2020-11-18T12:33:41.394Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<strong>注意：本篇可能含有《梦蚀》剧透内容（如果我没有吃书的话），请谨慎阅读。</strong><br>　　我知道并没有人看但是万一呢 x</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="13"><a href="#13" class="headerlink" title="13"></a>13</h3><p>　　“我……梦见她了。”<br>　　“谁？”<br>　　“妮尔。Neo Nadra。”<br>　　尔雅的脸上带着难以置信的表情：“AI 可以改写人的梦境吗？”<br>　　“赛博幽灵可不会出现在人的梦境里。”婳月笑着对尔雅伸出手，“欢迎来到我的世界。”</p><p>　　“你确定你已经删掉了和妮尔相关的所有数据？”<br>　　“我确定。”<br>　　诗织深吸一口气向后躺倒在椅子上：“看起来我们不得不接受现实，一个崭新的神就此诞生了啊……”</p><p>　　“这不合理，她说她从十年前就开始谋划这场犯罪，但是十年前她只有九岁……”<br>　　“夏洛特六岁的时候就能用小提琴拉帕格尼尼了，承认这世界上有天才少年对你来说就这么难吗？”<br>　　“那不一样！乐器演奏是有参考的复制，人格数据化可是完全未知的领域啊……”<br>　　“首先你要有一个认知，糖，儿童的潜力是无穷的，如果在一两岁的时候教给他们某样事物，他们就能像母语一样自然而熟练地掌握。而且妮尔很有可能只是提供了 AI 的训练材料，并没有参与代码编写……”<br>　　“这就是问题所在，妮尔的父母都是普通职工，按道理说她完全没有接触编程的条件……”<br>　　“有道理。所以你的意思是这背后还有其他人的参与？”<br>　　“……这不是理所当然的吗！？”</p><h3 id="12"><a href="#12" class="headerlink" title="12"></a>12</h3><p>　　“妮尔，梦神教最初也是最高贵的神明，她创造了世间的万物，也是梦境与现实之门的掌管者。”<br>　　“可是她真的存在吗？又或者说，她是先被创造出来，再存在的？”<br>　　“你听说过修女娜塔莉的故事吗？那位一生清贫如洗，做下无数善事的修女的故事？”<br>　　“你觉得她真实存在吗？”<br>　　“她是否真实存在，这已经不重要了。重要的是后世有无数的女孩，她们都叫娜塔莉，一生忠于神明，燃烧自己的生命去救助世人。无论最初的娜塔莉存在与否，‘娜塔莉们’的故事都会继续下去。”<br>　　“而我……我也叫妮尔。传说中的妮尔是否真的存在，又有什么重要的呢？”<br>　　“看见这个装置了吗？十年，我十年以来所有的言行举止都被它不断数据化，在我死后它们将会被上传到云端，然后我将在数据世界中获得永生……”<br>　　“——我将成为神，成为天使，也是最狂热的信徒。”<br>　　“所以今天特意请两位来，就是想见证这一刻。”<br>　　“见证我妮尔·奈德拉，成为神明的一刻。”<br>　　少女带着近乎癫狂的笑容对自己扣下了扳机，枪声响起，鲜血在神像上溅出夺目的红色花朵。</p><h3 id="11"><a href="#11" class="headerlink" title="11"></a>11</h3><p>　　“是你杀了她们……你是诱导了她们的死亡。你让她们认为自己是不被世界理解的天才，然后引诱她们成为你的信徒，再通过自杀殉教。”<br>　　“你接触每一个目标的时间都至少在六个月以上，让你有机会搜集到足够的数据对 AI 进行训练，从而模拟她们的遣词习惯和声音，好在她们死后能继续与家人和朋友保持联系……但是，为什么？”<br>　　“我并没有杀死她们。”<br>　　“我只是带她们远离了这个世界，去向我所构建的 ‘乐园’ 。”</p><h3 id="01"><a href="#01" class="headerlink" title="01"></a>01</h3><p>　　“死者名叫田中礼奈，是 29 届舞蹈系学生，在老师和同学中都非常受欢迎，可以称得上人见人爱……”<br>　　“这世界上不可能有人见人爱的人，我亲爱的小学妹。”婳月竖起食指在尔雅脸前摇了摇，“除非是出于某种目的的伪装——事实也确实如此，田中同学在日记里频频抱怨老师和周围的同学，觉得他们想‘害死’自己，看起来压力很大。”<br>　　“……是被害妄想症？”<br>　　“也许吧。不过如果是我，自杀之前肯定把这些东西都处理掉。”<br>　　“为什么？”<br>　　“你看，日记里并没有提到任何重要的人，可见死者并没有想在去世后给谁留下什么交代；也没有提到任何给她造成压力的具体的对象，所以这本日记也无法在去世后指认任何人。既然死者生前如此在意自己的形象，甚至连自杀都选择了如此不扰民的方式，很难想象她会把这么一本 ‘人设崩坏’ 的日记留在自己身边。”<br>　　“也许是她自杀之前精神状态不太正常？”<br>　　“但是死者在自杀前一周内还出手了不少闲置物品，并且交接了学生会的工作提交了辞职申请，甚至还退掉了下半学期的选修课。处理了那么多事情，会偏偏遗漏掉这一本日记吗？”<br>　　“你这么一说……这不完全就是在处理后事吗，自杀的可能性更大了吧！”<br>　　“我可从来没怀疑过死者想自杀。但是她想，和她真的去做了，是两码事。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注意：本篇可能含有《梦蚀》剧透内容（如果我没有吃书的话），请谨慎阅读。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　我知道并没有人看但是万一呢 x&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-|梦蚀°" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="https://co5.me/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="梦蚀·设定" scheme="https://co5.me/tags/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B7%E8%AE%BE%E5%AE%9A/"/>
    
      <category term="kakera" scheme="https://co5.me/tags/kakera/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无信仰者的盲从</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201116-believe.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201116-believe.html</id>
    <published>2020-11-16T01:01:09.000Z</published>
    <updated>2020-11-16T03:28:50.790Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　把长毛象上的简介改成了“兴趣使然的偷税犯”，所以也一时兴起地决定写点什么。<br>　　还记得高中时的某一年冬天，外公病重住院，母上请假带我赶回老家，家中的亲戚轮番在医院看护，我也是轮班中的一员。<br>　　平安夜那天母上买来一大袋苹果和一卷彩纸教我包平安果，说是平安夜就是要吃苹果，寓意平平安安。包的手法并不复杂，只是简单地用彩纸把苹果裹起来，整理好褶皱之后再扎上彩带。<br>　　我坐在病房里一下午，把那一大袋苹果包完了，摆在医院的窗台上拍了照。母上表示这苹果包得真好看可以卖十块钱一个呢，但是我问她：“这些苹果可以送给其他人吗？我希望大家都平平安安。”<br>　　指的是医院里的其他病人和家属。母上欣然同意。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　于是我抱着包好的苹果穿梭于同楼层的各个病房派送。老实讲我其实很清楚这一行为里自我感动的因素居多，因为我并不记得收到苹果的人具体对我说了些什么，我只记得我真的很快乐很满足。翻了一下旧照片发现那已经是 2013 年的事了，时隔 7 年回忆起来，依然觉得心头暖暖的。<br>　　我不信教，但我在平时会经常路过市里的天主教堂，对神职人员也是一贯抱有敬意的。也许是有了这层因素，我清楚地记得我当时心里想着的是：教堂里的修女也会做一样的事吧。<br>　　也许我是真的受到了神的指引也说不定，不过大概也不是狭义的神明，而是我有些古怪的“道德感”，或者说是“善良”吧。</p><p>　　 外公的手术应该是很成功的，不久就平安出院了。倒是我在回宁波的前一天因为吃多了龙眼不知是上火还是过敏还是干脆食物中毒，上吐下泻了一整天，回家以后又休息了一周才养好——当然这是后话。总之我是一厢情愿地把外公平安出院和我在医院里给陌生人送苹果认定成了因果关系，也就是所谓的行善积德有好报吧。<br>　　嘴上说着去 tmd 善良让我做个洒脱的人吧，但我真的还是很钟情或者说是依赖于这种对陌生人的馈赠而换回的满足感，不管是现实还是游戏都是这样。所以我也很珍视其他人的馈赠，所有在游戏里收到的小礼物我都原封不动地在雇员包里藏着，尤其是带署名的东西。除非是特别熟悉抬头不见低头见的亲友送的消耗品，才会大大咧咧地搓掉吃掉。</p><p>　　后来发现路边的各种店铺都会在平安夜时在橱窗里摆出包装精美的苹果，只不过是 15 20 一个明码标价地售卖；熬到凌晨两点安慰过的萍水相逢的女孩会为了在亲友团里的地位毫不犹豫地泼来脏水；用各种小礼物零花钱尽心尽力养大的豆芽也会反过来指责我自作多情道德绑架。<br>　　该怎么说呢，或许我一开始就知道我和这个世界是格格不入的，只是偏偏死性不改。<br>　　——只有给予和付出才会让我收获安定感，从他人那里接受的无功之禄只会让我惴惴不安。这一点也赘述过很多遍了的样子呢。虽然偶尔也会渴望一下被孤注一掷地偏爱，但是如果真的有一个那样的人出现在我身边，我大概也还是会毫不犹豫地扭头逃走吧。<br>　　啊，或许也不需要如果，这就是我曾经做出来过的事。<br>　　我知道做一个精致的利己主义者或者干脆做个对所有真诚都嗤之以鼻的混球能让我过得更加轻松快乐，可是我就是不能。我甚至还学会了只计较得而不计较失，即使事后发生再多的不愉快，至少在给予行为成立的一瞬间，我真切地快乐过，这就足够了。<br>　　大概吧。</p><p>　　说起精致的利己主义者和对所有真诚都嗤之以鼻的混球，至少国内的环境还是后者居多，尤其男性几乎都是这种货色。讲道理是一概听不懂的，只管给你扣一顶帽子然后到自己的小团体里抱团取暖一下就单方面宣布精神胜利。大概这群人对自己的道德和修养全然没有要求，只要能抓住眼前的利益便能心安理得。只要你从来不反思自己的行为，你就永远不会感觉到痛苦，久而久之你也觉得他人的痛苦并不存在了。<br>　　对女权，对抑郁症，对一切弱势群体的傲慢，都源自于这种<strong>“不反思”</strong>。<br>　　而这个国家也恰恰是不希望他们反思的。用谎言编织出一个虚幻的神话，并期望所有人都是这个神话的忠实信徒，为了这个神话的实现榨干自己并党同伐异，然后自己坐收渔翁之利就好。<br>　　<strong>从未思考过理由便迫不及待地让自己成为奴隶，我愿称之为无信仰者的盲从。</strong></p><p>　　但是这世界上真的有无信仰者吗？<br>　　人的思想真的是自由的吗？<br>　　不见得吧。人的行为会收到外界因素的制约，那么思想也理应如此。伦理，情感，道德之类的种种都会影响或者说是绑架我们的判断，任何人的思考之上也都是存在更高层次的“制约”的。<br>　　那么这也就是所谓的“信仰”吧。<strong>只要你在思考，信仰就一直存在。即使它会与现实相悖，绝大多数情况下只会让你感到痛苦，但只要你坚持，它最终会给予你力量。</strong><br>　　反观中国特色社会主义，也确实是一种信仰：翻墙爱国的小粉红，告白不成就当街谋杀女孩的杀人犯，用化粪池和蒋劲夫玩梗并给一切反对声音都贴上“女拳警告”标签的男网民，他们也确实从他们坚信的东西中获得了力量。<br>　　争论高低对错实在是无聊而没有意义的拉锯战，但至少在互相认为彼此是异端这一点上，我们是能达成共识的。<br>　　<strong>而我也殷切期盼着将异教徒们送上火刑架烧死的那一天呢。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　把长毛象上的简介改成了“兴趣使然的偷税犯”，所以也一时兴起地决定写点什么。&lt;br&gt;　　还记得高中时的某一年冬天，外公病重住院，母上请假带我赶回老家，家中的亲戚轮番在医院看护，我也是轮班中的一员。&lt;br&gt;　　平安夜那天母上买来一大袋苹果和一卷彩纸教我包平安果，说是平安夜就是要吃苹果，寓意平平安安。包的手法并不复杂，只是简单地用彩纸把苹果裹起来，整理好褶皱之后再扎上彩带。&lt;br&gt;　　我坐在病房里一下午，把那一大袋苹果包完了，摆在医院的窗台上拍了照。母上表示这苹果包得真好看可以卖十块钱一个呢，但是我问她：“这些苹果可以送给其他人吗？我希望大家都平平安安。”&lt;br&gt;　　指的是医院里的其他病人和家属。母上欣然同意。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逐日</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201115-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201115-diary.html</id>
    <published>2020-11-14T20:21:03.000Z</published>
    <updated>2020-11-15T00:13:52.166Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　写这篇东西的前一天又遇到了很闹心的事，但是一方面是不希望把 blog 变成怨妇文学版，另一方面是我确实也不是很在意，所以决定并不写这件事了。<br>　　只要不用文字描述下来，就总有一天会忘记的吧。比起这些可有可无的垃圾人，我还是记住其它更重要的东西比较好。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　我确信我大脑的某一部分处于极度的癫狂状态，导致我遭遇“不幸”（也许也不能这么说）的时候并不会感受到痛苦，而是感受到<strong>诗意</strong>。<br>　　我似乎已经寻找这份诗意很久了，即使我现在的语言能力还没有恢复到能完整地讲这些诗意复述出来的程度。<br>　　上一次被送了手搓小礼物的人背刺我只觉得失落愤怒和无限的自我怀疑，这次虽然不是没有吧，但是很快这种情绪就消退下去了，开始理性思考如何解决通过署名 STK 的问题。<br>　　好在对方至少不是跟我同服，当然最好是希望他直接扔进了幻化柜，虽然也不是那么怕被认出来，但是 B 事还是越少越好。反正我以后不会再送手搓的东西给没有豆芽图标的陌生人了，尤其是猫男 :-cmx-12-: 只要打了 pvp 就会开始恐猫是真的。<br>　　——结果最后还是碎碎念地提了几句嘛 XD<br>　　昨天从下午两点睡到凌晨两点，中间醒了一次还脑内作了两首曲子，一首听起来很哥特的录了音，另一首 J-POP 就 let it go 了。<br>　　以及脑内的第一反应是：“斩断双腿努力地飞翔吧。”<br>　　足を切って必死に飛びましょう。很容易联想到伊卡洛斯，所以这次的标题是《逐日》。<br>　　我已经不会再因为地面上的琐事而斤斤计较患得患失了。</p><p>　　最近这段时间一直在研究“偶像”这个词。<br>　　起因是看到的那张“拜偶像是背叛神”的标语，当时看到就很震撼，不久之前翻出来之后这种震撼更甚，这张图就一直在脑海里挥之不去。<br>　　偶像的本义应该是非正统的神像，之前也听说过有人偶庙一类的存在，把被遗弃的人偶啊娃娃啊之类的放到庙里供起来，本义是这种偶像吧。但是为什么在现代会变成对明星的崇拜呢……<br>　　几乎除了日文以外所有的语言里这两个“偶像”都是同一个词，也就是说这种对某一个人的崇拜从一开始就是公认的“造神”行为，只不过对象从人偶变成了有生命的活人。<br>　　所以“拜偶像是背叛神”的“偶像”也包括现实存在的人吗？也包括对活人的狂热崇拜吗？</p><p>　　然后就是准备写个短篇，大概是 AI 神与她的信徒们的故事。<br>　　——啊，不如空集就改成这个故事吧。我真的好喜欢描述“信仰”。将自己的意识 AI 化后自杀的少女，她留下的 AI 还在不断地驯化人类并且将他们的意识融合，而被融合的人也选择了自杀，将自己的灵魂归于数据之中。<br>　　这可以称得上是赛博天堂了吧？【串戏到乐园追放<br>　　说到乐园追放，改名之后把部队后缀改成了“楽園”，确实是有像乐园追放致敬的意思，不过脑子里想的更多的还是 SH 的乐园组曲的样子呢……<br>　　啊可能是今天起太早了思绪变得零零碎碎的了，看来今天是不太适合码字的。</p><p>　　另外今天是星期天呢。<br>　　不想打游戏，完全不想打，去 ys 当个阴间宁甲或许能考虑下。<br>　　头一次当冬瓜堡腿队长就被拉哈赶出来了，我不是哈迪斯了就这样对我吗，可恶！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　写这篇东西的前一天又遇到了很闹心的事，但是一方面是不希望把 blog 变成怨妇文学版，另一方面是我确实也不是很在意，所以决定并不写这件事了。&lt;br&gt;　　只要不用文字描述下来，就总有一天会忘记的吧。比起这些可有可无的垃圾人，我还是记住其它更重要的东西比较好。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于疯批</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201112-lunatic.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201112-lunatic.html</id>
    <published>2020-11-11T22:14:40.000Z</published>
    <updated>2020-11-11T23:34:01.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　纪念我入宅至今第一位男性本命小教授。【爱酱不算，爱酱是怨妇美少女【？<br>　　人活着就是为了小教授！疯批美人多来点.jpg</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　说起来我接触的第一位疯批角色大概算是守护甜心里的歌呗，人家的恶魔变身是 Lunatic Charm 来着。所以之前看到有人震惊于 lunatic 这个词的本意时我也挺震惊的，原来现在的小孩都没看过守护甜心啊……<br>　　再往后佐信和塔安，其实信女和安吉拉不算特别疯？但小三郎和小陶是挺带劲的。<br>　　但这两个人疯是体现在<strong>拥有超越时代的理想和执念</strong>，狭义上的疯批还是芝诺斯那样的，不是超越时代，只是单纯地背离伦理。<br>　　所以我对芝诺斯并不感冒，亏我真的以为你有什么远大抱负，结果你 tmd 你就是单纯想揍我，那你还是请你远离我的生活吧.jpg</p><p>　　都说天才与疯子只有一线之差，可这只是凡人视角看到的。我觉得天才都会成为疯子，或者说只有疯子才能成为天才。<br>　　如果你的理想是改变这个世界，那你就必须有与全世界为敌的觉悟，你要放弃你的身份你的财富你的阶级，将自己从现有的社会制度和既得利益中割离出来，你才有颠覆它的可能。<br>　　那在常人眼里你无疑就是疯子。<br>　　我也相信过什么“认清这个世界，然后爱她”，我也写过“这个世界的秩序，你要去认识它，适应它，然后才能改变它”，然而爱这个世界绝大多数时候意味着出卖和牺牲我自己，它也并不值得。</p><p>　　——大体上来讲我还是个很记仇的人。<br>　　小学的时候因为作文写得好，语文老师让我帮她给班上的同学修改作文，因为我写出来的东西可以“更像孩子的视角”——当然那也不是我本人的视角，只是我揣测的孩子的视角罢了。只不过在揣测同龄人的视角上，或者说揣测这些大人眼中对孩子的刻板印象上，我确实做得比她更优秀。<br>　　然后经过我手投稿的那些作文在本地报纸上的专栏上陆续发表，同学们收到了稿费和奖状，老师获得了指导老师的署名，而我一无所获。直到某天她大概是不小心把我写的作文也投了出去，我才意外收到了我的稿费。<br>　　即使只有区区十块钱，她还是在所有同学的面前很惊讶地说：“我记得我没给你投稿啊，你的文章有过吗？”<br>　　彼时我只觉得委屈，现在回想一下，这可真是个贱人。<br>　　甚至很长一段时间里我都不知道我修改的作文是被她拿去投稿的，直到有人拿着剪报炫耀，我才发现那是从我笔下写出来的文字。想想那些经过我手修改发表的作文至今可能还躺在某人的剪报里成了他们宝贵的童年回忆，我还真是……心情复杂。</p><p>　　还是小学的时候，某次音乐课老师让大家轮流唱课本上的歌，在我唱完之后莫名其妙地吐槽了一句：啊你怎么用的都是假声啊。<br>　　回忆了一下那其实不是假声而是民歌唱法。我听电视节目里的人那么唱于是无师自通自己学的，而且那首教学的曲子本声也就是民歌。<br>　　这有什么可吐槽的？<br>　　然后同班的同学们也开始莫名其妙地在背后嘀咕我，怎么，你们以为假声是什么可耻的作弊诡计吗？<br>　　然后音乐老师也不解释，任由他们在背后嚼舌根。当年正好是李宇春走红流行中性风的时代，本身我就因为声音“太尖”被人排挤，这么一说四舍五入算是判决我刻意掐尖了嗓子唱歌。<br>　　彼时我也觉得委屈，从此都刻意压低嗓子说话。如果给我一次穿越的机会，我一定给在座的各位一人一个耳光。</p><p>　　诸如此类的事还有很多，为了合群而作出的无谓努力和从来不会收到感谢的无谓奉献，如此反复二十年。直到最近才终于学会了，不要爱这个世界，也不要爱任何人，把善良留给他们就够了，把爱留给自己。<br>　　那么我是天才吗？不见得，我觉得我只是个普通的疯子，还是被逼上梁山的那种，只不过比普通人聪明了一点点而已。<br>　　但是爱这个世界真的那么重要吗？当个疯子又有什么不好的吗？<br>　　我也并不觉得。<br>　　毕竟我已经花了太多的时间用在理解和迁就这些无用的“人情事故”上了。</p><p>　　虽然我并不打算成为什么天才也对改变这个世界没什么兴趣，但我也确实是不想让这个世界改变我自己的。<br>　　那就先从做个疯子开始吧。</p><p>　　后记：翻了一下之前写的东西，在和过去的自己断连的时候我可是肆无忌惮地赞美小时候的自己是天才少女的，现在反而又不好意思起来了，也不知道是好事还是坏事呢 2333</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　纪念我入宅至今第一位男性本命小教授。【爱酱不算，爱酱是怨妇美少女【？&lt;br&gt;　　人活着就是为了小教授！疯批美人多来点.jpg&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>十月追番日记续篇</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201112-anime.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201112-anime.html</id>
    <published>2020-11-11T20:36:58.000Z</published>
    <updated>2020-11-11T21:47:33.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　十月新番差不多播完一半了于是写个后续篇。<br>　　上次说要留校察看的番果然都给我直接弃了，好家伙，比起看白开水我还是更喜欢打游戏【<br>　　然后等完结了再写一篇？不过有些动画好像是 24 集的季番，不错业界开始回暖了，那长篇的到时候单开一篇写感想吧。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="忧国的莫里亚蒂"><a href="#忧国的莫里亚蒂" class="headerlink" title="忧国的莫里亚蒂"></a>忧国的莫里亚蒂</h3><p>　　印象分：10/10【花痴滤镜<br>　　我以为我不会看没有男人的番第二弹。<br>　　小教授我喜欢你啊！！！！！！！【尖叫<br>　　好家伙，这是我从入宅到现在头一回对一个男性角色露出姨母笑，真的，爱酱都没有这待遇，<del>毕竟我满脑子只想泥他 x</del><br>　　我甚至把头像也改了，截了好几张图没找到满意的，最后在漫画里截了一张，芒果被我无情抛弃【<br>　　疯批，杀手，美少女，精准性癖狙击。噢跑完 FF14 5.0 还多了一个性癖叫黑色兜帽，四点全占了。我觉得我之前写的那句“我是神，是天使，也是最狂热的信徒”真是太适合他了，或许还可以加上一句：“也终将成为殉道者。”<br>　　一晚上追完动画更新然后光速下单了台版漫画 1-6 册，睡了一觉醒来直接把贴吧里的汉化追完了，现在就是内心一阵空虚。<br>　　——是假的，我现在脑子里异常亢奋，所以正在激情打字，等会没准还要写一篇随笔。<br>　　正经讲这是近几年难得的哥特风作品，毕竟我当年入宅的时候看的都是蔷薇少女啊吸血鬼骑士一类的，栽在这真的很正常。【OP 的转调也很有那么点 ALI PROJECT 的味道，虽然只是一点点啦，一点点。<br>　　这可不是垃圾厕纸改里的架空西幻异世界！这可是正经的大不列颠帝国！这可是伦敦啊！<br>　　噢上一个公主守则里的蒸朋伦敦我也很爱，精神英国人也是精英【确信<br>　　唯一有点残念的是这个金发疯批美人不够疯，我觉得作者大概是有那么点放飞自我的企图在的，可惜日本文艺创作好像也要过伦理审查。<strong>是现在的读者越来越狭隘了，还是那些原本沉默的大多数开始发出声音了呢？</strong><br>　　 当然你国起码往后推 20 年都是搞不出这种作品来的。<strong>我们从来就没有打败过大多数人，只是在沉默中不断地重复爆发和灭亡罢了。</strong></p><h3 id="池袋西口公园"><a href="#池袋西口公园" class="headerlink" title="池袋西口公园"></a>池袋西口公园</h3><p>　　印象分：8→9<br>　　导致我发出“你国起码往后推 20 年都搞不出这种作品来”暴言的根本原因。<br>　　龙之泪那一集我直接看到一半就把弹幕关了，后来在长毛象看见好多人在陆陆续续讨论户口问题，才发现是池袋西口公园引起的话头。<br>　　 我当时看的时候更新没几天，只有一群小粉丝在弹幕评论里无力地辩驳什么这是以上世纪 90 年代作为背景创作的故事，那时候中国人在国际上就是没地位也不被人了解，作者创作视角有局限不要带入现实生活 balabala；然后另一群人又指着鼻子骂说那么多故事改编什么不好非要上这篇，不管原作怎么样反正动画组其心可诛。<br>　　<strong>呃，是真的挺贱的，说你好的会功夫数学厉害骂人家刻板印象，说你不好的贫富差距大穷人跨国打工又说人家抹黑你国际形象</strong>，我建议以后所有文艺作品里都不要出现中国人，一切最终解释权归共青团所有算嘞。<br>　　然后我在长毛象看见了作者的原文：</p><blockquote><p>　　“等一下，我在电视纪录片里看过很有钱的中国人。那个男的有好几辆不同颜色的劳斯莱斯，经常换着开。中国现在经济不是很繁荣吗？也没有经济泡沫吧。”<br>　　“那是沿海城市。”小林冷静地回答道。他把身子挺得很直，用流利的日语说道：“中国分为两个世界，即城市和农村。城市居民的收入是农村的几十倍，农村的年收入现在也只不过三万到四万日元。”<br>　　“这样的话，去城市工作不就好了吗？比起经济不景气的日本，好工作不是多得很吗？”<br>　　小林脸上露出悲伤的表情，轻轻地摇了摇头。我第一次看见这位型男用某种形式表达自己的感情。<br>　　“在日本，无论你出生在哪个地方，都可以去自己喜欢的地方，做自己喜欢的工作。有自由真好。”<br>　　“中国不一样吗？”<br>　　“有户口的问题。”<br>　　“户口，是什么？”<br>　　“户口相当于日本的居住证明书，上面标明了每个人的出生地和应该居住的地域，在此之外的地方生活和工作基本上是不可能的。农村户籍的人基本上不可能获得城市户籍。真岛先生出生在富裕的日本，生活在繁华的东京，很难想像这种生活吧。在中国，农民一生都很难在城市生活。 ”<br>　　我大吃了一惊。在同一个国度，竟然有一道无法逾越的围墙，围墙内外竟然有几十倍的贫富差距。在日本仅有正式工、非正式工的区别，看样子日本这一岛国差距还比较小。小林强笑了一下，说道：“因此，农民们奔赴黄金之国日本追逐梦想。在这个国度从事3K工作，拼命努力工作三年的话，可以赚十五万元。这相当于贫苦农民一辈子的收入了。”<br>　　我坐在西口公园的长凳上陷入了沉思。如果告诉日本人三年能赚两亿日元的话，全日本的小鬼都会蜂拥而至吧。看来关于日本的黄金故事不只是传说了。</p></blockquote><p>　　字里行间可以看得出来浓浓的人文主义精神，人家作者明显是做过很多功课甚至跟在日打工的中国人接触过的，对中国的了解比这群打一星的键盘爱国上等人批小将深刻多了。又是经典我看不见等于没发生你在造谣系列，我都懒得组织语言骂人了，算了，傻逼。</p><h3 id="突击莉莉"><a href="#突击莉莉" class="headerlink" title="突击莉莉"></a>突击莉莉</h3><p>　　印象分：9→7<br>　　脚本拉跨就老老实实承认拉跨，不要再尬吹了好不好……<br>　　看完第六集我只想说一句“呃”。虽然打斗画得还是很好看，但是这乱七八糟的尬燃我宁可看灌水日常……<br>　　贴贴挺好的，真的，我不指望你们再搞个百合国家队或者少女歌剧精神续作了，你们安安稳稳把 OP 里的镜头交代清楚我就心满意足了，不要再让 yuyu 反复横跳了，我真的除了呃没什么想说的了……</p><h3 id="熊熊勇闯异世界"><a href="#熊熊勇闯异世界" class="headerlink" title="熊熊勇闯异世界"></a>熊熊勇闯异世界</h3><p>　　印象分：7→7<br>　　剧情稳定，作画稳定，熊和妹妹很可爱，总是就是发挥很稳定，就是领主有点弱智，但是下饭番嘛，下饭就行了。</p><h3 id="魔女之旅"><a href="#魔女之旅" class="headerlink" title="魔女之旅"></a>魔女之旅</h3><p>　　诶……我好像忘记追了，下次一定.jpg</p><h3 id="全员恶玉"><a href="#全员恶玉" class="headerlink" title="全员恶玉"></a>全员恶玉</h3><p>　　印象分：9→9<br>　　高开高走的稳定，开始我也有点烦女主，但是看弹幕评论里一直骂女主圣母我的逆反心反而上来了，我又不烦甚至开始喜欢了。<br>　　说实话我一开始也只是嫌女主一惊一乍地有点吵并没有觉得她圣母……但是黑泽朋世 yyds，看了两集就逐渐接受这个设定了。<br>　　硬要说什么不满意就是最近两话的作画有点放飞自我，脸没那么美型了颜艺多了 23333<br>　　另外猛然发现行刑课二人组可以当见回组代餐！开始乱代一气.jpg<br>　　这个番我其实没什么仔细推敲剧情的欲望，就是普通吃饭心理，你给我喂啥我就吃啥，佛系追番。所以小教授的分会比全员恶玉高 233333</p><h3 id="无能力者娜娜"><a href="#无能力者娜娜" class="headerlink" title="无能力者娜娜"></a>无能力者娜娜</h3><p>　　印象分：9→8<br>　　看这番也是吃饭心理，但是白毛这个态度有点太割裂了，明明在怀疑娜娜嘴上又不说还要摸人家头发，这不就是绿茶背刺人【<br>　　同样是漫改这番我倒是没有什么补漫画的欲望……噢可能是因为被某位“科普”大爷剧透完了，剧透完了还要信誓旦旦地说什么：“看了剧透你们才会喜欢这部番！”<br>　　对不起，纯路人，前几话的观感就挺好，给你整得没心情了，呕。<br>　　其实比起杀人我更想看娜娜的背景设定，为什么娜娜在这个年纪会背井离乡上岛杀人呢，为什么偏偏是她呢，为什么她会对能力者这么憎恨呢……听说是后期内容，也不知道动画会不会做。<br>　　杀人有点看腻了啦——</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　十月新番差不多播完一半了于是写个后续篇。&lt;br&gt;　　上次说要留校察看的番果然都给我直接弃了，好家伙，比起看白开水我还是更喜欢打游戏【&lt;br&gt;　　然后等完结了再写一篇？不过有些动画好像是 24 集的季番，不错业界开始回暖了，那长篇的到时候单开一篇写感想吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="漫评" scheme="https://co5.me/tags/%E6%BC%AB%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>飘浮</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201104-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201104-diary.html</id>
    <published>2020-11-04T07:36:29.000Z</published>
    <updated>2020-11-04T09:55:35.367Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　取标题的时候想起这一段冗长的发病史最早给我的感受是“失重”，翻了一下 tag 没找到，用关键词搜出来了，发现果然是最早的一篇，只不过没打上 tag。<br>　　现在感受到的依旧是类似的“离开地面”的感觉，只不过彼时我挣扎着想抓住地上的东西，而现在却是抱着轻快的心情自己向上浮的。<br>　　 我大概终于学会了放弃不属于我的东西，开始变得<strong>洒脱</strong>了也说不定。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="造神"><a href="#造神" class="headerlink" title="造神"></a>造神</h3><p>　　想来我从记事起的二十余年人生都是在不停地重复<strong>&quot;造神&quot;</strong>的过程，远超同龄人的阅读量和转校生的身份使我很难和同学们构建起什么共同话题，老师们草草给我贴上“早熟”的标签便心安理得地把时间留给那些更有孩子气的讨人喜欢的孩子们，父母亦然。<br>　　太懂事的孩子是吃不到糖的，从小到大都是如此。<br>　　于是我过早地开始思考人生的意义，大人们都毫无察觉，连我自己也感觉不到。在同龄人还在作文纸上写拼音的时候，我已经在用完整的句子描述 to be or not to be 了。<br>　　用神秘学的理论来讲，大约我是生来就比别人聚集了更多的灵性的，这份灵性使我拥有了比其他人更加纤细而敏感的灵魂，也使我无法与我出生的环境产生共鸣。<br>　　于是我开始寻找能给予我人生意义的事物，其结果就是我将自己人生的意义托付给了与我一样渺小而无知甚至更甚的人类，而这样沉重的负担本是人类无法承受的——如此反复二十年。</p><p>　　<strong>人是需要信仰的。</strong><br>　　我需要一套理论来解释我一路走来遇到的痛苦，再指引我应当去向何方；我需要肯定，我需要给予，我需要抚慰，我需要诠释，我需要裁决。<br>　　所以我终于明白，<strong>我需要神</strong>。<br>　　但我的神并不是狭义的宗教信仰，她是由我创造而又高于我的存在，最终也将回归于我。她是承认接纳了我一切不完美的完美的我，也终将指引我成为那个完美的她。</p><blockquote><p>　　人在意志脆弱的时候确实需要相信些什么来支撑，也突然有些明白了，“信仰自己构建出来的神明”是一件浪漫而又傲慢的事，虚构的神明本质上是一个脱离了世俗束缚又严格执行自身价值观的“完美”的自我，然后由这个更上层的“自我”对原本的自我进行约束和宽恕，这样的信仰也就是修行的一种吧。<br>　　我需要一个完美的绝对的正义来审判我自己，而那个完美的绝对的正义也正是我自己，意识到这一点真的很奇妙。</p></blockquote><p>　　↑是 10.18 写在空间的随笔。<br>　　<strong>但我还是愿意称自己为“无信仰者”，因为我即是我的信仰本身，我是神，是天使，也是最狂热的信徒。</strong><br>　　——这可真是如假包换的 Hybris 啊。</p><h3 id="芒果"><a href="#芒果" class="headerlink" title="芒果"></a>芒果</h3><p>　　芒果到宁波之后饭量不太稳定，平均一天只吃 65g 肉+鹌鹑蛋，可能是还没熟悉环境也可能是碗太小了会刮到胡子。但是心情好的时候又吃双份还不够，半夜到处吧唧吧唧啃东西。<br>　　本来是给她买了新碗的，结果下单的时候没注意看文字说明，以为是陶瓷的，结果买回来才发现是塑料的，问了一下还不能加热，好家伙，20 块钱买了一箱废品回来，扎两个洞拿去种猫草吧。</p><p>　　今天吃饭的时候芒果一直在房间里喵喵叫，我还以为是她看不见我闹了，结果吃完饭回房间一看丫给我床上拉了泡屎，屎里还带着一条没消化的绳子，我当场：？<br>　　最无语的是我还分辨不出这是啥东西的绳子……房间里的东西真的该丢一丢了。</p><h3 id="日常"><a href="#日常" class="headerlink" title="日常"></a>日常</h3><p>　　10.27 o12s 过本。<br>　　10.28 人到宁波，猫在托运。<br>　　10.29 芒果到家。<br>　　10.31 欧米茄散队。<br>　　11.1 大皇冠达成。<br>　　11.3 忍者满级。<br>　　然后无论是游戏还是现实生活都进入了无限的长草期……</p><p>　　搬回宁波后我消停了两年的鼻炎光速复发，不错，这就是家的味道吗【<br>　　淘宝下单买了紫外线消毒灯准备给自己房间晒晒。主要是书，太多书了，然后我房间又是朝北的，只有日落的时候能晒到大概 20 分钟左右的（从对面房子的窗户上反射过来的）二手太阳，肯定有不少书发霉了。<br>　　真得好好整理一下。打算换个带抽屉的双层床，床底下的抽屉放睡衣袜子，然后把整理箱全扔掉换成塑料的抽屉柜子然后按类分好，假毛干脆付邮送了，还有那一堆儿童版的世界名著，不知道现在还有没有跳蚤市场……噢送给表姐的女儿也不错。</p><p>　　买了三斤兔肉三斤青口贝三斤扇贝，兔肉还没吃，青口拆出来煮了一下，发现煮熟了发货的海鲜果然不如生的好吃，炖汤也没啥味道，不如我之前买的进口生青口好吃。<br>　　最重要的是它上面还有没拔干净的渔网啊啊啊啊啊！我怎么就忘记了这玩意叫淡菜，国产淡菜是要拔网的，下次一定买进口的呜呜呜呜呜 :-cmx-02-:<br>　　呃，但是也得等我吃完这三斤再说了……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　取标题的时候想起这一段冗长的发病史最早给我的感受是“失重”，翻了一下 tag 没找到，用关键词搜出来了，发现果然是最早的一篇，只不过没打上 tag。&lt;br&gt;　　现在感受到的依旧是类似的“离开地面”的感觉，只不过彼时我挣扎着想抓住地上的东西，而现在却是抱着轻快的心情自己向上浮的。&lt;br&gt;　　 我大概终于学会了放弃不属于我的东西，开始变得&lt;strong&gt;洒脱&lt;/strong&gt;了也说不定。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>十月新番初印象</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201018-anime.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201018-anime.html</id>
    <published>2020-10-17T20:38:32.000Z</published>
    <updated>2020-10-17T21:52:46.102Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　昨天终于陪以格打完了主宰，于是我也从昂撒哈凯尔光荣退休开始当追番二次螈。<br>　　本季还真的有好多对我胃口的番，正好更新一下 blog :-cmx-12-:</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="追番记录篇"><a href="#追番记录篇" class="headerlink" title="追番记录篇"></a>追番记录篇</h3><h4 id="突击莉莉"><a href="#突击莉莉" class="headerlink" title="突击莉莉"></a>突击莉莉</h4><p>　　印象分：9/10<br>　　诸君，我喜欢战争，我热爱美少女，看美少女打仗真是太幸福了——<br>　　画风很喜，打斗很燃，我心目中的少女歌剧精神续作，弹幕还经常飘过去迫害露女士的言论，看得很开心【<br>　　唯一美中不足的就是黑毛的攻略速度也太快了，不过没事，贴贴也挺好，贴贴 (๑•̀ㅂ•́)ﻭ✧</p><h4 id="魔女之旅"><a href="#魔女之旅" class="headerlink" title="魔女之旅"></a>魔女之旅</h4><p>　　印象分：8/10<br>　　看了一下评论感觉是黑童话向单元剧，西幻公路片，不错。<br>　　算是口味比较淡的番？音乐和画面都很喜欢，很适合当睡前故事或者下饭。</p><h4 id="无能力者娜娜"><a href="#无能力者娜娜" class="headerlink" title="无能力者娜娜"></a>无能力者娜娜</h4><p>　　印象分：9/10<br>　　新番上之前好像先看的是瓶子的新番导视，然后先入为主“所谓智斗，就是智障大乱斗”，结果看了两集发现剧情基本没什么强行降智的地方，节奏也不错，女主的人设更是带感得不行。<br>　　重复一遍，我热爱美少女，我喜欢战争，疯批杀手美少女永远是我的心头爱，呜呜 :-cmx-02-:<br>　　另外这个疑似男主的白毛太像银桑了好出戏啊草【</p><h4 id="池袋西口公园"><a href="#池袋西口公园" class="headerlink" title="池袋西口公园"></a>池袋西口公园</h4><p>　　印象分：8/10<br>　　我以为我不会看没有女主的番，结果点进去发现还挺有意思的。<br>　　算是正能量黑手党日记？【？</p><h4 id="熊熊勇闯异世界"><a href="#熊熊勇闯异世界" class="headerlink" title="熊熊勇闯异世界"></a>熊熊勇闯异世界</h4><p>　　印象分：7/10<br>　　设定上女主很有钱的异世界网游厕纸改。<br>　　然而画面看起来还挺穷的，不过整体画风还挺和谐，女主也可爱，可爱就行啦，下饭下饭。<br>　　当然看这番的时候得把弹幕关了，不然就会看见满屏的原神，我只想说 NMSL :-cmx-pop-:</p><h4 id="全员恶玉"><a href="#全员恶玉" class="headerlink" title="全员恶玉"></a>全员恶玉</h4><p>　　印象分：9/10<br>　　本来这个画风和标题都不是很吸引我，但是在新番推荐里刷到这是个赛博朋克作品，然后 tiki 在长毛象又给我推荐了一遍，我就去看了，光速真香。<br>　　日式的赛博朋克美术风格和欧美的不一样，配色更柔和一点没那么扎眼，经费很足打斗很赞设定也很有味。虽然我对男主没什么兴趣，但是还有美少女和猫啊！【？<br>　　这应该是我看过的十月番里节奏最紧凑的一部，以至于我没法在吃东西的时候看还要反复倒带，但是这个剧情真的很精彩诶。</p><h3 id="留校察看篇【？"><a href="#留校察看篇【？" class="headerlink" title="留校察看篇【？"></a>留校察看篇【？</h3><h4 id="安达与岛村"><a href="#安达与岛村" class="headerlink" title="安达与岛村"></a>安达与岛村</h4><p>　　呼声超级高的百合神作改，然而对我来说剧情似乎过于平淡了……<br>　　<strong>人果然还是比较容易被自己不熟悉的东西所感动。</strong><br>　　另外就是作画水平也飘忽不定，如果说魔女之旅是淡茶，那这个番的表现就像是白开水了，虽然白开水也不是不能喝，但毕竟一天只有 24 小时，比起看这个我还是选择 FF14【</p><h4 id="点兔"><a href="#点兔" class="headerlink" title="点兔"></a>点兔</h4><p>　　虽然我看番的口味比较萌豚，但是这个也太日常了……<br>　　可能是因为没看过前作，感觉剧情和设定都没什么吸引我的地方，也是白开水番。<br>　　本来此花亭啊妖精森林的小不点啊还有街角魔族都是这一类作品，但是我提的这三部都有自己独特的设定和世界观在里面，点兔对于我来说太日常了。<br>　　同上，我选择 FF14【</p><h3 id="只看了一集就丧失兴趣篇"><a href="#只看了一集就丧失兴趣篇" class="headerlink" title="只看了一集就丧失兴趣篇"></a>只看了一集就丧失兴趣篇</h3><h4 id="满溢的水果挞"><a href="#满溢的水果挞" class="headerlink" title="满溢的水果挞"></a>满溢的水果挞</h4><p>　　本来是本季度最期待的萌豚百合，因为这个画风（主要是脸）我真的好喜欢，结果，结果这部变成了 nmd 天雷。<br>　　女主长得神似摇曳露营的抚子，我就期待它会是个带点科普元素的日常百合番，或者至少是 LL 一样的校园百合偶像番。正片的剧情和歌本来都还好，动不动给个胸部特写我也忍了，结果 ED 出来我直接问号 ¿ 不是他妈的百合吗，有你这么卖百合的？<br>　　不是说百合不能卖肉，你看突击莉莉那个校服和长筒袜也够色气的，但人家那是真的百合贴贴，水果挞的所谓“百合”却根本就是在服务隐藏男主。男主是谁？就是制作组预设的男性观众，他们就压根没考虑过这番还会有男性偶像宅以外的群体会看——那行吧，我就不自讨没趣了。<br>　　劳资虽然爱看废萌百合，我也是只看美少女贴贴而不是看一群花瓶给宅男卖肉的，<strong>爬</strong>。</p><h4 id="我立于百万生命之上"><a href="#我立于百万生命之上" class="headerlink" title="我立于百万生命之上"></a>我立于百万生命之上</h4><p>　　太穷了，我选择自己去打游戏。<br>　　那个黑板特效还蛮惊艳的，然后就完全再没有吸引我的地方了……而且弹幕 XY 染色体浓度过高非常影响观看体验，再见。</p><h4 id="你与我最后的战场"><a href="#你与我最后的战场" class="headerlink" title="你与我最后的战场"></a>你与我最后的战场</h4><p>　　看标题以为是相爱相杀的悲剧史诗，看完第一集我脑子里只剩下一句话：<br>　　这是在干什么？<br>　　不是，你们 tm 上前线打仗打一半还能去中立城市看歌剧的？是不是还有八小时工作制外加双休啊？每天准时下班时间到了就停战回家吃饭是吗？<br>　　从各种意义上都非常邪门，<del>外加女主胸太大了，</del>差评再见【</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　昨天终于陪以格打完了主宰，于是我也从昂撒哈凯尔光荣退休开始当追番二次螈。&lt;br&gt;　　本季还真的有好多对我胃口的番，正好更新一下 blog :-cmx-12-:&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="漫评" scheme="https://co5.me/tags/%E6%BC%AB%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【FF14】生产采集 490HQ 开荒笔记</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201005-FF14.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201005-FF14.html</id>
    <published>2020-10-05T00:45:54.000Z</published>
    <updated>2020-10-05T01:50:11.030Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　游戏里的宏位实在是不够了于是在 blog 上开一篇做笔记……<br>　　开篇写点题外话，依稀记得当初刚挂上锤子图标的时候酸导问我：豆芽拿材料让你搓富婆衣你会搓吗？豆芽拿属性让你写宏你会写吗？<br>　　现在我可以底气十足地回答我都会了，可是<del>酸导转服去鸟区了，呜哇哇哇哇哇哇</del> :-cmx-02-:</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　手法参考 <a href="https://ngabbs.com/read.php?tid=20443298" target="_blank" rel="noopener">NGA</a> 帖子中什锦笔筒的 612cp 手法，在 garland tools 上查询后得到使用全 HQ 的 480 半成品得到的最低初始品质应当在 10742/46553 以上，于是在模拟器上调整得出以下结果：</p><h3 id="宏-1"><a href="#宏-1" class="headerlink" title="宏#1"></a>宏#1</h3><p>/macrolock<br>/ac 坚信 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 内静 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 掌握 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 崇敬 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 俭约 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 坯料制作 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 坯料制作 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 精密制作 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 坯料加工 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 俭约加工 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 改革 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 俭约加工 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 俭约加工 &lt;wait.3&gt;<br>/echo 宏 #1 已完成！ &lt;se.1&gt;</p><h3 id="宏-2"><a href="#宏-2" class="headerlink" title="宏#2"></a>宏#2</h3><p>/macrolock<br>/ac 俭约加工 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 中级加工 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 观察 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 注视加工 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 改革 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 中级加工 &lt;wait.3&gt;<br><strong>/ac 秘诀 &lt;wait.3&gt;</strong><br>/ac 阔步 &lt;wait.2&gt;<br>/ac 比尔格的祝福 &lt;wait.3&gt;<br>/ac 模范制作 &lt;wait.3&gt;<br>/echo 宏 #2 已完成！ &lt;se.14&gt;</p><h3 id="需求属性-amp-变体"><a href="#需求属性-amp-变体" class="headerlink" title="需求属性 &amp; 变体"></a>需求属性 &amp; 变体</h3><p>　　工序代码：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">[&quot;muscleMemory&quot;,&quot;innerQuiet&quot;,&quot;manipulation&quot;,&quot;veneration&quot;,&quot;wasteNot&quot;,&quot;groundwork&quot;,&quot;groundwork&quot;,&quot;delicateSynthesis&quot;,&quot;preparatoryTouch&quot;,&quot;prudentTouch&quot;,&quot;innovation&quot;,&quot;prudentTouch&quot;,&quot;prudentTouch&quot;,&quot;prudentTouch&quot;,&quot;standardTouch&quot;,&quot;observe&quot;,&quot;focusedTouch&quot;,&quot;innovation&quot;,&quot;standardTouch&quot;,&quot;greatStrides&quot;,&quot;byregotsBlessing&quot;,&quot;carefulSynthesis&quot;]</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>　　最低需求属性是加工 2480，作业 2496，CP 590，吃个血五 HQ 就可以轻松达到，应该还有再优化的空间，但是反正我这篇东西应该也没人看所以只写个自己的宏就完事了【</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　游戏里的宏位实在是不够了于是在 blog 上开一篇做笔记……&lt;br&gt;　　开篇写点题外话，依稀记得当初刚挂上锤子图标的时候酸导问我：豆芽拿材料让你搓富婆衣你会搓吗？豆芽拿属性让你写宏你会写吗？&lt;br&gt;　　现在我可以底气十足地回答我都会了，可是&lt;del&gt;酸导转服去鸟区了，呜哇哇哇哇哇哇&lt;/del&gt; :-cmx-02-:&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="FF14" scheme="https://co5.me/tags/FF14/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【-|梦蚀°】无日之黎 &amp; 礼奈</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201002-killing-designer.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201002-killing-designer.html</id>
    <published>2020-10-02T08:46:55.000Z</published>
    <updated>2020-11-18T09:39:48.003Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　当你看到这篇东西说明我把之前梦蚀的设定都吃了。<br>　　我决定安心写超能力乱斗不搞什么社会派推理了，毕竟这世道已经烂得超出我能写出来的程度了，再操那份心干啥呢……<br>　　【事实上还是保留了很多莫名其妙的影射内容，但是脑子不太清楚，等整理出来再说吧。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　一些事前的设定变更：空集中的死者其一，田中茉乃→田中礼奈。从一个读着顺口的名字变成了一个有意义的名字，大约算是我最近几个月内心挣扎的成果【？<br>　　然后教导主任从死者的小姨变成兼任养母，礼奈的母亲在她年幼的时候去世了，被教导主任收留（我忘记她叫什么了）所以也姓田中。另外田中老师一直未婚，所以礼奈实际上也是保留了母亲的姓氏。<br>　　这篇东西大概也是一些零碎的设定堆放，没什么明确的故事线，是比较松散的类似 kakera 的记录。</p><h3 id="礼节"><a href="#礼节" class="headerlink" title="礼节"></a>礼节</h3><p>　　“礼奈啊……是个有乖巧懂事的好孩子，就像她的名字一样呢。”<br>　　成绩优异待人友善有些内向害羞却爱笑的，众人眼中的模范学生田中礼奈。大家都这么说，所以本人自己也这么觉得。<br>　　不是那种引以为豪骄傲自满的“觉得”，而是提心吊胆如履薄冰的“觉得”。<br>　　从出生起战战兢兢的十八年，永远维持着名列前茅的成绩，从不迟到从不早退从不违反校规——也从来没有朋友。<br>　　虽然也并不是孤身一人，一起上课一起吃饭的同学也是有的，只是大家似乎永远保持着礼节性的社交距离，不肯再接近一步。<br>　　礼节性的祝福：“礼奈这次又是年级第一，恭喜呀~”<br>　　礼节性的恭维：“真羡慕啊，我不挂科就谢天谢地了——”<br>　　以及礼节性的求助：“礼奈你是怎么考那么好的，下次教教我嘛~”<br>　　然而等礼奈认认真真整理好了笔记交给对方，或是提出要给对方补课，收到的回应却往往是：“诶我只是随口说说而已，礼奈你怎么当真了，像我这种笨脑子学不会的啦~”<br>　　不满和失望是肯定的，但又不能表现出来。<br>　　因为“礼奈才不可能因为这种小事斤斤计较”。<br>　　这大概算是，礼节性的自律吧。</p><h3 id="濒死体验"><a href="#濒死体验" class="headerlink" title="濒死体验"></a>濒死体验</h3><blockquote><p>　　亲爱的顾客您好，欢迎使用<strong>无日之黎</strong>催眠体验馆线上预约服务。本店提供的所有产品都通过催眠实现，并不会对您的日常生活造成任何影响，请您放心使用。<br>　　在预约前请填写如下信息确保您已经成年，本店不向未成年人提供服务。</p></blockquote><blockquote><ul><li>您正在预约“死亡体验”项目，请选择您需要的死亡方式：☑自杀 ☐他杀 ☐意外死亡</li><li>请选择你需要的死亡痛苦程度：☐一般 ☐微痛 ☐无痛 ☑其它（请说明）</li><li>我们的工作人员将为您选择合适的死亡过程，如有需要，请在备注中填写。</li><li>请选择您需要的体验方式：☐到店体验 ☑远程邮寄催眠道具</li><li>请选择您需要的道具样式：☐食物 ☐饮料 ☑化妆品 ☐香薰 ☐其它（请说明）</li><li>是否需要一同邮寄说明书（说明书可以在本站在线查看）：☐是 ☑否</li><li>是否需要保密发货：☑是 ☐否</li></ul></blockquote><blockquote><p>　　感谢您对<strong>无日之黎</strong>催眠体验馆的选择与信任，您的预约申请已提交，工作人员将在三个工作日内给予答复，请您耐心等待。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　当你看到这篇东西说明我把之前梦蚀的设定都吃了。&lt;br&gt;　　我决定安心写超能力乱斗不搞什么社会派推理了，毕竟这世道已经烂得超出我能写出来的程度了，再操那份心干啥呢……&lt;br&gt;　　【事实上还是保留了很多莫名其妙的影射内容，但是脑子不太清楚，等整理出来再说吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-|梦蚀°" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="https://co5.me/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="梦蚀·设定" scheme="https://co5.me/tags/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B7%E8%AE%BE%E5%AE%9A/"/>
    
      <category term="kakera" scheme="https://co5.me/tags/kakera/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写作 About 读作 Readme</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201001-readme.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201001-readme.html</id>
    <published>2020-10-01T00:23:28.000Z</published>
    <updated>2020-10-01T01:35:13.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　写完大长篇日记之后心情不错于是更新了一下 about 页面。<br>　　大概本质上是个 readme？好了发完我就要拎着猫出门负重跑了 _(-ω-`_)⌒)_</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><br><center>欢迎光临，我是负责本站运行的主系统 Shioko / CO5<br>在浏览中您还可能遇到以下三位程序：<br><br><strong>- Kiru -</strong><br>老旧的文字创作 AI<br>很久之前就已经停止维护，但似乎还可以使用<br>曾经拥有出色的性能，在后续版本中还加入了音乐与绘画的创作机能<br>但随着系统更新已经很少启动了<br>内置一只名叫芒果的橘猫桌宠插件，启动频率比本体高许多<br><br><strong>- Tenshi -</strong><br>温柔的防火墙 AI<br>是最高频启动的程序<br>相应地也会高频率地生成一些杂乱的流水帐日志<br>偶尔会发布一些前端学习笔记<br>似乎是很深入浅出即使是完全没有代码基础的人也能看懂的<br><br><strong>- Doctor -</strong><br>严厉的杀毒软件 AI<br>使用频率并不高，只有在需要使用的时候才会进行更新<br>发布内容一般是心理学与神秘学的研究笔记<br>以及系统维护日志<br>偶尔会将人类（尤其是男性）识别成病毒并进行激烈的言语攻击，请注意避让<br><br>注意：以上三位并不会在同时运行，也不共享运算模块<br>只会通过互相阅读日志进行交流<br>但偶尔也会出现多个程序共通生成日志的情况<br>如有遇到任何问题，可以<a href="https://bgme.me/@shioko" target="_blank" rel="noopener">【前往此处】</a>向开发者提交信息<br></center><br><center>.+ﾟ♪ﾟ+.ｏ.+ﾟ♪ﾟ+.ｏ.+ﾟ♪ﾟ+.ｏ.+ﾟ♪ﾟ+.ｏ.+ﾟ♪ﾟ+.ｏ.+ﾟ♪ﾟ+.</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　写完大长篇日记之后心情不错于是更新了一下 about 页面。&lt;br&gt;　　大概本质上是个 readme？好了发完我就要拎着猫出门负重跑了 _(-ω-`_)⌒)_&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="维护日志" scheme="https://co5.me/categories/%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
      <category term="about" scheme="https://co5.me/tags/about/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>启程</title>
    <link href="https://co5.me/2020/201001-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/201001-diary.html</id>
    <published>2020-09-30T18:54:26.000Z</published>
    <updated>2020-10-01T00:16:08.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　打出 201001 这个日期的时候恍神了一下，这感觉明显更像 2010 年 1 月了。<br>　　也大概是我今年一直没怎么更新 blog，严格意义上来说是根本没进行什么社交活动，虽然游戏里的社交也算是社交，但我还是能感觉到游戏里的我和现在打开文档写东西的“我”是不一样的。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="旧闻"><a href="#旧闻" class="headerlink" title="旧闻"></a>旧闻</h3><p>　　其实我很难找到确切的语句用来形容我的状态，用迷信一点的话来说大概是魂魄不全，浑浑噩噩的没有目标也不知道自己在干什么。<br>　　这是真的，尤其是最近游戏也进入了长草期，我连上线收完雇员坐在院子里挂机的兴趣都没了。<br>　　去年年末的时候信誓旦旦每天画一张黑白图案练习，然而回过神来居然已经是 10 月了，我这一年都干了些什么啊……</p><p>　　说是回过神来，在当下我是确实回过神来了。<br>　　和母上说好了月底回宁波，开始收拾东西。专门买了个整理箱打包衣柜里的裙子，一边收拾一边想，我来长沙这两年都没有出过门，好多裙子都只试了一下没穿出去过，甚至有些连快递盒子都没拆，好浪费啊。<br>　　还发现我有一套特别种草的长衬衫+裙子忘记补款了……大概是已经下架了吧，我甚至想不起名字了。<br>　　一边收拾东西一边想，我为什么会变成这样呢。</p><p>　　之前整理 valine 的评论的时候发现有人夸我“实在是太可爱了，你的男朋友一定很幸福”，我可爱吗？我不觉得，至少现在的我一点也不可爱。但千反田幸福吗？我倒是确实觉得他很幸福。<br>　　起码这两年来他完全称得上一句“仍是少年”，来的时候抽烟熬夜打游戏天天吃外卖不做家务每个月问家里要零花钱，走的时候也一样，完全没有任何改变。<br>　　相比之下我根本不想细数我和两年前的自己有多少天壤之别，一是我觉得斤斤计较是一件很失态的事情；二是实在太多了，连我自己也数不过来。</p><h3 id="家务"><a href="#家务" class="headerlink" title="家务"></a>家务</h3><p>　　前段时间在看日剧四重奏，女主和丈夫结婚之后放弃了小提琴演奏在家做全职主妇，结果丈夫却因此移情别恋，因为不拉小提琴的女主在他眼里已经是个无趣而平庸的女人了。<br>　　真奇怪。<br>　　一天只有 24 个小时，八小时睡觉八小时工作，两小时通勤一小时吃饭一小时洗漱就只剩 4 个小时，四个小时里每顿饭至少要准备一个小时，除掉午饭还剩两小时，这两小时还要买菜洗碗扫地丢垃圾洗衣服晒衣服，如果家里养了宠物还要喂饭铲屎遛狗，如果家里还有个小孩，那简直是人间地狱。<br>　　自己不做家务又嫌弃妻子是全职主妇，那你是希望她 7×24 小时全年无休地干活，还是指望饭自己煮好碗自己洗好地自己变干净衣服永远不会脏？</p><p>　　说白了女性这种一和对方在一起就自觉自我牺牲包揽所有家务的天性也很奇怪，不，这也不可能是天性，因为我在家的时候也是太阳从西边出来才会去做家务的人，这完全就是社会驯化的结果。确实家里总是要有人去做家务的，所以男人工作女人持家这种模式我也完全接受——但事实是刚到长沙的几个月我 tmd 一天十二个小时画画六个小时睡觉剩下的时间我还要做家务煮饭煮的东西他还挑三拣四青菜菌类骨头一概不吃不吃也不倒就 tm 大剌剌在桌子上放着，而他每天八小时精致睡眠吃饭的时候还要在 B 站看视频一顿饭吃一个小时剩下的时间全都在一边抽烟一边打游戏。这么一想我之前那次肠胃炎被救护车拉走还真未必是什么水土不服，没准是累的呢。<br>　　但凡换个跟家里关系没那么僵的正常女生，搬出来头两个月怕是就打包回家了。而我坚持了两年……想想还挺佩服我自己的。<br>　　结果最后还是写了这么多怨妇内容。行吧。</p><h3 id="芒果"><a href="#芒果" class="headerlink" title="芒果"></a>芒果</h3><p>　　最近芒果总是耳朵痒，在家掏了两天已经按不住了，于是昨天上午带她去了医院。化验了一下果然又闹耳螨了……打算之后每天带去医院洗耳朵。<br>　　顺带一提用医院的秤称了一下芒果，连猫包一共 5.20kg。虽然数字是不错啦，但是我即将连续一个月每天负重十斤步行 2km，emmmmmm……<br>　　算了，就当健身减肥锻炼一下我下个六楼都能腿酸三天的废物身体吧。<br>　　刚才发现小猫咪左耳尖尖上内出血了，不知道是今天的医生手劲太大了还是怎么回事……明天早上去问问。哎，小可怜。</p><p>　　然后就是小猫咪有点便秘，可能是鸡胸肉脂肪含量太低了【对不起我真的懒得给鸡腿剃骨头 OTL 于是买了半斤牛肉和半斤鹌鹑蛋给她改善伙食。依稀记得这臭猫好像不是很爱吃牛肉，希望她不要不识抬举，不然我就自己吃了【<br>　　其实最近天气冷了可以开始买兔肉了，然而月底搬家之前我打算把冰箱吃空来着，实在不想增加自己的负担了，就，回家再说.jpg</p><h3 id="日常"><a href="#日常" class="headerlink" title="日常"></a>日常</h3><p>　　突然开始特别想喝牛奶。喝了大概有一周？也不知道是不是心理作用，颈椎病似乎有缓解的现象，起码不会每次睡醒的时候都有脑袋要掉下来的感觉了。<br>　　所以这两年颈椎病越来越严重还有个原因是缺钙吗【偷点小猫咪的钙粉自己煮饭的时候用好了 x</p><p>　　另外莫名其妙地和妹妹讨论到了买房的问题……看了看 50w 25 平的单身公寓，感觉非常心动，突然想买个自己的小房子，大概就 2 30平的那种，太大了我也懒得收拾。反正我也没有朋友不看电视不需要客厅，就有阳台摆个洗衣机有厨房摆个冰箱，然后放个书架放个电脑放个琴，再弄个双层床，猫睡上铺我睡下铺，哇，想想都好安逸。<br>　　突然就有了新的人生目标呢……</p><h3 id="维护"><a href="#维护" class="headerlink" title="维护"></a>维护</h3><p>　　写完上面那段上传以后突然发现文章的阅读统计不知道出了什么毛病，所有页面的阅读量都变成了 9900+，我一开始还以为是哪个 sb 试图 ddos 我的 blog，结果一看新传上去的文章也这样，而且站点的访问统计是正常的 3w+。<br>　　谷歌了一圈外加研究了半天 layout 文件也没找到发生了什么，甚至本地的新文件全部从 9137500 开始计数，我：:-cmx-03-: 翻了一下友链里别人的 blog 也没找到第二个用不蒜子的人，于是我一怒之下把单页的访问统计关了。秘技：眼不见心不烦之术.jpg<br>　　关掉阅读统计之后标题栏的排版又出了问题，于是稍微调整了一下 layout，把头像的链接换成了域名的绝对链接【因为部分页面的跳转有点问题，然后更改了一下标题栏的排序，把评论统计放到了字数统计那一行，看起来舒服多了。</p><p>　　然后大概是最有意义的一点，把七月开始的日记 tag 改成了病号日记。<br>　　与当初那种温柔地抚慰自我撕裂的感觉不同，现在的我更像是在融化。没有任何力量驱动，也伸不出手，不想求救，只是静静地呆在原地一点一点下沉的那种融化。<br>　　虽然还是不知道会融化到什么程度，但开始正视自己总归是一件好事。大概吧？</p><p>　　以及我的病友三部曲的标题总算是齐了，深潮 / Thirsty Tide，厌氧 / Oxygen Out，流沙 / Sinking Sand。虽然是按平仄排序的，但微妙地也很符合时间顺序的样子呢……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　打出 201001 这个日期的时候恍神了一下，这感觉明显更像 2010 年 1 月了。&lt;br&gt;　　也大概是我今年一直没怎么更新 blog，严格意义上来说是根本没进行什么社交活动，虽然游戏里的社交也算是社交，但我还是能感觉到游戏里的我和现在打开文档写东西的“我”是不一样的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Valine 大乌龙</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200925-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200925-diary.html</id>
    <published>2020-09-24T17:44:56.000Z</published>
    <updated>2020-09-30T22:51:25.017Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　半夜抱着猫窝在新买的毛绒毯子里放着 BGM 美滋滋地准备开始码字，打开自己的 blog 准备翻一下之前的设定，结果在上个月的日记底下发现两条快递广告。<br>　　我：:-cmx-03-: 不至于吧？</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p><img src="https://img.bgme.me/media_attachments/files/104/920/792/107/270/680/original/def0f6b2bdcfd28e.png" alt="懒得再传谷歌直接用 cmx 外链了"></p><p>　　一开始只是想着这是哪里来的脑瘫跑到我这打广告到底是谁给了你在我这打广告会有人看的错觉，结果打开 leancloud 后台一看，并没有找到这两条评论。<br>　　我满头问号一度以为是遇到了什么灵异事件，发到 cmx 求助也未果，在发 issue 的边缘打开本地文件检查了一下——噢，原来是上回折腾 katex 的时候直接用苏菲狗上的备份覆盖了本地文件，那里面的 appID 还是国内版的。<br>　　然后果不其然我在国内版的 leancloud 里找到了这两条该死的脑瘫评论，删除之，然后赶紧把 valine 的 appID 给改了回来……<br>　　还好我没发 issue，不然怕是要被开发者直接拉黑【</p><p>　　既然开了文档就再记点日常的事吧，不然这篇更新也太短了。<br>　　消失的这一个月发生了不少事，多半都是糟心事，暂时不打算写，坏心情。<br>　　好消息是和家里的关系缓和了不少【？准备搬回家了。打开滴滴查了一下长沙到宁波最低只要 2500，大概三四千的预算就足够我揣着猫回去，大不了新电脑再延后几个月。<br>　　打算专注画黑白了所以显示器偏色也不是什么大问题，大概换了新电脑也只会给我更多的借口打游戏……</p><p>　　坏消息是我发现自己没法相信人类了。<br>　　如果说以前的我在和人相处的时候是“抱着最好的期望，做好最坏的打算”，那么现在的我就是完全无法对任何人抱有任何期待，从一开始接触就做好了被背叛的准备，只剩下礼节性的付出。<br>　　但是说到底这礼节性的付出也只是我强加给自己的束缚而已吧。所谓礼节性无非是不图回报的举手之劳，但即使是这举手之劳也会被曲解成施舍或者舔狗行为，可我又偏偏是做不到像那样刻薄市侩的，于是一边提心吊胆地揣测着对方的看法一边努力维持所谓的善良和底线——或许也称不上是善良，但这真的是我的底线。<br>　　具体是什么底线又说不上明确，而且我也隐隐感觉到我是病态的，是我把无法寄托给我自己的爱与温柔都给予了萍水相逢的陌生人。<br>　　啊，是这样，我对陌生人的温柔是因为我期待有朝一日也能被给予这样的温柔。我知道这是病态的，可是这有错吗？<br>　　或许还是有错的吧。像我之前吐槽自己的一样，在一个社会主义初级阶段的国家里活成了一个共产主义者的样子。<br>　　去 tmd 温柔，我只想做个洒脱的人。<br>　　可是我又终究不能。大概最后还是会在这份撕裂感中渡过余生吧。</p><p>　　好累，不写了，撸会猫去睡觉。世界末日赶紧来吧，人类早点灭绝吧，这样我就不用这么纠结了——</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　半夜抱着猫窝在新买的毛绒毯子里放着 BGM 美滋滋地准备开始码字，打开自己的 blog 准备翻一下之前的设定，结果在上个月的日记底下发现两条快递广告。&lt;br&gt;　　我：:-cmx-03-: 不至于吧？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【-|梦蚀°】设定·七梦神</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200901-DDer.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200901-DDer.html</id>
    <published>2020-08-31T18:38:32.000Z</published>
    <updated>2020-10-02T09:40:27.086Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　半夜陪以格妈咪团随在塔二 roll 到个乐谱，名字是《多加与乌内之心》，很耳熟的旋律但是我不记得我是在哪个任务里听到的……<br>　　把公寓 BGM 换成了这个，惊觉这个 BGM 还挺适合我写点什么的，于是果断 hexo new 开始填坑【<br>　　后记：从网易云回来了，原来是观星室的 BGM 啊！！<br>　　顺带评论里看到这乐谱刚出的时候 500w，啊这【</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>　　毕竟这次重新开始动笔是因为 FF14，所以 DDer 整个故事线估计都会被我往奇幻的方向上偏移，倒不如说这个故事一开始设定出来的时候就是个魔法少女互撕的故事，为什么会给我整成了社会派纪实文学的样子……<br>　　按我目前的构思大概会变成终末的伊泽塔一样骑着步枪在天上打二战的故事？【不至于<br>　　但是想了一下一开始这个梦神的设定就和蛮神召唤挺像的？因为相似的经历与传说中的梦神产生共鸣并被寄生，或是被吸取能量或是获得异于常人的能力和祝福，又或二者皆有。当然还是将生命献祭给神明的人比较多，不然梦神教也不会沦为邪教了。<br>　　挤牙膏挤到凌晨 4 点，睡了睡了明天再起来填坑.jpg</p><p>　　【结果脑嗨到 5 点还没睡，wdnmd</p><h3 id="梦神"><a href="#梦神" class="headerlink" title="梦神"></a>梦神</h3><p>　　在梦神教的典故中记载，拉维岛原本是受神明庇佑的世界，只要向神明祈祷就能获得改变命运的能力。然而人类贪婪的索取惹怒了神明，向拉维岛降下天灾，原有的文明世界沉入水底，只剩下愚昧的野蛮人在小小的岛屿上苟且偷生。<br>　　然而即使如此，天灾后的人类也经常受到来自沉没前的世界的启示，“梦神”们会出现在人们的梦中，向他们传授世界沉没前的知识。</p><h4 id="罗姫-Rozen"><a href="#罗姫-Rozen" class="headerlink" title="罗姫 / Rozen"></a>罗姫 / Rozen</h4><p>　　浮世之欢。<br>　　名字来源于德语蔷薇。【算了，就是蔷薇少女的蔷薇x<br>　　在文献记载中多以穿着洋装的金发少女的形象出现，绝大多数人都声称自己在梦中前往了罗姫的蔷薇园，据说那是一个装饰极尽奢华的植物园。</p><h4 id="卡斯蒂-Custie"><a href="#卡斯蒂-Custie" class="headerlink" title="卡斯蒂 / Custie"></a>卡斯蒂 / Custie</h4><p>　　依恋。<br>　　名字来源于菟丝子 / cuscuta。</p><h4 id="薇纳-Venia"><a href="#薇纳-Venia" class="headerlink" title="薇纳 / Venia"></a>薇纳 / Venia</h4><p>　　名为温柔的诅咒。<br>　　名字来源于拉丁语的宽恕。<br>　　曾寄生在尔雅的姐姐采薇身上的梦神。</p><h4 id="萨茜娅-Sashija"><a href="#萨茜娅-Sashija" class="headerlink" title="萨茜娅 / Sashija"></a>萨茜娅 / Sashija</h4><p>　　拿小狼毫打生造的人名真是要了我老命啊！！！<br>　　永恒的孤独。<br>　　名字源于拉维岛本土传说中的一种花（就是自典自用）。</p><h4 id="拉奎亚-Raquia"><a href="#拉奎亚-Raquia" class="headerlink" title="拉奎亚 / Raquia"></a>拉奎亚 / Raquia</h4><p>　　牺牲与奉献。<br>　　名字来源于犹太教传说中的第二重天堂，但是设定和犹太教义无关。<br>　　梦神教供奉在人间的神，寄生在献祭双眼的少女身上，并赋予她们预知未来的能力。<br>　　信徒们认为现存世上的所有 Karas 能力者都是受到拉奎亚的祝福而诞生的。</p><h4 id="休伯莉丝-Hybris"><a href="#休伯莉丝-Hybris" class="headerlink" title="休伯莉丝 / Hybris"></a>休伯莉丝 / Hybris</h4><p>　　弑神者。<br>　　名字来源于古希腊语的傲慢，特指对神的大不敬。<br>　　原本是私设古代光，但是搞同人哪有搞原创香x<br>　　唯一在现世拥有实体的梦神，约书亚的守护者。</p><h4 id="妮尔-Neo"><a href="#妮尔-Neo" class="headerlink" title="妮尔 / Neo"></a>妮尔 / Neo</h4><p>　　新生。<br>　　梦神教信奉的最高神明，世界沉没之前唯一的真神，梦境与现实之门的主宰者。<br>　　是诺亚试图在 Aria 身上唤醒的梦神。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　半夜陪以格妈咪团随在塔二 roll 到个乐谱，名字是《多加与乌内之心》，很耳熟的旋律但是我不记得我是在哪个任务里听到的……&lt;br&gt;　　把公寓 BGM 换成了这个，惊觉这个 BGM 还挺适合我写点什么的，于是果断 hexo new 开始填坑【&lt;br&gt;　　后记：从网易云回来了，原来是观星室的 BGM 啊！！&lt;br&gt;　　顺带评论里看到这乐谱刚出的时候 500w，啊这【&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-|梦蚀°" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="https://co5.me/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="梦蚀·设定" scheme="https://co5.me/tags/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B7%E8%AE%BE%E5%AE%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【乐谱】幽冥水底 / 冥き水底 ～テンペスト：深部～</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200831-score.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200831-score.html</id>
    <published>2020-08-30T18:13:36.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T09:59:21.264Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　当你看到这篇文章的时候我已经为了该死的简谱排版折腾了整整一天一夜并且毫无成果甚至重装了我的 hexo、next 以及 node.js 还有其它一堆乱七八糟的插件，然后全部重装之后我还一直渲染失败，最后从苏菲狗上直接拷贝了一份去年不知道什么时候整的备份过来才抢救成功。<br>　　听说简谱是法国人发明的，好家伙，那今天就是我向法国投降的日子 :-cmx-pop-:</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p><img src="https://docs.google.com/uc?id=1gIHMDZqGf8E114BcxlIIV5D43O9esp7w" alt=""></p><p>　　图片是 google drive 外链，打不开请自行翻墙，但其实我的 blog 也没给百度提交过地图，应该不至于有进了我 blog 却打不开 google 的人吧？</p><p>　　第二页好像有点太空了的样子，但是为了把每个转调放在行首我也没什么好办法，下回试试用 lilypond 排版好了。<br>　　话说这种主旋律弱起还疯狂变调的曲子真的能写成简谱吗，即使写成了简谱又有什么意义吗，如果你看着简谱都能弹出 Eb 大调音阶那为什么不试试天然和钢琴键盘对应的五线谱呢！<br>　　<strong>我觉得你国的音乐启蒙教育从简谱开始完全可以称得上是某种程度的 PUA</strong>，你说民乐有些乐器天然不在 C 大调上也用不全十二平均律的用数字打谱也就算了，为什么声乐也要用数字？？说到底这东西除了不用画线以外到底哪里简单了，记那种变调或者自然大小调以外的曲子简直要人命好吗！<br>　　……而且看着也没五线谱好看【<br>　　顺带一提十二平均律这个东西还是中国明朝数学家最早论证的，人家还做了相应的乐器出来，这么一想义务音乐教育只学简谱就更匪夷所思了，<del>我懂了，编教材的人都是满清余孽【？</del></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　当你看到这篇文章的时候我已经为了该死的简谱排版折腾了整整一天一夜并且毫无成果甚至重装了我的 hexo、next 以及 node.js 还有其它一堆乱七八糟的插件，然后全部重装之后我还一直渲染失败，最后从苏菲狗上直接拷贝了一份去年不知道什么时候整的备份过来才抢救成功。&lt;br&gt;　　听说简谱是法国人发明的，好家伙，那今天就是我向法国投降的日子 :-cmx-pop-:&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="乐谱" scheme="https://co5.me/tags/%E4%B9%90%E8%B0%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>割裂</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200824-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200824-diary.html</id>
    <published>2020-08-24T10:35:08.000Z</published>
    <updated>2020-09-30T22:51:42.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　好消息是这周我终于画出了能发的东西。<br>　　以及距上次更新似乎只过了一周。另外庆祝我的 blog 不知道什么时候突破了 1w 访客，虽然应该都是冲着之前那些代码笔记来的，结果我今年都在发一些毫无意义的怨妇文学，也是让大家见笑了【扶额<br>　　坏消息我越来越不想说话了。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　之前看见过一个说法是语言不是一种知识而是一种器官的能力，心脏会跳动肌肉会伸缩，语言器官也会说话，而这一切都是需要在长期保持运动的状态下才能维持的，而我偏偏找不到人说话。<br>　　没有倾诉的对象也没有记录的欲望，每天在游戏里亲友群里 SNS 上说话的仿佛不是我，一旦坐在电脑前打开文档我就没办法把现实发生过的生活组织成通顺的文字记录下来，而在写出这句话之前我甚至都没有意识到这一点。<br>　　打个粗俗一点的比方，仿佛脑子上蒙了层猪油。<br>　　就连日常的对话能力也在退化，前两天打 FF 战场出来看见 hds 在群里晒战绩，然后我完全不过脑地来了一句“吐了，我刚喊有无 zc 都没人理我”，其实我本意只是想抱怨一下我俩好像进了同一个闸我家还被按在地上打得我很痛苦，直到 14 跳出来说他们只是在日随蹭经验，我才反应过来这句话怎么看怎么像我对她俩有意见了。<br>　　<del>虽然快七夕了还在一个人孤寡战场确实很凄凉</del>但我也是清楚人家 CP 日随跟我一点关系都没有的【<br>　　如果是用语言交流我大概至少能完整表达出我想说的意思，可惜打字交流不可知的因素太多了，多说一句解释又显得刻意，只能假装我什么都没想直接跳过这个话题……</p><p>　　写到这里脑子突然又宕机了。<br>　　说起来最近精神分裂的症状也有点抬头的迹象，不管做什么事都能听见有人在背后议论我，虽然现在我还能分清楚哪些声音是真的哪些是假的，但是再这样继续当山顶洞人下去会不会回到当年的状态也有点难说。<br>　　独居原来是，这么痛苦的一件事吗……_(:3」∠)_</p><p>　　也不是真的没有记录的欲望，大概还是我在逃避，不想承认明明每天起床都告诉自己要画画结果坐不到两个小时就冲到狼狱的雇员铃前面挂机【<br>　　虽然这几天也不是什么都没干，新搬的森 S 个人房差不多装好了，自我感觉还挺良好的。<br>　　然后……然后好像就没了。战场和打本几乎都是在打发时间，就这么打发着一天又一天，最近连歌都听不进去了。<br>　　也不知道我到底是在为了什么打发时间，大概只是单纯打发活着的时间吧。</p><p>　　也不是真的无欲无求，只是我想要的东西以我现在的高度都触及不到，可是倒回原来的样子又太过无趣，又找不到新的方向去努力些什么。<br>　　啊不行果然这样下去是不行的。我可能就是太惯着自己了才这么矫情兮兮的。明天开始把网断了去画画，不摸点什么东西出来不要再社交了。<br>　　每隔一段时间写点什么东西其实还有点像自我检修。可惜我大概是坏得太久已经记不清正常运行的时候是什么样的了。</p><p>　　突然又想到一件事，之前做过一个 canvas 的换装（头）小游戏模板，结果没放在文章归档序列里，在本地文件里找了一下，原来是新建了个一个不带链接的 page 藏起来了。<br>　　依稀记得当初是页面渲染有问题，实际把文章放进普通 post 文件夹里以后发现，我的 css 和 JS 都是单独写好了链进去的，如果不用 page 的格式渲染，这个 css 和 JS 文件都会被识别成 post 然后出现在文章流里。尝试了在文件名前面加下划线确实避免了这个问题，但整个文件都压根不处理了，自然也读取不出来 OTL<br>　　查了一下隐藏某篇文章需要魔改代码，我……算了，我现在人话都忘了怎么说，还看得懂代码吗？【？<br>　　折腾了一下把这个页面放到相册里去了，排版啥的以后再搞，至少我不会再忘了这东西在哪【</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　好消息是这周我终于画出了能发的东西。&lt;br&gt;　　以及距上次更新似乎只过了一周。另外庆祝我的 blog 不知道什么时候突破了 1w 访客，虽然应该都是冲着之前那些代码笔记来的，结果我今年都在发一些毫无意义的怨妇文学，也是让大家见笑了【扶额&lt;br&gt;　　坏消息我越来越不想说话了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>迁徙</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200816-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200816-diary.html</id>
    <published>2020-08-15T20:44:16.000Z</published>
    <updated>2020-09-30T22:51:50.921Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这个点依然还醒着不是因为通宵，而是正在调作息，大概是两点左右睡醒的。<br>　　这个点起来战场也没闸了不是很想打游戏，于是决定打开文档写些什么。大概就只有一些零零散散的碎片吧。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　最近几天腱鞘炎有加重的迹象，于是把键盘放到了腿上，芒果跳到椅子扶手上闻了闻，很不高兴地又跳走了。<br>　　上周说要带她去打疫苗的，结果作息一直没倒过来，今天下午大概能醒着，就今天去吧。<br>　　我发现睡前定好的空调定时总是时不时被这个小崽种玩遥控器取消，今天她睡醒打了好几个喷嚏，今天晚上睡的时候一定要把遥控器藏起来。</p><p>　　在 FF14 矿车活动里挖到了紫矿换了三瓶洗澡水，在龙娘猫娘之间反复横跳，最后突发奇想洗了猫娘爱梅。洗完之后越看越香，没坚持到两个小时就把 ID 改成了猫耳哈迪斯。然后陪拉哈蹲房的时候到森都水晶看了看，发现有个空出来的 S，看了眼位置也不差，除了周围一圈邻居全锁门这一点比较阴间之外都挺顺眼的，最难能可贵的是院子居然不逆光，于是一咬牙就搬了。<br>　　很像人生遭遇重大变故整容改名背井离乡的苦命人，想想 405，至少我在游戏里实现了身份自由。<br>　　但还是在个人简介里写上了原 ID，终究我还是没那么潇洒的人。</p><p>　　原本的海 S 本来说让院长蹲蹲，结果在她睡着的时候被别人蹲走了……提问，5.3 之前拉哈能蹲到房吗【<br>　　本来发现了遗失多年的魔都小号开开心心跑去给酸导装修，结果装完 1L 没几天她就转服了，我也瞬间失去了上号的心情。虽然知道我们游戏外还是亲友，但就是莫名地有种孤苦伶仃无依无靠的感觉……搬了森 S 之后把酸导部队房的设计拿来给自己用了，楼下还是没想好装什么，但是现有的装修还挺适合挂机睡觉的。<br>　　当然有个意外的惊喜就是之前一直溜到我个人房的猫娘发现我搬家了，也换了爱梅公式服坐在我屋子里挂机，两个猫娘爱梅贴贴，快乐.jpg</p><p>　　这几天倒作息倒得大脑一片空白，说写其实没什么东西好写，因为基本什么都记不清了。<br>　　但是却突然很有写字的欲望，没准还能重新开始填坑？<br>　　想想 FF14 这游戏还真是蛮毒的，即使什么都不干我也想在游戏里挂着，甚至挂机被海德林飞踢了我还会生气，怎会如此.jpg</p><p>　　其实最近有些越来越害怕读自己的旧文字的倾向。<br>　　看着那些文字总会想起，原来自己还曾经那样认真努力而精彩地活过，对比之下当下的生活和心境就如同一滩烂泥，想洗净却越陷越深，根本无法逃离。<br>　　我是很难过的。可我也知道难过没有用，那些鲜活的日子是回不去的。<br>　　没有再去热爱什么的精力和耐心，连憎恨的力气都日渐消退。人终究是社会性的动物，感受不到同类的气息和温度，那些属于“人类”的特征大概也会渐渐退化的吧。<br>　　可是我要休息多久才能鼓起勇气继续往前走呢？</p><p>　　也许我就是在逃避吧。<br>　　回想一下过去的自己，无论遇到什么样的打击，总是有杀死自己再从尸骨上新生的勇气的。<br>　　而现在的我不行。大概是已经被痛苦敲打得麻木，又大概是变得拖泥带水优柔寡断，总之连杀死自己这一步都迟迟无法进行。<br>　　过去的我太过灿烂了，虽然不美好，却是坚定的。<br>　　而当下的我却全无对未来的渴望，根本不知道自己想要什么，每天画的都是些完成度连作为草稿都发不出去的摸鱼，绝大多数时候甚至连保存的心情都没有。<br>　　大概人也是要对来生有那么一些渴望才会鼓起勇气选择死亡的。而我没有。<br>　　而我没有了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　这个点依然还醒着不是因为通宵，而是正在调作息，大概是两点左右睡醒的。&lt;br&gt;　　这个点起来战场也没闸了不是很想打游戏，于是决定打开文档写些什么。大概就只有一些零零散散的碎片吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>缝合</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200809-birthday.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200809-birthday.html</id>
    <published>2020-08-09T15:25:22.000Z</published>
    <updated>2020-09-30T22:52:16.210Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　实际上开始写这篇东西的时间是 8 月 10 日凌晨 3 点半，但是为了给自己的生日留点象征性的仪式感，还是把时间往前挪了 4 个小时。<br>　　说起来这还是我第一个物理层面一个人过的生日呢，也是上中学以来过的头一个公历的生日。FF14 的邮箱里收到了纽扣和阿光寄来的蛋糕燕子和光之加护水，开开心心地摆了出来，空间也收到了不少亲友的生日祝福。<br>　　说开心吧至少不是不开心的，可惜近几天的低气压情绪只能说是有些缓和，离真正走出来还是很远。<br>　　傍晚时分下起了很大的雷雨，窗外一直哗啦哗啦地响到现在，倒也还挺应景的。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h3 id="断线"><a href="#断线" class="headerlink" title="断线"></a>断线</h3><p>　　又是没有写东西的一个月，上回挖的坑也成功坑掉了。<br>　　毕竟每天窝在 50 平的房子里读着日均 5000 字不到的文字碎片，不要说描述什么诗和远方，维持最基本的语言能力都有些困难。独居久了真的会有些和世界断连的感觉，而不坚持写东西的结果就更为严重，是和自己断连。<br>　　回想起来这一个月还真是做了很多自己都无法理解的事。为了防止自己耿耿于怀，就不详细描述了吧。毕竟我虽然记仇，但终究还是希望它们有朝一日散去后无迹可寻的。<br>　　可惜无端而生的爱恨都会被时间冲淡，但信任不会，只会演变成失望、愤怒，以及旷日持久的仇恨，即使有朝一日终于释然，也绝对不会有原谅的可能。<br>　　至少对我来说是如此，因为我是无法理解辜负的人。<br>　　可我却又太容易轻信了。灵魂大概还是只有寄托于无形之物上才能维持它应有的灵性的吧。</p><h3 id="日常"><a href="#日常" class="headerlink" title="日常"></a>日常</h3><p>　　之前用的梯子忘了续费，匆匆忙忙要了个备用机场连上去续，结果不到半个月直接倒闭了。于是之前的备用机场反而成了主力工具，还附带网易云白嫖功能，有种微妙的因祸得福的感觉。<br>　　最近的食欲很怪，白天完全不想吃一点东西，一到半夜就开始控制不住地暴饮暴食，然后在睡前又一股脑吐出来，四舍五入就是海绵下肚子里掏了点胃酸吧。<br>　　睡眠也是少量多次的散装睡眠，三个小时醒一次，起来撸撸猫刷刷空间打开空调又继续睡。<br>　　游戏也进了长草期，首周过了 5s 以后笔记本就开始百般阻挠我的零式梦，火神一开始踢球我的游戏瞬间三帧电竞，偏偏这个该死的踢球还正好对齐袖内抽卡，最后死得我自己都没脸再进招募坑人了，变成了快乐的咸鱼玩家。<br>　　年轻人的第一次首周：闭上眼睛就是日月星和发光的占卜图标，高强度袖内发卡还复发了腱鞘炎。是谁告诉我零式野队缺 H2 的？这不是每个队都有个学者吗！<br>　　但是 zc 还是在打，今天甚至不戴饼指挥赢了一把，我还是小队里的单奶学者，出去拿了三个赞，好激动啊呃呜——<br>　　当然能赢起码六成靠敢冲又灵性的队友和天命 S 点，我的指挥宏顶多算个人工 TTS 吧。虽然如此还是很高兴！甚至开始膨胀了！<br>　　等我换了电脑我一定给自己挂上护盾绿帽冲进人堆里打破阵法.jpg<br>　　以及因为獭獭要回国所以鲸鱼的早车取消了呜呜……版本更新后我直接变成了阴间作息都没去过几次，早知如此.jpg</p><h3 id="猫"><a href="#猫" class="headerlink" title="猫"></a>猫</h3><p>　　上周芒果睡觉的时候腿一直哆嗦，就带去了医院。结果医生撸了半天什么毛病都没发现，臭猫甚至还跳上了柜子顶闻狗粮，医生看了掏出手机连拍好几张照片，还夸她像缅因又长又壮。<br>　　滴了驱虫药回来以后也没怎么抖腿了，估计多半是耳螨痒，想挠又越挠越痒，所以忍得腿抽抽。<br>　　虽然医生也掏了耳朵说耳屎没什么异常，但是芒果左边耳朵一摸就委屈巴巴叫，还是决定下周去打疫苗的时候顺便做个耳镜。<br>　　猫真好，猫算是我和现实世界唯一的联系了，虽然她不能给我一个拥抱，但至少我还能抱抱她。<br>　　虽然她又挑食又拆家还喜欢上我桌子，老往我手机屏幕上蹭一堆猫毛害得我每天睡醒都以为屏幕裂了，但还是有猫真好。<br>　　写到这的时候芒果正好从沙发上跳过来准备偷袭我，结果自己脚滑打了个转直接躺到地上了。嗯，是时候给臭猫剪脚毛了呢 :-cmx-12-:</p><h3 id="饼"><a href="#饼" class="headerlink" title="饼"></a>饼</h3><p>　　虽然每次上来锄草的时候都跟自己说“今天开始一定要勤快一点多写些东西”，但实际上还是保持着每个月一篇流水帐的更新频率……<br>　　当然流水帐也总比没有好。<br>　　一方面是独居女性不是特别有底气继续在互联网上暴露自己的生活细节，另一方面是偶然翻之前写的日记的时候突然发现，我的文字是会加重或美化某些情绪和幻想的。<br>　　把他人无心的善意无限放大，再为他人犯下的过错找一百个借口去原谅，最后留下的都是愧疚的记录，越陷越深变成清教徒式的精神自残。<br>　　当然清教徒也不是不好，毕竟痛苦才是创作的源泉。但是鉴于目前的躯体化症状已经足够严重，这种自燃型创作还是少一点为妙。<br>　　毕竟我觉得现在的我也写不出什么东西来。比起“每周写一次日记”，可能还是“每周出一次门”更加有益身心健康。<br>　　带芒果去医院那天回来心血来潮想去便利店买东西，结果忘了自己的作息过于阴间，出小区门的时候便利店的老板刚好锁门回家。想想直接回去也挺尴尬的，于是便站在小区门口吹了几分钟的风。<br>　　空气并不是特别干净清新的味道，是灰尘汽油混杂着一点下水道传来的恶臭，实在说不上沁人心脾，但总归是让我有了一些存在于这个世界的真实感。<br>　　大概也不坏。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　实际上开始写这篇东西的时间是 8 月 10 日凌晨 3 点半，但是为了给自己的生日留点象征性的仪式感，还是把时间往前挪了 4 个小时。&lt;br&gt;　　说起来这还是我第一个物理层面一个人过的生日呢，也是上中学以来过的头一个公历的生日。FF14 的邮箱里收到了纽扣和阿光寄来的蛋糕燕子和光之加护水，开开心心地摆了出来，空间也收到了不少亲友的生日祝福。&lt;br&gt;　　说开心吧至少不是不开心的，可惜近几天的低气压情绪只能说是有些缓和，离真正走出来还是很远。&lt;br&gt;　　傍晚时分下起了很大的雷雨，窗外一直哗啦哗啦地响到现在，倒也还挺应景的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>厌氧</title>
    <link href="https://co5.me/2020/200710-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2020/200710-diary.html</id>
    <published>2020-07-09T22:07:02.000Z</published>
    <updated>2020-09-30T22:52:21.913Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　前两天和母上大人通了电话之后一度陷入了很想写点什么东西的绝望感之中，然而彼时作息还没调好，于是写到一半就去睡了。<br>　　然后现在写这篇日记的时间是凌晨 5 点，恭喜我又从朝九晚五的全勤早车积极分子变回了阴间人。<br>　　不然今天还是坚持一天不睡明天把作息调回来吧【</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　自从猫草种下去之后印象里就再也没见过晴天，虽然草的长势还算喜人，但根还是无法阻止地长出了霉菌，试着让小猫咪啃了两口，不到 10s 就把整格的猫草连根拔起，担心它吃到发霉的部分，决定还是手动剪碎了喂给她吃。<br>　　笔记本显示器的老化有点严重了，色调肉眼可见地偏移，画一两个小时就会眼睛疼。更多的时间还是挂在游戏里发呆，把分辨率调到 1024 × 768 之后即使尼尔和战场都能稳定在 30 帧以上了，虽然这个手动宽屏看着不可谓不难受，而且战场里的地图几乎占了 1/6 个屏幕的位置导致每次被夹第一个暴毙的就是我这个疾跑冲进人堆贪法令的憨批白魔，但至少能玩，甚至还挺爽，切回窗口化以后也不影响截图，就是全屏模式下看不见 act 悬浮窗还是有点难受的。</p><p>　　前两天写的文当然是坑了，而且即使是这种流水帐的日记，我精神抖擞地写到这里居然也开始困。喂说好的坚持一天不睡调作息呢？<br>　　文字能力的退化确实显而易见，但好歹这次我不需要一打小标题帮我理清流水帐的顺序了，或许还是有些好转的？<br>　　坑掉的原因也不是文字表述上出了什么问题，而是我突然发现日记写多了我似乎没办法从这种上帝视角的第三人称叙述中找到“创作”的感觉，没办法再安排详略和镜头感，总想着事无巨细地把所有东西交代清楚再开始推动剧情。<br>　　毫无节奏和美感的叙事，我不是很想写这种东西。<br>　　或许改天试试用第一人称或者对话体来写这个故事会更好？比起上帝视角干巴巴地叙述设定，用某个角色的口吻去叙述那件事大概会更有“设计”的感觉吧。<br>　　预设一个角色的性格和背景，然后从她的视角去模糊或突出一些细节，偶尔有添油加醋的表达，也偶尔有刻薄片面的刻板印象。<br>　　啊对，这种加工方式叫情绪化处理来着。成年后写日记的习惯源自于病号日记，为了起到镇定的效果我是逐渐控制自己不带任何感情用从绝对客观的视角去叙述的，但是这样的叙述方式，用在小说上也未免太冰冷了些。<br>　　果然写小说这种事情交给 Doctor 是不行的啊——</p><p>　　有时间生产这些电子垃圾的根本因素还是我和千反田分居了，我终于能拥有一张放在 pm 2.5 值低于 200 的客厅里的宽敞的桌子用来摆放我的鼠标键盘数位板以及台灯，当然现在又多了个 midi 键盘。<br>　　要讲其实也没什么可讲的，毕竟我的生活里其实已经很久没有这个人的影子了。对一个人失望透顶的时候再多的描述都显得多余。<br>　　确实，站在 Doctor 的立场上，我一开始就不喜欢他来着。依稀记得我以前还说过，所谓恋爱只不过是转嫁自身压力的自欺欺人的幻觉而已。<br>　　人格健全的成年人需要靠被其他人爱着才能证明自己存在的价值吗？<br>　　可惜“我”并不是。<br>　　可喜可贺的是 kiru 至少还是有些成长的。</p><blockquote><p>心态也发生了微妙的变化，变成了会为错付的真诚感到自我嫌恶的人。决定放弃一个人的时候，连带着曾经因他而生的喜怒哀乐都变得让人恶心。</p></blockquote><p>　　至少你终于学会放弃了，不是吗？</p><p>　　说点躯体化的变化，最近对糖分的需求显著增加了，明明坚持了半年没喝奶茶，一旦破了戒又停不下来。<br>　　缺乏糖分的大脑是没有工作效率的【暴言<br>　　所以我是什么糖分摄取量到达某值就会出现的怪物吗？</p><p>　　写到这里的效率是一小时 1200 字，就随笔的效率来说还算满意，中间被芒果打断了很多次。<br>　　猫越来越不听话了，猫粮不吃，来啃我脚，虽然我知道我确实很久没给你煮肉了，但是你也不能生吃了我啊……<br>　　其实我怀疑她上蹿下跳的是在找千反田来着。这么一想就更心烦了。<br>　　我还真的挺想像 405 一样无牵无挂地来回搬家不留一点痕迹的，然而终究不能，有了猫以后不管干什么事都要多考虑这只臭猫，现在她还在用我的胳膊和椅子扶手轮流磨牙。<br>　　……莫名地就有了一种单亲妈妈的无力感呢。</p><p>　　在桌子上放了个猫窝，小猫崽子终于消停了……坏消息是我也失去了想“写点什么”的冲动，就这样吧咪一会打早车去了 (´･ω･`)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　前两天和母上大人通了电话之后一度陷入了很想写点什么东西的绝望感之中，然而彼时作息还没调好，于是写到一半就去睡了。&lt;br&gt;　　然后现在写这篇日记的时间是凌晨 5 点，恭喜我又从朝九晚五的全勤早车积极分子变回了阴间人。&lt;br&gt;　　不然今天还是坚持一天不睡明天把作息调回来吧【&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="病号日记" scheme="https://co5.me/tags/%E7%97%85%E5%8F%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
