<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>†少女癌†</title>
  
  <subtitle>-Candy Cancer-</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://co5.me/"/>
  <updated>2019-04-05T18:18:55.783Z</updated>
  <id>https://co5.me/</id>
  
  <author>
    <name>co5=Shioko</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>今天也是大声辱骂网易的一天</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190405-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190405-diary.html</id>
    <published>2019-04-05T15:16:31.000Z</published>
    <updated>2019-04-05T18:18:55.783Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　今天在cmx看见有人吐槽lofter被人挖坟点赞就随手上去看了一眼，然后发现几百条屏蔽提示。<br>　　甜甜圈事件簿全部阵亡。红妆只剩下两篇。还有各种零零散散的随笔和漫画感想，基本上带字的全部阵亡了。<br>　　“根据有关法律法规和社区管理规定，近期信息安全组重新梳理了历史数据。”有没有语文比较好的为我解惑一下，这种时候除了nmsl以外我还能发表什么感想？</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　所以事实就是再度告诉我们，<strong>不要信任任何国产软件/平台</strong>。我今年1月的时候把所有lofter的文章都备份了一遍真是太明智了……</p><p>　　最近几天一直处于五月病的状态，不管干什么都是三分钟热度，画画摸了个草稿就不想细化了，做曲子吧又装不下DB，写文吧就……刚翻了一下前两天写的那个unheard的通关纪念，我自己都不知道我写的是什么狗P东西，简直就是为了看起来丰盛一点堆满咸菜和萝卜干的流水账。<br>　　啊啊啊啊啊为什么会这样——</p><p>　　其实说要找原因也不是没有。千反田开了个工作室把他打游戏认识的小朋友接过来了，就睡在我放电脑的房间里。两个人每天打游戏打到天亮，我也不可能每天早上9点推门而入打开电脑开始放BGM，作息就又乱了。然后就是前段时间写的曲子也好泠泺的人设也好都放在苏菲狗上，最近把工作站搬出来之后苏菲狗就没地方放了，来回拷东西也很麻烦。<br>　　各种各样的原因……综上所述，我是一个跳出了舒适区就完全不想干活的人。我觉得唯一能拯救我的就是把工作站搬到客厅去，但是客厅的插孔又被千反田烧坏了，我得另外拖个拖线板过去。<br>　　行吧，总比什么都不干好。</p><p>　　↑以上又是堆满咸菜和萝卜干的流水账。<br>　　Do something !!!!!!!!!</p><p>　　然后试图用局域网共享两台电脑的文件，被阿三程序员的傻逼程度震惊了。win10 取消了家庭组共享，然后我折腾了整整一个小时都没法把苏菲狗上的文件共享给工作站，只能在win7电脑上开个文件夹共享给苏菲狗再把苏菲狗的文件扔进去。<br>　　行吧，能用就不错了，还想咋的？<br>　　反正一通测试之后，win7共享到家庭组的文件可以被win10电脑访问（前提是你用win7电脑一样的用户名和密码登录），但win10上共享的任何文件夹在win7上都是看不到的【甚至在win10电脑上自己都未必看得到，我真tm醉了.mp3<br>　　不要跟我说什么系统权限共享设置，我全开了都没一点用，你们阿三程序员做事是真的完全不考虑向下兼容啊？？你们同一个办公室里难道也是拿邮件互相传东西的？<br>　　……我考虑了一下怎么感觉真的有可能。是我输了，dbq :-cmx-02-:</p><p>　　把病号日记整理了一下搬上来了。就感觉……果然文字是有力量的吧，每次状态不好的时候看看之前写过的文字总是能有点收获，不管是焦躁还是抑郁都能稍稍缓解，就好像从被窝里探出头深吸一口清冷但新鲜的空气。<br>　　想来我比起那些真正孤独的人还是幸福那么一些的。至少我可以对自己说一句 U R not alone 啊 :-cmx-00-:</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　今天在cmx看见有人吐槽lofter被人挖坟点赞就随手上去看了一眼，然后发现几百条屏蔽提示。&lt;br&gt;　　甜甜圈事件簿全部阵亡。红妆只剩下两篇。还有各种零零散散的随笔和漫画感想，基本上带字的全部阵亡了。&lt;br&gt;　　“根据有关法律法规和社区管理规定，近期信息安全组重新梳理了历史数据。”有没有语文比较好的为我解惑一下，这种时候除了nmsl以外我还能发表什么感想？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="https://co5.me/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="Kiru" scheme="https://co5.me/tags/Kiru/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《Unheard/疑案追声》通关纪念</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190403-unheard.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190403-unheard.html</id>
    <published>2019-04-02T19:02:15.000Z</published>
    <updated>2019-04-02T22:33:19.652Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　当你看到这篇blog证明，我又摸了一天……！<br>　　这篇是准备放到steam商店的测评，但是因为我太困了，先在hexo上写好明天再拿去steam排版 :-cmx-doge-:<br>　　12点打开的游戏，2个半小时通关（前两关云了），然后又花了半个小时过了一下结局，不知道为啥那个“失忆”的成就打了两次都没打出来……明天换台电脑再试试【？<br>　　警告：以下内容可能涉及剧透，对游戏感兴趣但是还没买的请谨慎观看，剧透会极大程度影响本作的游戏体验，买就完事儿了！(๑•̀ㅂ•́)ﻭ✧</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　这游戏其实在宣传期我就加进愿望单了，期待值属于那种买了不吃亏30块钱以下就当喜加一，超过30就等打折了再喜加一的那种。 毕竟游戏的体裁放在那里，感觉就没什么游戏性，跟视觉小说那一类差不多，可以算是“听觉小说”？<br>　　但是在B站看了C君的前两章试玩感觉还挺有意思的，一个是中文配音质量大大超乎预期，还有一个是好奇游戏里是不是真的有环绕声……（视频是只有双声道的）<br>　　买了一听果然有，哇听觉效果好到爆，我光在地图里打转都能玩一年【不</p><p>　　然后是体裁方面的，前面说了这个是听觉小说，所以操作上并没有什么花样，我甚至觉得“主角”走路这个设计非常拖时间……你不是盯着地图在脑补现场录音吗，为什么还要走路啊【。<br>　　但是剧本的出色大大弥补了游戏性上的不足，尤其是第五章的结局真的让人有一种头皮发麻的感觉，如果你是一个推理小说的爱好者，那么绝对会非常享受这种一点一点replay再梳理线索，最后推理出一个意料之外却又在情理之中的精彩结局的感觉。<br>　　当然，这也是为什么这个游戏千万不要看剧透的原因。<del>你说看个柯南把每部剧场版的凶手都放在封面上那还看个P啊【</del><br>　　而且除开第一章那个新手教程，每一个单拎出来都算是非常出色的推理电影剧本：<del>公布失窃不到一分钟就被找回的名画、舞台上坠落的大型道具、丧生12人的大型爆炸案，</del>画面效果好到爆好吗。</p><p>　　当然在出色的剧本之下也是有一些问题存在的，下面是个人认为的一些不足之处。<br>　　首先是过场CG不能跳过的问题……过成就也太痛苦了，为了折腾结局的几个成就我折腾了半个小时，最后还有一个结局刷了两遍都没出成就，然而现在都凌晨三点了，我困到视线模糊 _(-ω-`_)⌒)_ <strong>希望每一章的先导语和结局CG都做成可以跳过的，可以大大节约二周目过成就的时间。</strong><br>　　然后是UI设计有点问题还是我失忆了？游戏好像一进去就是新手教程，教程过完直接就下一个图，一直到一周目通关我才看到选项菜单？？？我不知道中途按ESC能不能把菜单调出来，因为我没按过……感觉中途调菜单就破坏剧情体验的连贯性了 _(:3」∠)_ <strong>希望游戏一开场进的是选项菜单而不是新手教程，<del>如果是我失忆了，那当我没说</del>【。</strong><br>　　<strong>再然后是很多人说过的进度条结尾弹窗的问题，</strong>我每次都要赶在进度条走到底之前赶紧手动拉回开头【。<br>　　<strong>还有我换电脑之后进度根本没同步啊！这是哪门子的云存档(╯°Д°)╯︵┴┴</strong></p><p>　　接下来是着重吐槽一下这个弹幕系统。感觉这个系统就是完全由B站方面的开发人员提出来的：“哎既然有进度条窗口长得也像个播放器，那我们不如搞一个弹幕系统吧，正好可以当做笔记用！”然后做出来一个完全不实用的东西= =<br>　　先说一下这个使用体验有多蛋疼。首先作为一个隐藏功能（甚至可能只是一个彩蛋）它没有任何说明和教学，全靠玩家心领神会。我第一次用这个弹幕是打了个问号，然后才发现这个东西可以作为时间轴标记，于是我就标了个电话。然后replay的时候屏幕上飘过一条：电话，我又忘记这是谁打的电话了……<br>　　也就是说这个东西……当笔记用吧，写得太简单没有任何记忆作用，写得长了又很麻烦，<strong>何况这个窗口还不兼容输入法</strong>。实测QQ输入法在游戏里是没法出现打字框的，你们真的是腾讯出的游戏吗？？当时间轴标记用吧，滚动标签又是个球，而且拽进度条的时候弹幕好像还不显示，我想拖到我发弹幕的地方又要折腾半天，实用度还不如我拿支笔手动记时间。<br>　　然后以下是改进意见：</p><p>　　1. 修正中文输入法无法显示选字框的问题（这可以算个bug了）；<br>　　2. 将时间轴上的弹幕标记做成按钮，点击按钮可以快速跳转到发弹幕的时间点，实现时间轴标记的功能；<br>　　3. 将弹幕由屏幕随机位置出现改成指定位置的“贴条”，精确到坐标比较麻烦的话也至少精确到房间，因为这个游戏整理线索的过程中时间地点和人物都是很直观地显示在画面上的，唯一需要做笔记的就是某一时间点这群人在这个房间里【干了什么事情】。比如<del>眼镜在舞台上打电话</del>的时候我只要在相应的时间点在他身边贴个【电话】就行了，我如果发条弹幕【<del>眼镜在舞台上</del>打电话】，那属于重复劳动；<br>　　4. 发弹幕的时候能不要自动暂停播放吗……玩家又不是单线程动物，这点同步处理能力还是有的，实在要写很长的东西我们会自己手动暂停的OTL甚至B站手机客户端发弹幕也是因为输入法会挡住屏幕啊！你看他们电脑端发弹幕哪要暂停的！<br>　　5. 当然如果你们觉得指定位置贴条这个设计不够bilibili，也请至少考虑一下1和2【。</p><p>　　最后写一下我对精神病院章节和结局的理解吧。<strong>以下重度剧透注意！</strong><br>　　精神病院中有三个让我很在意的病人，分别是富二代、画家和小雪，分别对应的就是前三章的案件。王医生在对画家进行测试的时候有提到“与你相关的案件”，那么画家到底是不是徐大师呢？虽然声优确实是同一个人【喂，不过我倾向不是。以下是我流推理：<br>　　所谓的“声探”系统就是用药物+音乐催眠当事人，使他们拥有异于常人的听觉（侦探结局的CG），再进入到某个科幻的特殊领域之后利用这种被拓展的听觉来探索案件。在探案的过程中当事人会逐渐“迷失自我”，将自己误认为是案件中的一名参与者（68号结局）。<br>　　而当事人本身是并没有参与案件的。让我认定画家不是徐大师的一个直接线索就是，<strong>台词中有提到画家擅长的是“鉴定画作”而不是创作，这与美术馆章节徐大师的人设并不重叠</strong>。我猜想画家应当是一个收藏爱好者，对美术馆和徐大师的行为艺术抱有极大的兴趣，于是参与了声探系统的测试试图探究案件的真相。在反复的催眠过程中，画家迷失了自我，将自己与事件中的“画家”徐大师重叠了，因此他听到的徐大师的声音也成为了自己的声音（用来解释为什么声优是同一个人XD<br>　　另一个间接线索是小雪。在剧场章节中毫无疑问小雪是已经死了的，而<strong>如果精神病院中的小雪与剧场的小雪没有任何联系，那么一个如此简单的名字也没必要重复使用</strong>。我猜想小雪可能是演员夏小雪或者莎莎的粉丝，对两名女演员连续以同一种方式死亡抱有极大的好奇心，也因此参与了测试并在催眠中迷失了自我。所以她为什么不说话呢，因为演员小雪已经死了，死人是不会有任何台词的。另外她一直哼唱的旋律我推测可能与绿野仙踪剧目中的某一首歌曲有关？可能是桃乐丝的某一段演唱，如果不是的话就太可惜了【喂ヽ(●-`Д´-)ノ为了验证这个猜想我决定去找一下绿野仙踪相关的剧目……<br>　　还有富二代。讲真我并不觉得他和第一个案件有什么联系，毕竟这个案子太简单了，我很难想象会有什么人因为这种一目（er）了然的案件迷失自我……但王医生又和画家提到，第一个案件会让画家想到“富二代告诉你的故事”。那么我姑且猜想，<strong>富二代是声探系统的初代试验体，即记者提到的本身就有精神病的患者</strong>。富二代本身就是一个DID患者，并且正好分裂成一对双胞胎兄弟，精神病院看中了这一点选中他对第一个案件进行测试。测试结果是富二代从一个普通的DID患者变成了一个妄想自己是富二代的DID患者……好像没什么区别，所以他的记忆似乎也并没有被消除，毕竟他本来就是个疯子，疯子不管说什么都是没有人理睬的（除了和他一样的疯子）。<br>　　另外不知道为什么那么多人觉得记者也是精神病……记者姐姐表示老娘辛辛苦苦在精神病院卧底给你们找攻略，居然换来一句记者为什么不是神经病，wdnmd真白眼狼啊都！？我觉得记者跟其他人画风还是很明显不同的哎，一没参加导演组织的造反，二对周围人的症状都有很清楚的认知。觉得记者有妄想症的人是真分不清DID和SZ吗，完全没有证据指出记者哪里不正常啊，顶多就是高冷了一点嘛，高冷有错吗？<br>　　最后是有人提到的小偷和警察局爆炸案的关联。因为这个角色我第一遍整理的时候漏掉了所以放最后吧，我倾向于小偷和富二代一样也是初代试验体，因为盗窃癖的特征符合爆炸案中的一名嫌疑人，所以选中了他进行爆炸案的测试。因为爆炸案的相关人员也都死了，而小偷的前科则是有迹可循的。<br>　　68号结局中选择烟灰缸的结局，成就名是“妄想”，<strong>我猜测那个烟灰缸本身就已经是主角的妄想了。主角（也就是身为玩家的我们）在看见与画家一模一样的房间地图后对面前的NPC产生了不信任，也对她给予我们的“侦探”称呼产生了怀疑，而将这个答案排除之后，逃亡的68号也就成了最好的选择，因为68号用烟灰缸砸晕了医生逃出这个鬼地方。于是当我们选择【我是68号】时，烟灰缸就应声出现了</strong>，这很显然是不符合物理规则的——然后我们打晕医生逃出医院，被我们指认为爆炸犯的老顾听到动静赶来，<strong>这一切都是基于我们在第五章内获得线索而推理出的画面</strong>，而在此刻它成为了比现实更加让我们相信的东西，即是“妄想”。<br>　　显然这一切都不曾发生过，现实中主角可能还是选择吃药，或者这只是吃药前在脑内发生的一段小剧场而已，这一次测试过后还是要乖乖回来继续接受“治疗”。而且我相信打出这个结局的玩家肯定会大喊一声WTF立马开始读档，<strong>读档的过程就等于主角又进行了一次重复治疗了</strong>。而我第一个打出来的是侦探结局，CG放完我就以为这个游戏结束了，因为对68号的选项耿耿于怀读档才发现这游戏原来不止一个结局，我想也是制作组的一个提示，选择了侦探之后你就可以告别治疗，这个结局大概也就是true ending，你不需要再探索其它的“真相”了——至少到目前为止是这样的。</p><p>　　最后让我大喊一声腾讯爸爸牛逼——！<br>　　还有你们考虑一下开放创意工厂吗(´；ω；`)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　当你看到这篇blog证明，我又摸了一天……！&lt;br&gt;　　这篇是准备放到steam商店的测评，但是因为我太困了，先在hexo上写好明天再拿去steam排版 :-cmx-doge-:&lt;br&gt;　　12点打开的游戏，2个半小时通关（前两关云了），然后又花了半个小时过了一下结局，不知道为啥那个“失忆”的成就打了两次都没打出来……明天换台电脑再试试【？&lt;br&gt;　　警告：以下内容可能涉及剧透，对游戏感兴趣但是还没买的请谨慎观看，剧透会极大程度影响本作的游戏体验，买就完事儿了！(๑•̀ㅂ•́)ﻭ✧&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="游戏" scheme="https://co5.me/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>失踪人口锄草，日常碎碎念</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190331-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190331-diary.html</id>
    <published>2019-03-31T05:50:59.000Z</published>
    <updated>2019-04-05T18:02:11.478Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　大概一个多月没更新博客，前几天一看后台发现多了十几条评论，有点受宠若惊。然后随手搜了一下，发现博客的搜索排名已经到前三了，hexo相册的那篇更是排到了第一（不过今天又掉到第二了XD），于是紧急更新了一个相册的模板文档，顺便写篇日记锄草。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　其实失踪这一个多月基本都是在打ow……从妹车一路开到亚服。这游戏打的时候很有成就感，但是不玩了以后回忆起来也就那样吧。获得了两个打安娜的小哥哥的好友位，遇到了几个国人小姐姐，还有学中文的韩国小姐姐。最神奇的是有个自称500强小号的队友找我1V1，先后用和尚闪光百合麦克雷黑影毛妹被我一顿暴揍……亚服走位耿直果然是真的【。<br>　　我和尚是真猛，CN jjonak。玩你妈安娜，我杀6个就打赢了，一定不要奶队友啊 :-cmx-02-:<br>　　话虽如此我依然维持着70+的胜率在韩国节点的白金徘徊，nmdwsm，韩国鱼真的好菜啊！！！我说你们这群玩安娜的能不能按按tab看看自己的治疗银牌，和尚都奶不过就换个莫伊拉或者天使行吗，我给各位哥哥拜年了 :-cmx-02-:<br>　　连湾湾节点吧又老是碰到大陆人，上次是土味SFB双排，这次是战狼炸鱼五黑，上来就问候一句“台湾省的儿子们大家晚上好啊”，我们家湾湾四轮被堵门之后来了一句“sb日本人把女坦给我”，拿着4个金牌的我表示黑人问号？？？wdnmd真三千万分之一啊都？？？<br>　　打完就把9个人全举报了，第二天上线就收到了举报成功通知，不知道是哪个倒霉蛋被禁言了呢 :-cmx-pipi-:<br>　　还有一枪20的76打人好痛，我这个荷兰猪真是玩不下去了，呜呜呜呜呜 :-cmx-02-:</p><p>　　最近cmx奇奇怪怪的新人越来越多了，比如描个照片就觉得自己是当代梵高要求所有人只能夸自己不能提负面意见的，还有描个电影截图就把自己当成业界大佬抨击“知识分子的傲慢和专业壁垒”的，甚至还有在mastodon上搬运番茄王语录的，你们是打算把大型网络聊天室变成人类观察实验室吗？<br>　　不过还是有那么一两个可爱的新人，比如某个自带老婆的画师小姑娘，色感超好画风也可爱，啊~年轻真好。</p><p>　　天气热起来了果然暴躁程度加倍。block list越来越长并没有让我的摸鱼时间变短，说起来过年到现在除了几个头像稿子之外我好像一直处于在家待业的状态……连饭都不怎么煮了，哎附近那家日式便当的秋刀鱼真好吃【。<br>　　不行，不能再这样下去了。戒ow，画画，写脚本，争取在4月结束前做出泠泺第一章……！<br>　　是的，再不写脚本我就又要忘记NVL maker的剧本格式是什么了 :-cmx-11-:</p><p>　　然后是工作计划？最近要干的事情：</p><ul><li>更新草莓象&amp;草莓象小屏版；</li><li>更新co5emoji，尝试一下自动获取emojilist，然后把emojitag的格式改成和普通emoji一样的；</li><li>泠泺三主角的立绘；</li><li>复健blender，尝试一下手绘风渲染，游戏场景就靠你了……</li></ul><p>　　大概就这样。<br>　　不知道为什么最近几天疯狂嗜睡，早上7点醒11点就困了，一觉睡到晚上5点爬起来清个手游日常吃个晚饭9点多又开始困，等于我一天只有不到8个小时的时间是清醒的，why？是千反田新买的那个豆奶有毒吗 :-cmx-03-:</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　大概一个多月没更新博客，前几天一看后台发现多了十几条评论，有点受宠若惊。然后随手搜了一下，发现博客的搜索排名已经到前三了，hexo相册的那篇更是排到了第一（不过今天又掉到第二了XD），于是紧急更新了一个相册的模板文档，顺便写篇日记锄草。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="ow" scheme="https://co5.me/tags/ow/"/>
    
      <category term="日记" scheme="https://co5.me/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>还愿相关的一点碎碎念</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190226-devotion.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190226-devotion.html</id>
    <published>2019-02-26T10:14:08.000Z</published>
    <updated>2019-02-26T10:52:27.164Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　在油管上给一位台湾up关于还愿事件的视频长评，备份一下【</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　其实up看得挺透彻的【我不知道油管是不是也叫up主啦x，这件事的发酵其实跟主要的玩家群体无关，只要认真玩过游戏甚至认真看完过一个实况视频都会知道这些指责根本就是无稽之谈，甚至出问题的那个符都是贴在何老师家楼梯拐角完全不起眼的地方，根本就只是一个虽然不合时宜但是也无关痛痒的彩蛋而已。至于为什么会发酵成现在的局面，我身为大陆人再补充几点吧。</p><p>　　一方面是还愿的热度在大陆过高了。前作返校的铺垫，各大大陆up的宣传，包括在台湾的先导ARG【大陆人表示真的好羡慕啊(´；ω；`) 导致太多本来不会关注这个游戏的群体也开始关注这个游戏，这游戏被封杀之前在大陆的火爆程度跟吃鸡（PUBG）有的一拼【所以你们应该知道steam上的差评炸弹和社区洗版是哪里来的了，很多可能都是之前吃鸡开挂被ban了的闲置账号噢www<br>　　所以有很大一部分关注这个游戏的大陆人并不关注这个游戏本身的内容，他们只是在跟随自己喜欢的主播【可能主播都也只是蹭热度，买游戏也只是为了和自己社交圈内的游戏玩家能够多一个共同话题而已。所以一旦风向变了他们就会立刻倒戈退款，你们能想象B站至少有几十个每个投稿播放都不过50的up主因为发了还愿退款教学播放立刻破万的吗xd</p><p>　　另一方面是大陆公司完美世界拿下了steam国区商店的代理权，但我们大陆玩家并不买账【相信我，任何一个正常大陆人都比你们还痛恨 &amp; 瞧不起审查系统，但是嘛……|･ω･｀) 所以完美需要制造一个事件来获得舆论支持，或者是舆论绑架大陆的核心玩家群体，这个事件就是还愿的符咒。<br>　　本身大陆游戏up们也是很讨厌这个所谓的国区steam的，但有了还愿事件他们就不得不承认：“未经审核的steam商店上会出现分裂国家主权的敏感内容，我们如果想玩到游戏还是要玩经过审查的比较安全。”那么国区steam就可以顺理成章地获得大陆玩家的认可了。所以很多台湾朋友可能很疑惑【大陆玩家也是，贴个小熊维尼跟台独有什么关系？？？因为“侮辱国家领导人”是不可以写进报告的，只有打成“台独”才可以噢(´･ω･`)<br>　　所以站在这个角度也希望台湾网友不要过度苛责我们大陆的游戏up主，他们当中绝大多数都是和平台有签约的，任何大陆公司的解约条款当中都会有“危害国家统一，侵害国家名誉，煽动民族分裂”这几条，你们如果疑惑为什么赤烛要向大陆发行商赔款，我说的这些大概也可以解答。很多人的表态都是站在合同内容的规定之上的，至于触犯了这几条会怎么样，感兴趣的可以搜一下【陈一发儿】。</p><p>　　以及想问台湾的玩家朋友们一个问题，你们觉得参与这场事件的人当中，有多少人是真心喜欢这个游戏，又有多少人把这个游戏和制作组当成了政治工具呢？就我这几天在steam观察到“支那贱畜”和“共匪走狗”的频率来看，我保守估计一下是 20% 吧。那么这个 20% 乘上台湾的人数应该只有几百万？所以只会看到几句阴阳怪气的嘲讽和steam讨论版零零星星的几句辱骂；但是乘上大陆的人数却有将近3亿啊，所以才会变成无休止的差评炸弹洗版辱骂和复制粘贴。<br>　　但我还是希望对岸的网友们不要因此就把这 20% 和所有大陆人划上等号，因为不管政见上我们是不是一国人，至少我们都说中文吧。即使你们用繁体字我们用简体，但比起英文字母或者其它独立的文字符号来，总是汉字看起来会更加亲切一点。称呼返校和还愿是“国产游戏”，大多也是出于这种文化上的亲切感，而不是什么政治考量。<br>　　那张被叠图的报纸上赤烛自己也称呼返校是“国产台湾元素恐怖游戏”，所以很多喜欢大陆的台湾朋友在事件爆发之后指责赤烛又当又立，其实是冤枉他们了，我相信赤烛放这个印章的时候只是想皮一下而已，毕竟小熊维尼这个梗就是大陆人先玩的嘛，但是做这个素材的美工可能没想到这个梗只有翻了墙才可以玩<em>(-ω-`</em>)⌒)_ 至于还是硬要说赤烛搞台独的大陆玩家啊，只能问你们一句：“你为什么不肯睁开眼？”</p><p>　　最后身为一个被红雨伞走廊吓到几十次都还没锻炼出抗体的胆小鬼，本来这种恐怖游戏是只打算借着弹幕护体云通关一下的，但是符咒事件爆发之后我立马补票了ost捆绑包。不为别的，因为我知道赤烛是个尊重大陆玩家的制作组，那么他们的尊重也应该得到同等的回报，而不是现在这样铺天盖地的退款和差评。虽然我一个人的力量可能微乎其微，但这张票不补的话我会良心不安<em>(-ω-`</em>)⌒)_<br>　　目前steam上的还愿捆绑包也在微博上被举报了，我们墙内玩家能补票的时间大概也不多了，希望还有条件的墙外朋友务必多多支持赤烛，这么优秀的中文游戏制作组如果因为违约金倒闭了是全世界中文玩家的损失，这跟政治还是国界没有一点关系啊！！【呐喊</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　在油管上给一位台湾up关于还愿事件的视频长评，备份一下【&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【-| 梦蚀 °】设定· 缇拉芙之树 &amp; 拉维塔罗</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190224-tiraffe.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190224-tiraffe.html</id>
    <published>2019-02-24T11:43:36.000Z</published>
    <updated>2019-02-25T06:50:30.206Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　引经据典的胡编乱造。<br>　　今天把尘封了6 7年的塔罗牌拿出来重新开了一遍，新牌灵是皇后，果然现在的我是浑身充满母性光辉的圣母派啊www<br>　　然后看着生命之树的路径排列突发奇想：既然十个圣质有六个都连到Tiphareth，那是不是可以把这个树立起来……？</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　于是就有了下面这个我流生命之树：（幕布外链）<br><img src="190224-tiraffe/A.png" alt=""></p><center>3D版↓<br><img src="https://mubu.com/document_image/bed25553-81c6-4b0e-9d37-dc8511db0650-499328.jpg" alt=""></center><p>　　想了一下当做正统学说发表我也没啥兴趣，倒是挺适合用来做梦蚀的设定，因为13区是有神秘学和本土宗教内容的，于是这个3D版生命之树就变成了“缇拉芙之树 / Tiraffe&#39;s tree”。<br>　　以下是详细设定：</p><h2 id="缇拉芙之树"><a href="#缇拉芙之树" class="headerlink" title="缇拉芙之树"></a>缇拉芙之树</h2><p>　　拉维国神秘学家缇拉芙·杜卡斯 / Tiraffe Ducas于拉维元前470年前发表的学说，基于卡巴拉的生命之树，对十圣质以及塔罗的22大阿尔克纳进行了重新解读，在拉维国内受到广泛认同。该学说以及相关的塔罗理论一直沿用至今，是拉维国内使用最为官方的神秘学体系。</p><h3 id="神性之枝"><a href="#神性之枝" class="headerlink" title="神性之枝"></a>神性之枝</h3><ul><li>蓝线（上半球的弧线）</li><li>人物意象</li><li>左半球塔罗：  <ul style="color:#178bf1"><li>l魔术师（神性智慧）</li><li>III皇帝（神性慈悲）</li><li>V圣徒/救济者（神性胜利）</li></ul></li><li>右半球塔罗：  <ul style="color:#178bf1"><li>II女祭司（神性理解）</li><li>IV皇后（神性坚忍）</li><li>VI法官/审判者（神性光荣）</li></ul></li></ul><h3 id="缇拉芙之心"><a href="#缇拉芙之心" class="headerlink" title="缇拉芙之心"></a>缇拉芙之心</h3><ul><li>绿线（中心平面）</li><li>物质意象</li><li>左半球（男性原理）：<code>智慧</code>→<code>慈悲</code>→<code>胜利</code></li><li>右半球（女性原理）：<code>理解</code>→<code>坚忍</code>→<code>光荣</code></li><li>中线塔罗：  <ul style="color:#06bb2e"><li>VIII命运之轮（理解+智慧）</li></ul></li><li>左半球塔罗：  <ul style="color:#06bb2e"><li>IX力量（智慧+慈悲）</li><li>XI战车（慈悲+胜利）</li><li>XIII世界（胜利+美丽）</li></ul></li><li>右半球塔罗：  <ul style="color:#06bb2e"><li>X节制（理解+坚忍）</li><li>XII塔（坚忍+光荣）</li><li>XIV复活（光荣+美丽）</li></ul></li></ul><h3 id="人性之枝"><a href="#人性之枝" class="headerlink" title="人性之枝"></a>人性之枝</h3><ul><li>红线（下半球的弧线）</li><li>人物意象</li><li>左半球塔罗：  <ul style="color:#ea4965"><li>XVI隐者（人性智慧）</li><li>XVIII愚者（人性慈悲）</li><li>XX恶魔（人性胜利）</li></ul></li><li>右半球塔罗：  <ul style="color:#ea4965"><li>XVII恋人（人性理解）</li><li>XIX吊人（人性坚忍）</li><li>XXI死神（人性光荣）</li></ul></li></ul><h3 id="自然之柱"><a href="#自然之柱" class="headerlink" title="自然之柱"></a>自然之柱</h3><ul><li>中轴柱：<code>王冠</code>→<code>美丽</code>→<code>王国</code>→<code>基础</code></li><li>物质意象</li><li>中轴塔罗：  <ul style="color:#06bb2e"><li>VII太阳（王冠+美丽）</li><li>XV星星（美丽+王国）</li><li>XXII月亮（王国+基础）</li></ul></li></ul><h2 id="缇拉芙圣质"><a href="#缇拉芙圣质" class="headerlink" title="缇拉芙圣质"></a>缇拉芙圣质</h2><p>　　基于卡巴拉的十圣质，但排序有所不同。<br>　　是个坑。</p><h3 id="10基础"><a href="#10基础" class="headerlink" title="10基础"></a>10基础</h3><ul><li>。</li></ul><h3 id="9王国"><a href="#9王国" class="headerlink" title="9王国"></a>9王国</h3><p>　　在传统卡巴拉的生命之树体系中，王国是位于最底端的圣质，与灵性进化的王冠相对的，它象征着最原始的人类的姿态，即“人性”。<br>　　但人性并无法进化成物质，而是在满足物质的基础后才能诞生的。虽然人性是我们修行灵性的第一步，但它却并不是我们与生俱来就拥有的东西。换而言之，并不是每个人都拥有修行灵性的资格的。<br>　　想想这世上有多少空有人类的躯壳却无法拥有人类的灵魂的存在呢？它们无法控制自己的选择，为了满足短浅的利益或是满足感出卖自我随波逐流并引以为傲，很难想象它们是拥有独立思维的个体，更不要说在此基础上进行进一步的自我升华。<br>　　神明为我们赋予了物质与生命，但灵魂却是靠我们自己凝聚而成的。先认清自己的无知与短浅，再坚持独立思考的负责与勇气，如此才能走入灵性修行的大门。<br>　　无论何时，都请不要忘记这一点。</p><h3 id="8胜利"><a href="#8胜利" class="headerlink" title="8胜利"></a>8胜利</h3><ul><li>象征对他人的统治与掌控。</li></ul><h3 id="7慈悲"><a href="#7慈悲" class="headerlink" title="7慈悲"></a>7慈悲</h3><ul><li>。</li></ul><h3 id="6智慧"><a href="#6智慧" class="headerlink" title="6智慧"></a>6智慧</h3><ul><li>。</li></ul><h3 id="5理解"><a href="#5理解" class="headerlink" title="5理解"></a>5理解</h3><ul><li>象征与自我的和解。</li></ul><h3 id="4坚忍"><a href="#4坚忍" class="headerlink" title="4坚忍"></a>4坚忍</h3><p>　　通用翻译中的“严峻”。开始我很疑惑为何严峻会是女性的特质，经过一番研究，发现Geburah象征的应当是对自己的严厉，是一种内向的自我要求，而这种要求还是更加符合女性的特征。<br>　　所以我将翻译改为了“坚忍”。</p><h3 id="3光荣"><a href="#3光荣" class="headerlink" title="3光荣"></a>3光荣</h3><ul><li>象征对自我精神世界的统治与掌控。</li></ul><h3 id="2美丽"><a href="#2美丽" class="headerlink" title="2美丽"></a>2美丽</h3><p>　　缇拉芙之树的中心，缇拉芙之心的发源点，位于王冠与王国之间。<br>　　象征神性与人性的链接，可以理解为神明向人类降下的启示，也可以理解为人类对神明的向往和追求。但无论何种理解，它都是美丽的。<br>　　也是从这份美丽之中诞生了世间万物，即缇拉芙之心中的其它六个圣质。</p><h3 id="1王冠"><a href="#1王冠" class="headerlink" title="1王冠"></a>1王冠</h3><p>　　缇拉芙之树的顶端，灵性进化的终点。<br>　　说是终点实质上却也并不会终结，它象征的是距离神性最近的位置，而不是“达成神性”。<br>　　人类永远是无知而短浅的，无论何时都不要将自己与神明相提并论，请务必牢记这一点，杜绝傲慢，保持谦卑。</p><h2 id="拉维塔罗·大阿尔克纳牌义"><a href="#拉维塔罗·大阿尔克纳牌义" class="headerlink" title="拉维塔罗·大阿尔克纳牌义"></a>拉维塔罗·大阿尔克纳牌义</h2><p>　　基于缇拉芙之树学说与卡巴拉塔罗体系的独立塔罗流派，是拉维国境内独有的流派。<br>　　先写个大概，想起来再填，也可能有别的修改 _(:3」∠)_</p><h3 id="I魔术师"><a href="#I魔术师" class="headerlink" title="I魔术师"></a>I魔术师</h3><ul><li>神性的<code>智慧</code></li></ul><h3 id="II-女祭司"><a href="#II-女祭司" class="headerlink" title="II 女祭司"></a>II 女祭司</h3><ul><li>神性的<code>理解</code></li></ul><h3 id="III-皇帝"><a href="#III-皇帝" class="headerlink" title="III 皇帝"></a>III 皇帝</h3><ul><li>神性的<code>慈悲</code></li></ul><h3 id="IV-皇后"><a href="#IV-皇后" class="headerlink" title="IV 皇后"></a>IV 皇后</h3><ul><li>神性的<code>坚忍</code></li></ul><h3 id="V-圣徒-救济者"><a href="#V-圣徒-救济者" class="headerlink" title="V 圣徒 / 救济者"></a>V 圣徒 / 救济者</h3><ul><li>神性的<code>胜利</code></li><li>卡巴拉塔罗中的“教皇”</li></ul><h3 id="VI-法官-裁决者"><a href="#VI-法官-裁决者" class="headerlink" title="VI 法官 / 裁决者"></a>VI 法官 / 裁决者</h3><ul><li>神性的<code>光荣</code></li><li>卡巴拉塔罗中的“均衡”</li></ul><h3 id="VII-太阳"><a href="#VII-太阳" class="headerlink" title="VII 太阳"></a>VII 太阳</h3><ul><li><code>王冠</code>与<code>美丽</code>的连线</li></ul><h3 id="VIII-命运之轮"><a href="#VIII-命运之轮" class="headerlink" title="VIII 命运之轮"></a>VIII 命运之轮</h3><ul><li><code>智慧</code>与<code>理解</code>的连线</li></ul><h3 id="IX-力量"><a href="#IX-力量" class="headerlink" title="IX 力量"></a>IX 力量</h3><ul><li><code>智慧</code>与<code>坚忍</code>的连线</li><li>卡巴拉塔罗中的“驯兽师”</li></ul><h3 id="X-节制"><a href="#X-节制" class="headerlink" title="X 节制"></a>X 节制</h3><ul><li><code>理解</code>与<code>慈悲</code>的连线</li></ul><h3 id="XI-战车"><a href="#XI-战车" class="headerlink" title="XI 战车"></a>XI 战车</h3><ul><li><code>坚忍</code>与<code>胜利</code>的连线</li></ul><h3 id="XII-塔"><a href="#XII-塔" class="headerlink" title="XII 塔"></a>XII 塔</h3><ul><li><code>慈悲</code>与<code>光荣</code>的连线</li></ul><h3 id="XIII-世界"><a href="#XIII-世界" class="headerlink" title="XIII 世界"></a>XIII 世界</h3><ul><li><code>胜利</code>与<code>美丽</code>的连线</li></ul><h3 id="XIV-复活"><a href="#XIV-复活" class="headerlink" title="XIV 复活"></a>XIV 复活</h3><ul><li><code>光荣</code>与<code>美丽</code>的连线</li></ul><h3 id="XV-星星"><a href="#XV-星星" class="headerlink" title="XV 星星"></a>XV 星星</h3><ul><li><code>美丽</code>与<code>王国</code>的连线</li></ul><h3 id="XVI-隐者"><a href="#XVI-隐者" class="headerlink" title="XVI 隐者"></a>XVI 隐者</h3><ul><li>人性的<code>智慧</code></li></ul><h3 id="XVII-恋人"><a href="#XVII-恋人" class="headerlink" title="XVII 恋人"></a>XVII 恋人</h3><ul><li>人性的<code>理解</code></li></ul><h3 id="XVIII-愚者"><a href="#XVIII-愚者" class="headerlink" title="XVIII 愚者"></a>XVIII 愚者</h3><ul><li>人性的<code>慈悲</code></li></ul><h3 id="XIX-吊人"><a href="#XIX-吊人" class="headerlink" title="XIX 吊人"></a>XIX 吊人</h3><ul><li>人性的<code>坚忍</code></li></ul><h3 id="XX-恶魔"><a href="#XX-恶魔" class="headerlink" title="XX 恶魔"></a>XX 恶魔</h3><ul><li>人性的<code>胜利</code></li></ul><h3 id="XXI-死神"><a href="#XXI-死神" class="headerlink" title="XXI 死神"></a>XXI 死神</h3><ul><li>人性的<code>光荣</code></li></ul><h3 id="XXII-月亮"><a href="#XXII-月亮" class="headerlink" title="XXII 月亮"></a>XXII 月亮</h3><ul><li><code>王国</code>与<code>基础</code>的连线</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　引经据典的胡编乱造。&lt;br&gt;　　今天把尘封了6 7年的塔罗牌拿出来重新开了一遍，新牌灵是皇后，果然现在的我是浑身充满母性光辉的圣母派啊www&lt;br&gt;　　然后看着生命之树的路径排列突发奇想：既然十个圣质有六个都连到Tiphareth，那是不是可以把这个树立起来……？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-| 梦蚀 °" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80-%C2%B0/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="https://co5.me/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="汐理学" scheme="https://co5.me/tags/%E6%B1%90%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="梦蚀·设定" scheme="https://co5.me/tags/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B7%E8%AE%BE%E5%AE%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【和弦练习】It rains around.</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190215-it-rains-around.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190215-it-rains-around.html</id>
    <published>2019-02-14T18:29:19.000Z</published>
    <updated>2019-02-14T20:35:26.563Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center><audio width="300" height="32" preload="none" controls="controls" src="http://docs.google.com/uc?id=1gWmHPIdSfLUqAgL4Nbz7HLOQUMdCeKUj">您的浏览器不支持html5</audio><br>    <font size="1">以上BGM【Shioko - It rains around.】来自google drive外链，请在翻墙后食用。</font><br></center><p>　　飞机上写的作曲稿【其实是在候机室，因为这次回来的飞机不准开大型电子设备，写了两行就关了。<br>　　我从老家过年回来了……！ :-cmx-02-:<br><a id="more"></a></p><center><br>    .+†+.</center><p>　　这首曲子最早在电脑里的名字是“Echo”，因为开头是连着两个67<span style="-webkit-text-emphasis: filled;">1</span>的变奏，很像反复的回声。但是想想这个名字好像过于普通了，最后听了很久才命名为现在的 It rains around.<br>　　取名的时候想着的是两个少女撑着伞在雨中相遇最后天各一方的故事。<del>所以泠泺呢？</del></p><p>　　写五线谱的时候发现记了过多的还原符号，提心吊胆地想着我是不是写错调号了啊，后来发现那个一直被还原的音是#5，也只有#5，统计了一下音阶就是多出来了这么一个音，也就是音阶是<span style="-webkit-text-emphasis: filled;-webkit-text-emphasis-position: under right;">6 7</span> 1 2 3 4 5 #5 6，在小调的音阶结尾又加了一个半音。<br>　　说起来这个#5我还一直都挺爱用的？小时候写的小调曲子里也经常能找到这个音，但是现在不知是不是老了听觉退化了，对调外音的敏感度大不如前，经常哼着哼着#5就变成了5或者6，尤其是下行的时候 :-cmx-02-: 希望用五线谱记作曲稿之后能有所改善？</p><p>　　最近在B站花10分钟完全了解了五线谱，发现这玩意比我之前想象得要简单得多。<br>　　首先五线谱上每一个位置对应的都是钢琴白键的绝对音高，加了升降号的就是黑键，至于五线谱的调号呢就是把所有黑键的升降号全部写到每一行的开头去。<br>　　然后就没了。<br>　　<strong>这不是超简单吗！！！这比简谱还简单好吗(╯°Д°)╯︵┴┴</strong></p><p>　　学五线谱的契机是，本来打算用苏菲狗跑FL的，结果发现这个小玩具平板单开一个chrome+网易云就7 80内存占用了，想跑FL简直天方夜谭，而且我也没指望这个小破本能搞完整的编曲，我只是想要找个东西记我的作曲稿而已……<br>　　于是谷歌搜了一圈DAW，要么巨大，要么要钱【当然FL我用的也是破解版x，要么巨大还要钱……<br>　　还看到一个特别有意思的开源DAW，名字我不记得了，反正官网的说明差不多是这么一个意思：虽然我们是开源软件，但是我们只共享源代码噢，如果想要白嫖的话就去github上下载源码自己打包，如果看不懂，那不好意思，乖乖付订阅费买我们官方出的打包吧(๑•̀ㅂ•́)ﻭ✧<br>　　我惊呆了，这什么商业鬼才。我要是既会编曲又会编程，我的工资还会买不起工作站和大牌DAW吗，我还来折腾你们的软件干嘛 :-cmx-03-: ？<br>　　当然气话这么说，白嫖总归还是可耻的，盗版更是上不了台面的 _(-ω-`_)⌒)_ <strong>于是我想到了陪伴我录了好几个苹果谱子的免费五线谱软件musescore，能写音符，能响，能导出，又轻量免费，就决定是你了！</strong><br>　　上官网一看发现这货更新了3.0，但是中文手册并没有同步更新【甚至直接找不到了，但是解决了D.S. al coda的时候会忽略反复记号的问题，喜大普奔。<br>　　不过我还是比较喜欢2.0的白色图标……怎么说呢，白色看起来比较像苹果蓝色看起来比较像田厂吧，蓝色图标（微软出品）一看就给人一种特别臃肿的感觉，真的x</p><p>　　因为之前在B站也零零散散看了几个乐理视频玩，乐感似乎又找回来了一些，随手夏姬八写几个音就能凑出一个听起来不错的和弦。<strong>感觉B站上的那些什么编曲教程啊多半就是针对什么都不知道而且没有半点乐感甚至是音痴写曲子的教程啊……</strong>就好像我报了个电脑绘画班，老师先花5节课告诉我们各大数位板的技术参数，又花5节课介绍各大绘图软件的区别和历史，再花5节课分析P站上热门画师的用色构图，最后扔给我们一张彩图说：“描吧。”救救孩子，我只是想知道怎么把纸上画的东西复制到电脑上再进一步细化好吗！！！<br>　　真的奇了怪了，和声编曲教程不教人怎么先把自己的旋律记在五线谱上，搞一堆复杂得要命的什么乱七八糟的和弦命名，还全部放在C大调上讲。你们是自己也知道认识五线谱之后就没人想看你们的教程了吗……</p><p>　　计划一下我也出个作曲教学视频吧，就从五线谱记谱开始，介绍一下拍号调号，然后是和声编配以及和弦的常见分解写法（这个我自己也还要研究研究）。说实话这些压根都是AI就可以做得很好的事情了，不知道为啥出个教程还要各种藏着掖着的，果然是艺术生都人傻钱多吗，<strong>为了梦想付出的金钱怎么能叫智商税……！</strong><del>可事实上你花的就是智商税啊(´-ι_-｀)</del><br>　　当然也可能是我天生乐感好因此有幸存者偏差的因素在里面吧？大概这世界上也确实是有要从认清板子型号开始学习电脑画画的人的……？</p><p>　　最后放个五线谱（google drive外链）↓</p><p><img src="https://docs.google.com/uc?id=1m25j_SUkJUe9Q5S-QRw_5J_FhkXTxbBk" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;&lt;audio width=&quot;300&quot; height=&quot;32&quot; preload=&quot;none&quot; controls=&quot;controls&quot; src=&quot;http://docs.google.com/uc?id=1gWmHPIdSfLUqAgL4Nbz7HLOQUMdCeKUj&quot;&gt;您的浏览器不支持html5&lt;/audio&gt;&lt;br&gt;    &lt;font size=&quot;1&quot;&gt;以上BGM【Shioko - It rains around.】来自google drive外链，请在翻墙后食用。&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;　　飞机上写的作曲稿【其实是在候机室，因为这次回来的飞机不准开大型电子设备，写了两行就关了。&lt;br&gt;　　我从老家过年回来了……！ :-cmx-02-:&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="听歌" scheme="https://co5.me/tags/%E5%90%AC%E6%AD%8C/"/>
    
      <category term="编曲" scheme="https://co5.me/tags/%E7%BC%96%E6%9B%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>emoji插件重构笔记！</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190122-emoji-re.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190122-emoji-re.html</id>
    <published>2019-01-22T01:43:03.000Z</published>
    <updated>2019-01-22T06:21:17.318Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我终于做出了一个能看的插件——！整理一下发到github！:-cmx-01-:<br>　　<center> :-cmx-elpt-: <strong>本日更新</strong> :-cmx-elpt-: </center></p><ul><li>重构了标签替换逻辑，现在只有emojilist里的内容会被替换成表情，可以用行内代码框来演示标签了 :-cmx-elpt-: 举例：<code>:-emojitag-:</code> <code>:-cmx-01-:</code>，如果代码框里的内容是emojilist上的内容则依然会被转换成表情对象</li><li>将emoji生效的范围从<code>tagname=P</code>变更为<code>id=&quot;posts&quot;</code>，现在可以在<code>&lt;li&gt;</code>和<code>&lt;center&gt;</code>中使用emoji了 :-cmx-01-:</li><li>删掉了生成的emoji span中的空格，可以自行选择emoji拼合效果或者手动输入空格进行间隔 :-cmx-05-:</li><li>更改表情元素的对齐方式为<code>text-bottom</code>，我终于不用和行距斗智斗勇了【</li></ul><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h2 id="仍然存在的问题"><a href="#仍然存在的问题" class="headerlink" title="仍然存在的问题"></a>仍然存在的问题</h2><ul><li>首先是页面加载速度显著变慢，这个我也没什么好办法……不过暂时还在可以忍受的范围之内吧</li><li>评论区依然不能使用自定义emoji，使用id=comments获取元素时报错，当然也可能是valine的评论区是用JS导入的，两个脚本的先后顺序不对所以无法获取评论框</li><li>在标题元素（包括markdown正文内的标题）中使用emoji的时候会出现不可预料的错误……包括但不限于不生成内容 or 生成奇怪的链接，暂时解决不了，所以标题就严肃一点不要加表情了吧【</li><li>使用JS更改background-image失败，因为现在的emoji span每个ID对应的是复数的元素，所以用JS处理背景的时候无论如何都会报错……挨个遍历的话整个程序的循环时间大概会增加20倍，还是一行一行写CSS吧【</li></ul><h2 id="笔记"><a href="#笔记" class="headerlink" title="笔记"></a>笔记</h2><p>　　fomm搬家之后都无人回答我的JS脑残问题了 :-cmx-02-: 还好馒头也会JS！！！感恩的心感谢有你【</p><h3 id="JS数组"><a href="#JS数组" class="headerlink" title="JS数组"></a>JS数组</h3><p>　　被馒头吐槽了一波……原来我以前写的json都是JS啊  :-cmx-05-:<br>　　所以直接把emojilist放进主JS文件了，但是不知道为什么在浏览器里查看source的时候还是会有一个emojilist.json存在，不管怎么取消引用或者hexo clean都没用，我惊呆了。<br>　　格式如下↓</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">emojilist = [</span><br><span class="line">&quot;cmx-00&quot;,</span><br><span class="line">&quot;cmx-01&quot;,</span><br><span class="line">&quot;cmx-02&quot;,</span><br><span class="line">...</span><br><span class="line">]</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　直接使用<code>emojilist[0]</code>等编号就可以返回emoji名称。我把这个列表直接放进json里然后读取出来全是空白的……以为是编码出了问题我还折腾了好久，心好累 :-cmx-knee-: </p><h3 id="带变量的正则"><a href="#带变量的正则" class="headerlink" title="带变量的正则"></a>带变量的正则</h3><p>　　格式跟js的对象创建【？】差不多↓</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">var emojiRE = new RegExp(&apos;:-&apos; + emojilist[num] + &apos;-:&apos;, &apos;gi&apos;);</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　逗号后面的<code>g</code>是全局替换，<code>i</code>是忽略大小写。<br>　　果然能看懂代码之后我的笔记就越写越简单了_(:з」∠)_</p><p>　　那么接下来的目标是把hexo的归档页面做成日历形状一格一格的！这么翻效率太低下了【醒醒是你话太多好吗<br>　　还有更改一下分类界面的生成逻辑，现在的这个看着太难受了，在手机上无论如何都会飞出去一块(╯°Д°)╯︵┴┴</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　我终于做出了一个能看的插件——！整理一下发到github！:-cmx-01-:&lt;br&gt;　　&lt;center&gt; :-cmx-elpt-: &lt;strong&gt;本日更新&lt;/strong&gt; :-cmx-elpt-: &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重构了标签替换逻辑，现在只有emojilist里的内容会被替换成表情，可以用行内代码框来演示标签了 :-cmx-elpt-: 举例：&lt;code&gt;:-emojitag-:&lt;/code&gt; &lt;code&gt;:-cmx-01-:&lt;/code&gt;，如果代码框里的内容是emojilist上的内容则依然会被转换成表情对象&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将emoji生效的范围从&lt;code&gt;tagname=P&lt;/code&gt;变更为&lt;code&gt;id=&amp;quot;posts&amp;quot;&lt;/code&gt;，现在可以在&lt;code&gt;&amp;lt;li&amp;gt;&lt;/code&gt;和&lt;code&gt;&amp;lt;center&amp;gt;&lt;/code&gt;中使用emoji了 :-cmx-01-:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;删掉了生成的emoji span中的空格，可以自行选择emoji拼合效果或者手动输入空格进行间隔 :-cmx-05-:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;更改表情元素的对齐方式为&lt;code&gt;text-bottom&lt;/code&gt;，我终于不用和行距斗智斗勇了【&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="https://co5.me/tags/hexo/"/>
    
      <category term="插件" scheme="https://co5.me/tags/%E6%8F%92%E4%BB%B6/"/>
    
      <category term="JS" scheme="https://co5.me/tags/JS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【-| 梦蚀 °】断章·杀手的决意 - 02</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190121-killer.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190121-killer.html</id>
    <published>2019-01-21T01:55:29.000Z</published>
    <updated>2019-02-27T07:10:08.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“III级感染者……不是几乎全部死亡了吗？”<br>　　实率先从震惊中恢复过来开口发问。<br>　　“所以我说……她是未登记的感染者。”<br>　　诗织低下头沉思了一会儿，将投影仪的遥控器放到一边，又回到座位上：“梦神教从何处得到这个消息尚不可知，但唯一能够肯定的是，如果朱森亚里亚受到任何诱导导致症状发作，整个学校的学生都将陷入危险当中。”<br>　　“所以出于以上理由，我坚决反对把作战防线拉到雪野女子大学，这次事件必须在保证学生安全的前提下解决。”<br>　　糖砂支起一只手撑住脑袋，一脸不解地看向诗织：“我说啊……既然知道那个女孩的情况那么危险，你为什么还要请那两个星期的假？”<br>　　“因为我和她不能见面。”<br>　　“哈？”<br>　　糖砂的表情更加疑惑了，实也不敢贸然开口。诗织面无表情地用手中的钢笔敲击着桌面，一时间会议室里只剩下笔与桌面碰撞的嗒嗒脆响。<br>　　良久诗织才终于打破了这片沉默。<br>　　“我，是朱森亚里亚感染Karas症候群的诱因之一。”</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　下课后没多久，尔雅又遇到了意想不到的人。<br>　　“……店长？”<br>　　留着一头橙色渐变薄荷绿短发的青年女性尴尬地转过头来。没有错，这就是特对组编外食堂Miss Donuts的店长，诗织老师的好闺蜜上梨子糖砂。<br>　　“啊哈哈哈，是尔雅啊，这么巧你也来上课啊……”<br>　　上梨子店长讪笑着抓了两下头发，尔雅一头黑线地吐槽：“这不是废话吗，我就是在校大学生啊，倒是店长为什么会出现在这里？”<br>　　糖砂带着一脸生无可恋的笑容，把放空的目光投向远方：“说起来你可能不信，现在我也是在校大学生了。”<br>　　……？<br>　　尔雅反应了三秒，掏出手机准备拨通保卫处的电话。糖砂眼疾手快地抽走了她的手机，夸张地哀嚎道：“真是无情啊尔雅妹妹，难得见一次面就这样对待店长我吗？”<br>　　“不要用那种肉麻的昵称来叫我，还有比诗织老师还大一岁的人能不要装女大学生了吗，你那个发色没在进校门的时候被保安拦住已经是奇迹了。”<br>　　尔雅面无表情地吐槽着试图从糖砂手里抢回自己的手机，奈何前特种兵毕竟不是吃素的，两人逗猫似的折腾了半天，糖砂才终于把手机扣在了尔雅的头上，顺便撸了一把少女柔软的卷毛。<br>　　“行了不闹了，我是受诗织之托才来你们学校的。”<br>　　“假扮女大学生也是诗织老师的请求吗？”<br>　　“你能不能不要再吐槽女大学生了？？？”糖砂崩溃大喊，“二十岁出头的青年社畜想重温一下自己的少女时代有问题吗！？”<br>　　尔雅被青年社畜的气势吓得缩了缩头，妥协地转移了话题：“好吧好吧，那么女大学生店长小姐，诗织老师为什么要拜托你来学校？”<br>　　“当然是因为她有事来不了呗……”糖砂低头从单肩包里翻出自己的手机，在屏幕上戳了几下转向尔雅示意，“你这几天在凯瑟琳公学的访问队伍里，有没有见过这个人？”</p><p>　　尔雅凑上前看了看，手机屏上是一名留着红色卷发戴眼镜的女生，不假思索地脱口而出：“啊，这不是亚里亚吗？”<br>　　糖砂的语气严肃起来：“你认识她？”<br>　　“嗯啊，我们刚一起上过心理选修课来着，她好像是诗织老师的粉丝吧……”尔雅仔细回忆着，眼睛的余光瞟到糖砂严肃的表情，不由得一愣，“这个人怎么了吗？”<br>　　“啊……也没怎么。”糖砂把手机屏幕翻向朝着自己的一面，手指又开始在屏幕上飞舞起来，“只不过如果你已经认识她了的话，我就没必要再花大力气去勾搭她了。总之这几天帮我看好这个姑娘，她周围出现了什么奇怪的人或者发生什么奇怪的事一定要实时跟我汇报，ok？”<br>　　尔雅不明就里地皱起眉头：“……你也是STK吗？”<br>　　糖砂闻言惊讶地瞪大了眼睛：“哈？你怎么知道诗织是STK，难道那姑娘已经察觉到了了？”<br>　　这反应完全出乎了自己的意料，尔雅隐约感觉到自己好像听到了什么不得了的东西：“……你刚刚说什么？”<br>　　两个人大眼瞪小眼地对视了三秒，糖砂咧开嘴扯出一个僵硬的笑容：“刚才那句话你就当没听见，总之这几天你最好和朱森亚里亚搞好关系，有什么异常情况一定要及时向我汇报啊！”<br>　　还没从刚才的震惊中缓过神来的尔雅麻木地点了点头：“啊……好、好的……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　“III级感染者……不是几乎全部死亡了吗？”&lt;br&gt;　　实率先从震惊中恢复过来开口发问。&lt;br&gt;　　“所以我说……她是未登记的感染者。”&lt;br&gt;　　诗织低下头沉思了一会儿，将投影仪的遥控器放到一边，又回到座位上：“梦神教从何处得到这个消息尚不可知，但唯一能够肯定的是，如果朱森亚里亚受到任何诱导导致症状发作，整个学校的学生都将陷入危险当中。”&lt;br&gt;　　“所以出于以上理由，我坚决反对把作战防线拉到雪野女子大学，这次事件必须在保证学生安全的前提下解决。”&lt;br&gt;　　糖砂支起一只手撑住脑袋，一脸不解地看向诗织：“我说啊……既然知道那个女孩的情况那么危险，你为什么还要请那两个星期的假？”&lt;br&gt;　　“因为我和她不能见面。”&lt;br&gt;　　“哈？”&lt;br&gt;　　糖砂的表情更加疑惑了，实也不敢贸然开口。诗织面无表情地用手中的钢笔敲击着桌面，一时间会议室里只剩下笔与桌面碰撞的嗒嗒脆响。&lt;br&gt;　　良久诗织才终于打破了这片沉默。&lt;br&gt;　　“我，是朱森亚里亚感染Karas症候群的诱因之一。”&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-|梦蚀°" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/"/>
    
      <category term="-断章-" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/%E6%96%AD%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="https://co5.me/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鬼才方法实现hexo自定义emoji+自定义插件</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190121-emoji.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190121-emoji.html</id>
    <published>2019-01-20T19:02:07.000Z</published>
    <updated>2019-01-22T04:20:55.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　:-cmx-01-: :-cmx-00-: :-cmx-pop-: :-cmx-pipi-: :-cmx-elpt-: :-cmx-stbr-:<br>　　如你所见，现在我的blog已经可以插入站娘表情包了:-cmx-doge-:虽然实现方法非常鬼才……但是以我现在的水平实在找不到更好的办法了x<br>　　以及半夜回访了一下留言板里的几个新面孔忍不住发出如下吐槽：<br>　　<strong>别人的什么都不会：</strong><br>　　JS基本不了解，但是熟悉×××与○○○的连接，会基本的△△△，简单接触过□□□。<br>　　<strong>我的什么都不会：</strong><br>　　json是JavaScript的儿子吗？:-cmx-05-:</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　JS和css文件右键审查都能看到，输入emoji的方式和长毛象不太一样，因为用空格+冒号的方式很容易和其它html代码以及盘古之白冲突……【我就直说了吧，主要是和盘古之白冲突=-=，所以暂时决定为：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">:-emoji-:</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　这么去掉空格之后还可以实现emoji连发……当然问题也很多就是了……</p><h2 id="已知bug"><a href="#已知bug" class="headerlink" title="已知bug"></a>已知bug</h2><p>　　首先和next主题用的swig标签一样，<strong>不可以在行内元素中使用</strong>，包括<code>: -</code>和<code>- :</code>都不行，会被识别成emoji标签，如果要用的话需要在中间加一个空格，但是不至于导致整个渲染程序崩溃，顶多是渲染出一堆奇怪的字符和空格而已。<br>　　另外为了浏览美观我在生成的span前后都加了空格，而span的内容是空的，复制的时候连续的emoji就会变成一大串连续的空格，这个我暂时也没有什么好办法【<br>　　但是你开了盘古之白的话连续emoji之间的空格似乎会被精简到一个，具体原理我也不太清楚 :-cmx-05-:<br>　　还有就是emoji目前只能应用在p元素，列表和center这些元素尚不支持，等性能稳定之后再考虑扩展应用范围吧。</p><h2 id="实现方法"><a href="#实现方法" class="headerlink" title="实现方法"></a>实现方法</h2><p>　　真的很鬼才【<br>　　本来是试图用JS截取分隔符之内的字符串，然后逐个生成span，最后将span的文本内容转化为span的id，再根据ID修改span的背景图片。<br>　　结果第一步就卡住了……不是对象未定义就是函数不存在，然后我怀疑谷歌出来的那几个正则可能也有点问题。一怒之下我直接把标签开头用正则替换成<code>&lt;span class=&quot;co5emoji&quot; id=&quot;</code>，标签结尾替换成<code>&quot;&gt;&lt;/span&gt;</code>，试图让标签之间输入的内容直接被识别成html元素的ID……<br>　　然后它居然成功了！！！:-cmx-05-: 我一时竟不知道用什么词语来形容我的心情，只能我说可真nm是个前端鬼才啊【贬义<br>　　然而怎么完成的不重要，能跑就行，能跑就行，能跑就行。<br>　　然后就是用id逐个设定背景图片，这个很简单啦【应该可以用JS实现自动化一下？</p><h2 id="优化方案（咕咕中"><a href="#优化方案（咕咕中" class="headerlink" title="优化方案（咕咕中"></a>优化方案（咕咕中</h2><h3 id="使用JS完成自动化css样式设定"><a href="#使用JS完成自动化css样式设定" class="headerlink" title="使用JS完成自动化css样式设定"></a>使用JS完成自动化css样式设定</h3><p>　　因为id是直接手动写入的，在json里写emoji list似乎没什么意义了……不知道有没有能直接获得元素的id然后把id写入到文件名里的方法。<br>　　emmmm，先用classname批量获取元素，然后再把url设置成x.Id+.png，最后用x.style设定背景图片【或者直接新写一个img进去？<br>　　听起来似乎可行，等我明天努力一下好了x</p><h3 id="使用中文标点解决识别错误的问题"><a href="#使用中文标点解决识别错误的问题" class="headerlink" title="使用中文标点解决识别错误的问题"></a>使用中文标点解决识别错误的问题</h3><p>　　行内代码块里一般不会出现中文标点，如果用中文标点来作为特征标签的话应该可以解决大部分识别错误的问题，但是源码写出来可能就不太好看了？<br>　　兼顾美观与输入便利，暂定为<code>【 -</code>和<code>- 】</code>吧。【希望盘古之白不要自己给我的标签中间加上空格emmmmmmmmm</p><h3 id="写一套彩色字体"><a href="#写一套彩色字体" class="headerlink" title="写一套彩色字体"></a>写一套彩色字体</h3><p>　　想来想去这似乎是最简单的方法了。不用考虑JS代码，只需要在font-family前面加上我自定义的字体就行，貌似font awsome用的也是这种方案？不过更新emoji库可能会有些麻烦的样子。<br>　　还有自定义字体插入的符号应该要用svg吧，<strong>AI真的好难用啊——</strong></p><h3 id="支持大号表情"><a href="#支持大号表情" class="headerlink" title="支持大号表情"></a>支持大号表情</h3><p>　　想把小白人表情也引进一下，1.5em的大小好像就不太够用了，另外就是目前emoji span的尺寸都是<br>1.5em×1.5em的正方形。计划新设计一种标签来写入大号和特殊尺寸的表情，应该就需要用JS进一步识别span的内容然后写入img标签了。<br>　　那么这个功能……等我实现了css自动化再说吧 :-cmx-doge-:</p><h2 id="自定义插件"><a href="#自定义插件" class="headerlink" title="自定义插件"></a>自定义插件</h2><p>　　<strong>写代码真的好可怕啊我现在一边打字一边往键盘上掉头发……</strong><br>　　讲真我现在有点后悔拉黑了微博上那个找我来卖护颈仪的……</p><p>　　在<code>主题/source/lib</code>下新建一个文件夹，我的是<code>co5emoji</code>，然后再新建一个<code>dist</code>文件夹，把你的JS代码和css文件扔进去。如果需要引用图片的话需要在dist文件夹里再新建一个<code>img</code>文件夹。<br>　　好嘛这个其实没什么好说的……主要是next的layout比较看不懂OTL</p><h3 id="Next-layout"><a href="#Next-layout" class="headerlink" title="Next layout"></a>Next layout</h3><p>　　layout部分参考了自带的盘古之白，生效的位置也是一样的。<br>　　在<code>layout/_custom</code>文件夹里新建<code>co5emoji.swig</code>文件，然后写入以下内容：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&#123;% if theme.co5emoji %&#125;//设置变量名</span><br><span class="line">  &#123;% set co5emoji_js = url_for(theme.vendors._internal + &apos;/co5emoji/dist/co5emoji.js&apos;)%&#125;//设置js文件的引用地址</span><br><span class="line">  &#123;% set co5emoji_css = url_for(theme.vendors._internal + &apos;/co5emoji/dist/styl.css&apos;)%&#125;//设置css文件的引用地址</span><br><span class="line">  &lt;script src=&quot;&#123;&#123; co5emoji_js &#125;&#125;&quot;&gt;&lt;/script&gt;//引用JS文件</span><br><span class="line">  &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; type=&quot;text/css&quot; href=&quot;&#123;&#123; co5emoji_css &#125;&#125;&quot;&gt;//引用css文件</span><br><span class="line">&#123;% endif %&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　如果你的自定义插件也和我一样是JS+css的形式的话，只要把<code>co5emoji</code>和<code>styl.css</code>替换成你自己的文件名就好。<br>　　还有记得去掉注释……swig的注释貌似不是这个格式，肯定会报错【</p><p>　　然后在主layout的底部加上：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&#123;% include &apos;_custom/co5emoji.swig&apos; %&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　或者你只需要在博客正文和主页中生效的话，把include标签插入到<code>post.swig</code>和<code>index.swig</code>里就好了，不清楚具体位置的话，<a href="https://co5.me/2018/181123-pangu.html#限定盘古之白的生效范围">可以参考我之前写的盘古之白调教日记【</a>。</p><p>　　最后在<code>next/_config.yml</code>里加上一行<code>co5emoji: true</code>即可（改成你刚才自己在swig里写的变量名），如果不知道加在哪儿，还是直接搜索盘古之白在底下另起一行就好。不过要注意的是应该加在第一个搜索结果的前面，后面的几个似乎是自定义变量还是别的什么，注释里写了不要乱动，所以还是不要加在底下了_(:3」∠)_<br>　　设置完毕之后应该是需要hexo clean重新生成一下才会显示，但是JS文件和css文件是可以即时生成的，只要刷新浏览器即可。</p><p>　　总觉得看的代码多了以后笔记这种东西似乎越写越简单了【希望我某天爬坑回来还能看得懂我写了什么 :-cmx-05-:</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　:-cmx-01-: :-cmx-00-: :-cmx-pop-: :-cmx-pipi-: :-cmx-elpt-: :-cmx-stbr-:&lt;br&gt;　　如你所见，现在我的blog已经可以插入站娘表情包了:-cmx-doge-:虽然实现方法非常鬼才……但是以我现在的水平实在找不到更好的办法了x&lt;br&gt;　　以及半夜回访了一下留言板里的几个新面孔忍不住发出如下吐槽：&lt;br&gt;　　&lt;strong&gt;别人的什么都不会：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　JS基本不了解，但是熟悉×××与○○○的连接，会基本的△△△，简单接触过□□□。&lt;br&gt;　　&lt;strong&gt;我的什么都不会：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　json是JavaScript的儿子吗？:-cmx-05-:&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="https://co5.me/tags/hexo/"/>
    
      <category term="next" scheme="https://co5.me/tags/next/"/>
    
      <category term="插件" scheme="https://co5.me/tags/%E6%8F%92%E4%BB%B6/"/>
    
      <category term="JS" scheme="https://co5.me/tags/JS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【-|梦蚀°】断章·杀手的决意-01</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190120-kiiler.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190120-kiiler.html</id>
    <published>2019-01-20T01:50:30.000Z</published>
    <updated>2019-01-21T01:54:33.450Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“在下课之前，有两件事情要告诉大家。”<br>　　“第一件事是，下周一第三区的凯瑟琳公学将会派师生团体到我校进行为期两周的交流学习，并且开设公开课。凯瑟琳公学是国内顶尖的心理学院校，感兴趣的同学请务必不要错过这次机会。”<br>　　“还有一件事是，从下周一开始我也要进行为期两周的休假，这两周的选修课请大家听从教务处的安排。那么……”</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　一头红发的橘诗织教授随着下课铃走出了教室，留下同学们一边整理东西一边议论纷纷。<br>　　“国内顶尖的心理学院校来雪野交流学习？但是诗织老师不在的话要交流些什么啊……”<br>　　“你这话说的，心理部其他的老师也都很有名气啊，比如神田老师……”<br>　　“话虽这么说，但绝对还是诗织老师最厉害吧。听说她在高中时期就在国家级别的心理学杂志上发了好几篇论文了呢！”<br>　　“真的假的？高中？”<br>　　“真不愧是诗织老师……”</p><p>　　尔雅一头黑线地穿过诗织教授的粉丝团，拿着这周的Karas症状检测报告敲开了办公室的门。正在教室里被热烈讨论的明星老师此刻摘下了眼镜，略显憔悴地揉着额角。<br>　　“那个……诗织老师？”<br>　　诗织眯了眯眼抬起头：“啊，是尔雅。抱歉，最近有点忙……报告你先放在这吧，我周末给你答复。”<br>　　“好的。”尔雅小心翼翼地把报告放在桌上，忍不住又补了一句，“……还有一件事，我能问个问题吗？”<br>　　“什么？”<br>　　“为什么刚好是两星期？好像是刻意避开凯瑟琳公学的交流访问一样。”<br>　　诗织闻言愣了愣，随即低头发出一声轻笑：“被你发现了……确实是刻意避开的呢。”<br>　　“诶、诶？为什么啊？”尔雅茫然地炸了眨眼。<br>　　“因为……有不想遇到的人。”<br>　　与嘴上说出的简单语句相反，诗织脸上的表情却是十分复杂的。眼神凝重地望着电脑屏幕，嘴上却露出带着几分释然的笑容。</p><p>　　尔雅没看懂那个表情，却在一周后遇见了诗织不想遇见的那个人。<br>　　——一名与诗织一样有着红色头发，戴着圆框眼镜的凯瑟琳公学学生，几乎每天都会出现在心理学选修课的教室门口，似乎在等待着什么，但是又从来不进去听课。等到星期五尔雅自己去上选修课的时候，终于发现她坐在了教室里，而且还早早占据了靠近后门的位置，仿佛是随时准备逃跑一样。<br>　　抱着满心的好奇，尔雅走过到了红发女生的旁边，刚放下东西准备坐下来开口问些什么，对方却抢先开口了：“那个……不好意思请问一下，这节是橘诗织老师的课没错吧？”<br>　　尔雅迟疑地摇了摇头：“……不是，诗织老师这两个星期休假了，要等凯瑟琳公学访问结束才回来上课。”<br>　　“啊……”红发女生闻言一愣，僵了两秒长长地叹了一口气，顺势趴在了课桌上，发出了几个哭笑不得的语气词。<br>　　这是什么情况？<br>　　尔雅小心翼翼地在红发女生的旁边坐下，开口问道：“那个……你这几天一直在教室门口打转，就是为了等诗织老师的课吗？”<br>　　女生“噌”地一下把埋在课桌上的脸抬了起来，脸上是小学生看了都觉得心虚的笑容：“啊……也不算是吧，只是听说雪野大有个特别厉害的心理学……教授？想来见识一下而已，没想到她休假啊……”<br>　　这是STK行为吧，绝对是吧。<br>　　尔雅心里默默吐槽着，还是开口做了自我介绍：“你是凯瑟琳公学的学生吧？我叫尔雅，你呢？”<br>　　红发女生尬笑着开口，短短的红色马尾在脑后晃了一下，像兔子的尾巴：“我啊，我叫……”</p><p>　　“Aria。”<br>　　一周前的第八区特对组会议室，糖砂带着一脸恶意的笑容念出这个名字：“这次梦神教徒袭击的目标，有什么想法吗？”<br>　　“没有。”诗织冷漠地盯着笔记本电脑的屏幕，手里的笔不耐烦地敲击着桌面。<br>　　“我倒是有个很有趣的猜想噢……朱森亚里亚，这个名字有没有很熟悉啊？”糖砂的笑容更加恶劣了。<br>　　“没，有。”诗织“啪”的一声把笔拍在桌上。<br>　　昔日的“渡鸦”小队队友，今日的第三区治安长官安永实一头冷汗地夹在两个女人中间，实在搞不懂她们是在打些什么哑谜。自从前些日子里截获了梦神教残党的恐怖袭击企划，这两个人之间的气氛就一直这么诡异，简直要让人怀疑平时相亲相爱的姐妹情是不是塑料做的了。<br>　　“那么就由我来解说吧。朱森亚里亚，凯瑟琳公学来访的成员之一。普通在校学生的档案如果没有什么重大事件发生，是一学期更新一次的，而她的档案却几乎是实时更新，而且平均隔一周就会被访问一次……”<br>　　实忍不住插嘴：“这不是STK吗？”<br>　　糖砂嗤笑出声：“我也是这么想的。但是呢，又有一个奇怪的地方就是，几乎所有的访问都来自于最高权限账号，无法访问具体ID，但是显示的访问地址却来自……第八区特对组办公室，以及雪野女子大学心理系。”<br>　　“能同时出入这两个地方并且有最高权限ID的人，好像只有一个噢~”<br>　　糖砂扬起眉毛歪头看向诗织，实感觉头上的冷汗冒得更厉害了。他刚才是不是说了STK？<br>　　“我给你系统后台的访问权限不是让你用来干这种无聊的事的。”<br>　　诗织做了个深呼吸，重新拿起笔在桌子上敲了起来。<br>　　糖砂却完全没有一点就此打住的意思，继续搞事道：“你难道不打算解释一下这个STK的问题吗？”<br>　　“……你还真是完全不知道什么叫适可而止啊。”诗织又做了个深呼吸，把手里的笔扔到桌子上，起身打开了投影屏幕。<br>　　“这个女孩……朱森亚里亚，是未登记过的Karas感染者，感染等级III，和Mio一样。”<br>　　“……诶？”糖砂脸上的笑容渐渐消失，“这剧本跟我想象的好像不太一样……”<br>　　“以及……她也是我的病人。曾经是。”<br>　　诗织转过身去看着屏幕上的少女，乖巧的脸上戴着一副大大的圆框眼镜，红色卷发在脑后扎成短短的马尾，像兔子的尾巴。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　“在下课之前，有两件事情要告诉大家。”&lt;br&gt;　　“第一件事是，下周一第三区的凯瑟琳公学将会派师生团体到我校进行为期两周的交流学习，并且开设公开课。凯瑟琳公学是国内顶尖的心理学院校，感兴趣的同学请务必不要错过这次机会。”&lt;br&gt;　　“还有一件事是，从下周一开始我也要进行为期两周的休假，这两周的选修课请大家听从教务处的安排。那么……”&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-|梦蚀°" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/"/>
    
      <category term="-断章-" scheme="https://co5.me/categories/%E6%A2%A6%E8%9A%80%C2%B0/%E6%96%AD%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="https://co5.me/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【旧文存档】甜甜圈事件簿1~8</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190120-donuts-note.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190120-donuts-note.html</id>
    <published>2019-01-19T23:58:09.000Z</published>
    <updated>2019-01-20T00:46:07.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　新浪博客广告实在多到无耻还老是tm吞我文【人间失格吞到只剩4章了你敢信？？所以先做个合集，以后再慢慢拆开排版OTL不过我觉得这么读其实也行【</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆01-2015-01-31-01-34-34"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆01-2015-01-31-01-34-34" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆01 (2015-01-31 01:34:34)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆01 (2015-01-31 01:34:34)</h2><p>　　新坑，全员，现代，推理向。<br>　　官方侦探佐佐木×黑道杀手信女。<br>　　以及负责叙事和吐槽的，甜甜圈店老板，本人。<br>　　会有跟蕃篱系列一样的梗，所以背景重设了。<br>　　其实就是……比起佐信我突然更想写我信而已！！！</p><p>　　我叫虞汐子，在歌舞伎町开了一家甜品店。<br>　　别看街名这么洋气，其实这个故事是类似天朝的背景，因为我对日本不熟啊。<br>　　反正故事的主线是抓犯人和谈恋爱，背景什么的不重要，不重要。<br>　　Ps. 知道你们都不喜欢看原创角色，但没人吐槽我还真不知道怎么写日常向，所以请把我当成一个并不安静的旁白就好。</p><p>　　歌舞伎町未必是Y市最繁华的街道，但一定是夜生活最丰富的街道。<br>　　比如现在，半夜11点，一名穿着白色风衣胸前还沾着血迹的警察蜀黍以一种逼格很高的姿势走进了我家的小店——没错，就算是甜品店也是营业到凌晨的。<br>　　“好久不见哟，汐子小姐。”<br>　　“不，上个周末你刚带着市长的女儿和她的朋友来我店里白吃白喝了一下午，麻烦把钱直接打进我的卡里，佐佐木殿。”<br>　　我扯着嘴角回应他的招呼。来人是佐佐木异三郎，Y市的警察顾问，其实就是官方钦定的侦探。出身名门自称精英，实际上……<br>　　“昨天我刚买了个手机信号屏蔽器，感觉挺不错的，面对面发短信这种事还是免了吧。”我看着佐佐木从口袋里掏出手机，面无表情地开口。<br>　　没错，这家伙是个短信狂魔，即使面对面都能在手机上按个不停，但这并不是重点，重点是……<br>　　桌上的手机突然响了起来。卧槽，这是什么情况？<br>　　我嘴角抽搐着打开收件箱，里面安静地躺着一条短信。<br>　　From小三郎：那种淘宝上的便宜货对精英的手机不管用哟(^O^)/汐汐子真是冷淡呢≥﹏≤<br>　　没错，重点不是面对面发短信这一行为，而是短信的内容——明明是个奔三的大叔却爱用极其少女的颜文字代替标点符号，每次收到他的短信我总有一种这个国家要完蛋的错觉。为什么公务员的伟大队伍里会有这种实物与描述严重不符的变态啊！？<br>　　“所以？大半夜的来光顾小店有何贵干？”我决定放弃在短信的问题上继续纠结下去。<br>　　“其实我来此是有一事相求。”短信狂魔招了招手，部下从门外抬进一副担架，担架上躺了个大约十五六岁的女孩，他接着说下去，“刚才在市郊发生了一起大规模的恶性杀人事件，这孩子是唯一的幸存者，她的证词有多重要想必不用我多做解释。根据身为精英的我的判断，这次事件可能涉及到黑社会，医院和儿童收容所都太过危险，所以只能拜托精英的同伴汐子小姐帮忙照顾一下她了。”<br>　　我○你大爷啊……“你这是让未婚女士帮你带孩子的意思吗？”<br>　　“并不是哟，只是请汐子小姐暂时看护一下重要的证人而已。你曾经有过在医院工作的经验，我想这对你并不是太难吧。”<br>　　“那是半夜混进太平间从尸体身上找物证，谢谢。”虽然基本的看护常识我还是记得很清楚的，但这个麻烦我就是怎么也不想接。<br>　　……但是。<br>　　面对写作精英读作强盗的佐佐木，“不想”这个词是基本无效的。所以我现在正在给短信狂魔硬塞来的女孩子清理伤口。<br>　　新闻里已经开始报道杀人事件了。案发地点是市郊的一所工厂，死亡35人。并没有提及幸存者。<br>　　看来这孩子暂时还是安全的。<br>　　女孩身上唯一的伤口是背部的刀伤，几乎横贯整个背部，无论是深度还是出血量都不容乐观。大概是天冷加速了血液凝固才让她捡回了一条小命。<br>　　可怜的孩子。<br>　　为她包扎好伤口之后我仔细打量了她一番。女孩留着齐肩的姬发，白净的脸像人偶一般精致，即使是重伤昏迷也掩不住她身上清冷的那种……气质？气息？<br>　　不，总觉得哪里不太对。<br>　　在直觉的指引下我撩开了女孩的头发，她后颈的刺青直直撞进我的眼帘。<br>　　那图案我是认识的。<br>　　——天照院奈落。<br>　　黑社会？<br>　　你丫给我惹了个比这大几百倍麻烦啊精英先生！</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆02-2015-01-31-16-12-58"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆02-2015-01-31-16-12-58" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆02 (2015-01-31 16:12:58)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆02 (2015-01-31 16:12:58)</h2><p>　　我知道你们都想看精英先生和他捡回来的小姑娘谈恋爱，但小姑娘暂时还没醒，要不我来给你们讲点别的打发一下时间？<br>　　哦对了，好像忘了介绍什么重要的角色设定。<br>　　我叫虞汐子，歌舞伎町的甜品店Miss Donuts的店主。<br>　　在这之前，是某中立情报机构的成员。所谓中立情报机构，就是只要给钱什么都告诉你的存在——所以在战争结束后很快成为了国家重点打击对象，具体的名称为了我个人安全还是不说的好，并不是因为想不出设定的名字哟。<br>　　一年前，被政府认证为恐怖组织的我们被迫解散，高层均被处刑，余下的分裂成几个小机构，继续干着贩卖情报的买卖。而更多的人像我一样，不想再继续这份工作，从此远离了组织改头换面成为普通人——或者无业游民。<br>　　当时连身份证明都没有的我理所当然地成为了后者。不过很幸运的是我手上还有不少关于真正的恐怖组织的情报，申请个证人保护计划问题不大。<br>　　但是，从我脑袋发热踏进警局的那一刻起，我的人生就开始画风不对了。<br>　　与我会面的警察同志正是上一话闪亮登场的精英先生。那时他还是普通警员，但两年前他的逼格就已经这么高了。一身白色风衣，发胶糊了一脑袋，戴着平光的单片镜——对，我想吐槽这个设定已经很久了，虽然他一直坚持这是有度数的，可我完全看不出来。<br>　　还有不离手的手机。从会面前半个小时开始就不停地发颜文字短信，搞得我还以为来会面的是个萌妹子，等我在预订的位置上看到一个脸上挂着人鱼线的大叔的时候，那种心情你们应该可以想像吧。<br>　　当然……排除那夭寿的颜文字和充满优越感的语气，会谈还是很顺利的。听说精英后来在围剿恐怖组织的行动中立了一等功，不过那跟我没关系啦。<br>　　总之在那之后我就化名虞汐子接管了歌舞伎町的这家甜品店。对，虞汐子是化名，不然你们还以为是真的吗？<br>　　Miss Donuts是前店主经营时用的名字，我懒得再重新想就留下了。说是甜品店，现在已经被我变成了类似咖啡屋一类的小资场所，毕竟甜品店这种东西跟这条街画风不符啊，上一任店主就是这么滚蛋的。<br>　　当然……除了做生意，我还得还警方的人情。不仅暗中又干起了情报工作的老本行，半夜摸进太平间猥亵尸体[就是上一话提到的在医院的工作！]，还要隔三差五帮佐佐木处理各种精英搞不定的东西。<br>　　比如这次的小证人。<br>　　这孩子后颈上的刺青是天照院奈落的标志，虽然已经有几年没见，但我绝对不会认错。<br>　　天照院奈落，隶属于天导众的尖端暗杀部队。<br>　　这女孩也是个杀手。<br>　　至于天导众，说起来就比较麻烦了。说是恐怖分子人员素质又太高，说是邪教渗透力又太广，之前在情报机构工作的时候前辈们都戏称天导众为“里联合国”。从二战开始活跃，如今各国政府的背后都有他们的身影，不太平的地方一定有他们资助叛乱扶持新政权，太平的地方政府基本都是他们的附庸。当然，二战结束之后天导众就很少再亲自出面，躲在强国政府的背后指挥着各国局势，大概觉得这么干像过家家似的挺好玩儿吧。<br>　　十年前这个国家的内战也是由天导众推动的。啊，之前说过的吧，只是类似天朝的架空背景，并不是说天朝。军界和政界之间由于利益问题起了摩擦，政府削军队的配给，老兵痞们煽动民众游行，一来二去摩擦不断升级，天导众在这两方之间点了一把火，轰，内战就爆发了。<br>　　一打就是八年。当时控制战争进程的就是天照院奈落，看哪边有优势了就冲上去砍几刀，一直拖到五年后军方代表德川定定和天导众签了秘密协议才终于结束。<br>　　我天真无邪的少女时代，就这么在大人们肮脏的阴谋之中渡过了啊——<br>　　晨间新闻里也是市郊工厂的杀人事件，这次开始提到什么黑社会仇杀之类的猜想，以及女性不要独自出门注意安全的老掉牙的狗屁理论，听得我不耐烦地关掉了电视。<br>　　被害人里有天照院的人，黑社会不可能有那么大的本事。其余34人的身份也变得敏感了起来，莫非那个工厂是天导众的什么秘密基地？<br>　　我还没来得及细想楼上就传来玻璃碎裂的声音。<br>　　……卧槽，那不是佐佐木带来那姑娘睡的房间吗！？<br>　　反应过来的我赶紧从沙发上跳起来往楼上冲去。</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆03-2015-02-02-05-00-38"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆03-2015-02-02-05-00-38" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆03 (2015-02-02 05:00:38)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆03 (2015-02-02 05:00:38)</h2><p>　　虽说心里多少有做了些准备，但真正拉开房门的那一瞬间我还是被狠狠地shock了一把。<br>　　昨天还重伤昏迷的杀手妹子已经满血复活，十分生猛地用台灯砸烂了窗户，正一脸严肃地撕着床单，看见我推门进来一时愣住了。<br>　　而我也不知道是哪根筋搭错，第一句话居然不是问她在干什么，而是：“窗户没锁。”<br>　　很好，这回轮到她被shock了。虽然我很想吐槽即使窗户锁了也应该是从里面打开的，这姑娘的本能反应行不行啊！？<br>　　“那个……要吃点东西吗？”我有点僵硬地笑着转换了话题。<br>　　女孩眨了眨眼睛没说话，但她的肚子咕了一声回答了我。<br>　　“一起下楼吃早饭吗？”我努力让自己的笑容看起来友善一点，虽然脑补出来的表情有一股狼外婆的即视感。<br>　　女孩犹豫了一下，放下了手里的床单。她的眼睛是暗红色的，没有多余的感情，却意外地显得很安静。<br>　　比起杀手……倒更像死神呢。</p><p>　　周末的早晨并没有早起的客人，所以我一般直接在外面吃早饭。<br>　　成功把女孩拐下楼的我从厨房里端出了甜甜圈。其实我对甜点真的没什么特殊的执念，不过甜甜圈似乎做得比别的东西顺手一点，大概是因为前店主留下的店名的原因？<br>　　女孩抓起甜甜圈——对，真的是用力很猛的那种抓——送到鼻子前闻了闻，张开嘴咬了下去，吃相酷似每天傍晚来店门口蹭饭的那只流浪猫。<br>　　怎么觉得……这姑娘几天没吃过饭了的样子……<br>　　但，很快我就发现，她的吃相并不是因为饿，而是角色设定。<br>　　我默默地看着她吃了一脸碎屑又用手指抹下来伸出舌头仔仔细细地舔干净，一时居然不知道怎么吐槽。<br>　　原来这世界上还是有舔手指都能舔得这么优雅的人的。<br>　　——啊，我忘了，毕竟这是个看脸的世界。不能怪我太痴汉，只能怪这姑娘实在太可爱了……</p><p>　　门口的风铃声打断了我内心的感慨，一身白风衣的佐佐木推门走了进来，一手拿着手机，另一手拿着一叠资料，大步走到桌子前，然后……<br>　　“来一杯咖啡。”<br>　　佐佐木一边说着一边把资料放到了正在吃甜甜圈的女孩的头顶上，动作之流畅自然简直令人叹为观止。<br>　　“啪”的一声，资料滑到了桌子上。女孩抬起头茫然地眨了眨眼，佐佐木也看着我茫然地眨了眨眼。<br>　　“……我能拜托你们俩能不一大早地就给我制造这么尴尬的事件吗，感觉这一整天都不会好了。”<br>　　我面无表情地吐槽。女孩身上穿的是我的睡衣，又是背对着门口，佐佐木这个一旦脱离了工作时间就连走路也不忘发短信的二货显然认错人了。<br>　　哈？你问为什么把东西放在头顶？哦，那是他的习惯。<br>　　因为我矮。</p><p>　　精英的脸皮厚度毕竟也是精英级别的，等我端着咖啡回来，佐佐木已经假装什么都没发生拉开椅子在桌边坐好了。女孩转过头把茫然的目光投向他，而我被她这副表情萌了一脸。<br>　　佐佐木端起咖啡喝了一口：“那么，这孩子已经恢复得差不多了？”<br>　　女孩闻言继续低下头解决手里的甜甜圈，佐佐木看着她的吃相表情有些微妙起来。我扯扯嘴角回应他：“虽然看起来精神不错，但伤得还是挺重的……”<br>　　我话音未落女孩就眯起眼睛趴在了桌上，一副很疼的样子。虽然知道你八成是装的，但是……好可爱！不对，好心疼！<br>　　“……所以还是再修养几天吧！就这么决定了！”我激动地一拍桌子。<br>　　佐佐木抬起死鱼眼扫了我一眼，我给他看得心底有些发毛，好在他没对我的言行深入评价，而是伸手把刚才掉在桌上的资料推到我面前。<br>　　“这件事可能要先放到一边了，身为精英的我接到了更重要的任务。”<br>　　我翻开资料：“……邮政派件员因偷吃包裹内的巧克力中毒而死？这特么也叫重要任务？”<br>　　“耐心往下看哟，这么简单的案子是不可能交给精英来解决的呢，汐子小姐。”<br>　　大概是短信太精神污染的缘故，我听他说话的时候总会自动脑补一堆颜文字。我扯了扯嘴角继续看下去。</p><p>　　问题不是出在死者而是包裹的收件人地址上。那是政界要员们经常秘密集会的夜总会，收件人则是某位高官的秘书。也就是说，投毒的对象应该是那位高官，邮递员是炮灰了。<br>　　炮灰也活该，谁让你嘴馋手贱呢。不过说起来，能比35个死者更加重要的，也就只有这些要员——或者说是精英们的，破事了吧。<br>　　死者也确实不是什么好员工，不，应该说这个国家的邮政系统里大概就没几个好员工。根据周边人反应死者生前经常被投诉有私拆包裹的现象，偷东西什么的简直是家常便饭，这次不小心死了只能说是人在做天在看。</p><p>　　【Ps. 在这儿先插一句，由于作者的知识面问题，本文的设定会是日文角色+天朝生活背景+架空政治背景。其实也是剧情需要，不了解的东西我硬要扯那绝对是无止境的硬伤啊。】</p><p>　　“所以？需要我去查巧克力的来源？这种东西怎么看都是你们警方自己调查更方便些吧。”我放下资料有些不解地评价道，同时瞥见女孩盘子里的甜甜圈少了一个，嘴角不禁弯了起来。果然是装的。<br>　　“不对哟，巧克力的来源交给我们精英就好，需要汐子小姐去完成的是其它的事情。”佐佐木停下来又喝了口咖啡，用微妙的眼神打量着我脸上的傻笑。<br>　　我赶紧把目光从女孩身上收回来，装腔作势地咳了两声掩饰尴尬：“是？”<br>　　“那个小偷邮递员的劣等基因似乎是来自他家族成员的遗传哟，现在死者家属正在警局闹事，说投毒事件发生都是警方监管不力的责任，扬言要把事情曝光到网上让舆论来攻击我们呢。”佐佐木把微妙的眼神移到了女孩的身上，我觉得装病的小家伙这下是真的整个人都有点不太好了。<br>　　我再度咳了两声：“刁民吗？”<br>　　佐佐木把头又转了回来：“没错哟，就是这样。这次的事件高度敏感，如果曝光出去会引起很多不必要的麻烦。而具体的原因也是定然不能向公众透露的呢。所以这个时候就需要汐子小姐抢先出手控制一下舆论导向了哟，想来作为情报界的精英，这点小问题还是不在话下的吧？”<br>　　“谢了，不过我并不觉得我是那么反人类的存在。”舆论导向？那种东西……嘛，大概确实算不上什么困难的任务吧——比起去太平间猥亵尸体，之类的。呵呵呵呵呵。<br>　　佐佐木抬手往咖啡里糊了一勺糖：“在情报这一点上汐子小姐确实可以称得上是精英哟——与其它方面相比。比如说，既然是在甜品店卖的咖啡，糖就应该多放一些才对。”<br>　　“嫌苦你倒是点奶茶啊……”不放糖确实是我的私心，吐起槽来也略微有些底气不足了。<br>　　放了糖之后咖啡很快见了底，佐佐木又扯了几句话便告了辞。我收走了咖啡杯之后掀开了笔记本电脑，开始思考如何解决邮递员的苦逼问题。<br>　　“……汐子。”<br>　　身后突然有个陌生的声音叫我的名字。我有些惊讶地回过头，女孩的手里举着最后的一个甜甜圈，缺乏感情的暗红色的双眼很认真地盯着我。<br>　　“这个，是什么？”<br>　　……啊咧？</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆04-2015-02-03-03-05-04"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆04-2015-02-03-03-05-04" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆04 (2015-02-03 03:05:04)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆04 (2015-02-03 03:05:04)</h2><p>　　凭良心说我对天照院的了解不是太多。之前工作的时候因为年龄的问题前辈们也没让我接触这么危险的工作，脑内的印象多数来自于偶尔翻到的内部资料库，而且我的工作重心也并不是这个。<br>　　不过，既然是杀手部队，成员来源基本都是大同小异的——战争孤儿，或者贫困地区那些生存困难的儿童，从小就接受杀手训练，再投身于战争之中。<br>　　毕竟杀手并不是什么好工作，只有生存困难的人才会走上这条路。当然不排除中二少年，但这种人一般胆子小得枪一响就会尿裤子，正常人的生活都没勇气面对，还有勇气杀人吗？还有精神失常报复社会的，这种人战斗力挺高但不好控制，想干什么组织性的行动是万万不可能的。<br>　　所以——<br>　　当杀手女孩举着甜甜圈问我这是什么的时候，我只是愣了一下就很自然地回答她：“是甜甜圈哟。”<br>　　等等，为什么语气里会有一种精英即视感。<br>　　女孩会意地眨了眨眼睛，三两口解决掉那最后一个甜甜圈。我暂时把佐佐木留给我的任务扔到了一边，看着女孩野猫似的吃相发起了呆。<br>　　醒来的第一反应是逃脱也好，缺乏基本的常识也好，明明所有的行为和思维模式都与暗杀部队的训练相符，可我为什么总是忘记她是个杀手呢？<br>　　还有……她的身份，我本来应该向佐佐木汇报的。结果不但一个字都没提，还帮她装病打掩护。<br>　　简直，搞不懂我自己了。</p><p>　　我长叹一口气，转回头去面对笔记本电脑准备开始制造话题，女孩的声音再次响起。<br>　　“好吃。”<br>　　我没忍住又去看她。女孩暗红色的眼睛和我视线交互，很冷的眼神，但是，很安静。<br>　　——比起杀手，更像死神。<br>　　这是我……18年的人生之中，从未见过的眼神。<br>　　【注：补一下开篇时间线的年龄设定，信女16，我18，佐佐木24。】</p><p>　　不。<br>　　现在不是发花痴的时间！<br>　　我从电脑桌前一跃而起，大步走到餐桌边抄起佐佐木拿来的那叠资料又坐回了电脑前，强迫自己把注意力集中到工作上。<br>　　邮递员。经常接到投诉。私拆包裹。<br>　　……说起来我上个月买的漫画是不是也被特么私拆了？<br>　　当时因为精英给的任务在隔壁街的超市打工做收银员，Miss Donuts的生意托了几个来打工的高中妹子管。收货地址填的是超市服务台，结果那傻哔邮递员给我投到了收货部，差点被扔进垃圾桶，还把腰封给我扯了，简直不让强迫症活啊○！<br>　　这个国家的邮政系统里果然没几个好员工！<br>　　我扯扯嘴角，好像想到该制造什么事件了。</p><p>　　8点半，来做兼职的两个姑娘打着哈欠进了门，个子高一点的叫梨香，另一个叫奈奈美。龙套的名字就不要这么在意啦。<br>　　此时的我正在收银台前对着刚拆包的快递一脸便秘的表情。<br>　　奈奈美注意到我心情不好，走过来问：“怎么啦小汐？”<br>　　我颜艺着抬起头：“日本E○S寄回来的饼干给偷吃了一半。”<br>　　“诶！？”奈奈美惊讶地捂住嘴。<br>　　梨香也凑过来：“什么！？E○S越来越过分了吧！前几天微博上不还有个妹子被偷了肾6吗？”<br>　　“啊，我知道那个！”奈奈美伸出一根手指，“从日本寄回两部iPhone6和一盒巧克力，结果收到的时候只有巧克力了！”<br>　　“结果这次连吃的也不放过了吗，简直丧心病狂……”梨香说着掏出了手机，“不行不行，我要拍照挂微博，你们都要帮我转发啊。”<br>　　搞定。<br>　　梨香微博上好像有不少亲友，没几分钟就过了20转，开始呈几何级数上升。这姑娘还不满足，在QQ微信里给每个好友都贴了一遍地址叮嘱他们帮扩，看来是挺享受这份关注度的。<br>　　我默默地开小号联系了几个营销号。保守估计等今天下午能轮上个几千条，正好还是周末，热度肯定不低。</p><p>　　杀手女孩旁观了我的所有动作，翻箱倒柜找快递盒子啦，从食品柜里拿饼干啦，最后伪装成一副苦逼的样子坐等兼职妹子上钩啦，全都被她看在眼里。哦对，还帮我解决了几块饼干，不过抹茶曲奇对她来说似乎不像甜甜圈那么有吸引力。<br>　　该做的准作都结束了，我在椅子上伸了个懒腰之后又陷入了沉思。以往造假的时候都是一个人偷偷干的，但是这一次我却完全没有避讳一个人——一个只认识了不到10个小时的杀手女孩。<br>　　大概是她也觉得这不太对劲吧，看着我的眼神有些疑惑或者说是警惕了起来。<br>　　可我比你更搞不明白啊。我忍不住对她笑起来：“别用那种眼神看我啊，我这个人没什么别的特长，唯一擅长的事就是撒谎了。”<br>　　嘛，这是真的。虽然并不是每一次都会编这么费劲的故事，但我确实不是一个坦诚的人。倒不如说连自己也生活在自己的谎言之中吧。<br>　　“……不。”<br>　　女孩的眼神意外地柔和起来。<br>　　“汐子做的甜甜圈，也很好吃。”</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆05-2015-02-07-03-40-49"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆05-2015-02-07-03-40-49" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆05 (2015-02-07 03:40:49)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆05 (2015-02-07 03:40:49)</h2><p>　　【Ps. 我已经有点不好意思打这个tag了啊喂23333但在见回组成立之前我还是会和信女一起同居下去的【手动喵喵。】</p><p>　　……诶？</p><p>　　中午又联系了几个记者，临近晚饭时分“那些年坑过我们的快递”赫然出现在微博热门话题榜上，早上那条微博的转发也直逼1万。<br>　　我窝在电脑前看着各来源的数据，时不时开小号给某些过激言论点赞，思绪却集中不起来。<br>　　“汐子做的甜甜圈，也很好吃。”<br>　　……为什么在意的是这个啊啊啊啊啊！？<br>　　发现自己分心的原因的我满怀罪恶感地捂住了脸。</p><p>　　六点半，兼职的妹子们下班回家，我的手机又响了起来。<br>　　——From小三郎：舆论战很成功哟，辛苦了汐汐子(≧▽≦)晚上一起吃饭吧(*^ω^*)<br>　　我扯扯嘴角回复：你是不是忘了你还有什么东西留在我这里？我俩去吃饭了你让你的小证人怎么办/再见。<br>　　女孩吃过午饭没多久就被我赶回去午睡了。就算精神很好，伤口没养好就到处乱跑也是不应该的。现在大概还没醒吧。<br>　　没过一会就收到了回复，精英发短信的手速也真是精英级别的。<br>　　——From小三郎：也是呢(ΘへΘ)那我晚上就去汐汐子那里蹭饭哟\^o^/顺便看望一下小证人(๑´ω`๑)<br>　　不，你还是别来了！……虽然知道这种抗议半点用也没有，该来的总是会来的。</p><p>　　半小时后精英在一屋子泡面的气味中推门进来，我正在劝杀手女孩吃饭。<br>　　给她准备的可不是泡面，而是从下午就开始炖的瘦肉粥，毕竟是伤员嘛。但女孩似乎没什么食欲，小口小口的吃着，还时不时咬咬勺子。<br>　　我没理会佐佐木看着我把一桶泡面推到他面前的表情，扭头问女孩：“怎么了？”<br>　　女孩沉默了一会，抬起头：“想吃甜甜圈。”<br>　　……原来是因为这个吗。“不行哟，现在是晚饭时间。先把粥喝了再说。”<br>　　佐佐木咳嗽两声：“汐子小姐？”<br>　　女孩眨眨眼睛，看了看佐佐木，又看看碗里的粥，又咬起了勺子。<br>　　我长叹一声，转身进厨房拿了个甜甜圈递给女孩：“吃了这个要好好吃饭哟。”<br>　　佐佐木又咳嗽两声：“……汐子小姐？”<br>　　“干啥，吃你的泡面。”我瞟了他一眼，桌上的手机突然响了起来。<br>　　——From小三郎：今晚在汐汐子家吃饭♪～(´ε｀　)结果居然是泡面(#ﾟДﾟ)好伤心呢(T＿T)/~~<br>　　还有配图。等等，你特么居然还群发！？<br>　　“吃这种东西有失精英的身份哟。”佐佐木放下手机用叉子搅了搅面条。<br>　　女孩已经解决掉甜甜圈开始专心喝粥，于是我也安心地坐下来吸溜了一大口泡面：“所以说我才不是那么反人类的生物，偶尔也尝尝寻常百姓的晚饭吧，精英先生。”<br>　　其实我就是懒得煮，任性。给小姑娘熬粥太费神了，哪还有心思多管佐佐木一碗饭。<br>　　“就是因为总是吃这个所以才会长不高吧，呐，汐子小姐？”<br>　　“……信不信我明天就把店门改成限高一米五让你跪着进来！？”<br>　　“把腿砍掉不就好了。”<br>　　啊咧？<br>　　我一愣，发话的居然是正在专心喝粥的女孩。不，作为一个杀手说出这种台词不能说太出人意料，但是……<br>　　果然佐佐木注意到了她：“很有趣的想法哟，想砍我的腿吗？”<br>　　……不是，我说这是哪门子对话啊？<br>　　还好女孩只是看了佐佐木一眼就继续低头喝粥了，不然我还真不知道怎么吐槽。<br>　　佐佐木也难得地没有废话，开始跟眼前的泡面较起了劲。奇迹啊，简直是奇迹啊，无论从那个角度来讲都是奇迹啊。</p><p>　　吃完晚饭开始案情分析，佐佐木又掏出了一叠资料，看起来案件还是有不少进展的。<br>　　快递员中毒身亡的消息已经小范围扩散出去了，不过看起来那一家人还没有在网上爆料，大约是早上的事件制造得太成功的原因吧。<br>　　政界要员这边的情况就复杂得多。我把之前的资料拿出来摊在桌上，佐佐木又在一旁悠闲地解说。<br>　　“最近陆续发生政界要员遇刺的事件，从上个月开始算这已经是第四起。手法并不一致，但目标都是……”<br>　　说着说着突然停下来了。我还在翻着资料：“这次失手了吗？”<br>　　“不。”<br>　　回应我的不是佐佐木。我浑身一个激灵猛地抬起头，顺着佐佐木的目光望去，看见正在翻阅着快递员资料的杀手女孩。</p><p>　　“目标清理完毕[Target clear]。就是这个人。”</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆06-2015-02-08-04-34-36"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆06-2015-02-08-04-34-36" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆06 (2015-02-08 04:34:36)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆06 (2015-02-08 04:34:36)</h2><p>　　啊啊啊啊啊姑娘这儿还有个警察你不要这么跳啊！<br>　　就算佐佐木不知道这句行话，也该感觉出这女孩不一般了。而女孩却仿佛浑然没有感觉到佐佐木所散发的危险气场似的，继续翻动着资料：“暗杀第一次失败的话，之后的警备就会加强，投毒的成功率太低了。相反，死者的偷窃行为却非常规律，用投毒的方法解决目标就非常有效。”<br>　　犯罪视角的分析么……<br>　　佐佐木眯起眼睛：“那么，杀死一个小小的快递员有什么意义吗？”<br>　　“不知道。”女孩毫不犹豫地回答。<br>　　“等等……”我举起了手打断佐佐木正要开口说的话，“我觉得她说的有道理。投毒的成功率确实太低了，虽然是价格不菲的巧克力，但这种级别的礼物对于那位先生而言也并不罕见，也就是说他未必会吃。而快递员一贯的嘴贱几乎人尽皆知，就算他真的没有吃，事后发现巧克力有毒也必定追究他的责任——无论偷与不偷他都是必死。”<br>　　“运送投毒的巧克力并不是死罪哟。”<br>　　“运送投毒的巧克力给某些人就是。”我也眯起了眼睛。<br>　　佐佐木跟我大眼瞪小眼地僵了一会儿，从资料里抽出一张来：“但是化验结果显示巧克力里的有毒成分是氰化物哟，为了杀死一个快递员需要动用这种管制药品吗？”<br>　　“……什么？”我扯过那张化验单子，成分一栏写着……三硫磷。<br>　　精英那欠揍的声音在我头顶响起：“骗你的~出现氰化物才比较有推理小说的感觉吧，呐？”<br>　　“拜托你去隔壁珠宝设计学院拿瓶氰化钾喝下去像推理小说一样去死吧。”<br>　　“这附近没有那种学院哟。”<br>　　“那随便找个金矿拿瓶氰化钠也行。”<br>　　“本市也并不出产贵金属哟，汐子小姐。”<br>　　我怒拍桌子：“所以说这笑话一点也不好笑啊喂！”<br>　　三硫磷是有机磷农药的一种，听说这两年好像停产了，不过比起氰化物来还是很亲民的，简直是居家旅行杀人越货的好帮手。<br>　　“所以，目标是快递员的可能性又增加了咯？没见过谁用农药这么寒碜的东西暗杀政府要员的，而且这手法跟之前的完全不符啊，到底是哪个傻哔合并调查的？”<br>　　我突然想起什么，嘴角抽搐着看向佐佐木：“……不会是你吧？”<br>　　“不，并不是我。合并调查是上面那位大人的意思，我只是奉命行事而已哟。精英也有不得不遵守的规则，说实话我对这一点非常苦恼呢。”佐佐木边说着边掏出手机发起了短信，大概是发给警局的同事吧。</p><p>　　第一位死者是在家中遇刺的，洗澡的时候被人从后背用刀袭击，血染红了整个浴缸。听说凶器是类似武士刀一类的武器，哎？说好的现代背景呢？<br>　　【Ps. 话说要不我还是在武器编制里加上刀得了……感觉腰间缺了什么怪怪的。设定成装饰用途大于实质的武器？就像英国皇宫那些守卫一样？】<br>　　第二位死者死得比较现代，在出席某活动现场的时候被狙击枪爆了头，当时还引发了不小的骚乱。<br>　　第三位死者……不，说是第三位被发现的死者才对，死亡时间可能是这三人之中最早的，一个多月前就已经失踪，上周河道整改的时候才挖出他的尸体，法医推断出的凶器是匕首一类，也算死得比较现代吧。<br>　　相比之下投毒这种小学生水平的案件……连这都要合并调查，佐佐木的上司也是小学生吗？<br>　　我记得他好像是政界的人。难怪军界能掌权……</p><p>　　过了一会儿佐佐木放下了手机：“单独立案的材料已经提交上去审核了哟，感谢两位为案件调查方向的的修正做出了贡献，尤其是这位小证人……请问怎么称呼呢？”<br>　　我这才想起因为顾及女孩的杀手身份一直没有问她的个人信息，连名字也没问。难怪她刚开始对我一直怀有警惕，不过这会大概也能猜到我知道她的身份了吧。<br>　　女孩低着头沉默了一会儿：“……不记得了。”<br>　　啥！？<br>　　“自己是谁，发生了什么，为什么会在这里，全部，不记得了。”<br>　　女孩抬起头来对着佐佐木坦然地眨了一下眼，我觉得我今后的日子有点难过了。</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆07-2015-02-24-04-17-02"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆07-2015-02-24-04-17-02" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆07 (2015-02-24 04:17:02)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆07 (2015-02-24 04:17:02)</h2><p>　　【……06到07我拖了多久啊，好像小半个月了嘛……】<br>　　“不记得了？”佐佐木不动声色地重复了一遍女孩的话，一双死鱼眼却直盯着我。<br>　　卧槽！为什么是我的错啊！？“……喂，别用这种眼神看我，我一大早起来就帮你干见不得人的龌龊勾当去了，哪来的时间问她这些啊！”<br>　　佐佐木的眼神依旧没有移开。好吧，我确实对他隐瞒了女孩的身份，可这失忆九成是装出来糊弄精英菊苣的，我要是现在把天照院的事捅出来绝对会死得很好看。<br>　　【Ps. 我决定作死往天导众上加ISIS的设定了……祝我好运【手动doge。】<br>　　“那个……名字，也不记得了吗？”<br>　　我把求助的目光投向女孩，就算看不见自己的表情也能通过面部神经感受到自己的颜艺。女孩眨了眨眼睛，把头低下去了。<br>　　……怪我咯？怪我咯！？为什么受伤的总是我啊！你要是觉得对不起我就帮我打个圆场啊！随口扯个名字也好啊姑娘！<br>　　“那么……”<br>　　佐佐木开口打破了沉默，低下头翻开了手机又戳了起来：“总称呼你为小证人似乎不太妥当呢，既然忘记了自己的名字，那就重新想一个吧。小信信[ノブたす]怎么样？”<br>　　……什么鬼！？<br>　　女孩的身子明显一僵。佐佐木头也不抬地一边按着手机一边继续道：“这是我童年时养过的小猫的名字哟，听起来很适合你呢。”<br>　　拉倒吧，这名字明显是信口胡诌的，打死我也不相信性格这么恶劣的家伙能养活什么宠物……<br>　　正在心里吐槽的我突然感受到一股凉意从背后传来。不，不是普通的凉意，而是……<br>　　杀气？<br>　　我下意识的回头，女孩已经抬起了头，一双没有高光的眼睛盯着佐佐木，眼神如同冬日尚未结冰的潭水，沉静且冷冽。<br>　　而佐佐木也终于从手机屏幕上收回了目光，与女孩对视：“怎么了？不喜欢这个名字吗？”<br>　　看见他眼神的那一刹那我就知道他肯定察觉了什么——虽然是万年的死鱼眼，但其实偶尔死的程度还是不太一样的。显然刚才他的话是在故意刺激试探杀手女孩，而且这刺激也确实奏效了。<br>　　虽然我一时半会还搞不清这两人猜的是什么谜语，但这反应绝对不仅仅是因为“这什么鬼名字好恶心大叔你是变态吗”这么简单……虽然可能确实有这么一层原因，至少我是这么觉得的。<br>　　“想知道杀猫的方法吗？”女孩微微垂下眼睑，敛起杀意对道。<br>　　“不行哟小信信，猫是人类好伙伴，不可以随便伤害它们哟。”佐佐木的脸上浮现出微妙的笑意。<br>　　接下来是一阵意味深长的沉默。两个人就这么大眼瞪小眼地看着，我还从来没看见过佐佐木对什么人这么专心过，居然连手机都不玩了。<br>　　半晌，女孩突然勾起嘴角，似乎是微笑的表情：“想杀掉它的话，放它走就可以了。”<br>　　女孩话音刚落，我放在桌子上的手机突然响了起来。<br>　　佐佐木用眼神示意我去拿。我翻开手机一看，居然又是这货的短信。<br>　　……你什么时候编辑好的啊！喂！</p><p>　　——From小三郎：汐汐子有什么事情瞒着小三郎吧，好过分p(´⌒｀｡q)｡゜.这次就不追问了哟( ･_･)下周首相会来Y市参加会议，家人也会一同到访，汐汐子要一起来负责安保工作哟(* ´ ▽ ` *)ノPs. 别忘了小信信也要照顾好(ノ)･ω･(ヾ)</p><p>　　我把短信仔仔细细读了三遍，浑身又是一阵发冷。这次是真的从心底渗出来的凉意。<br>　　我明白刚才那两人打的是什么谜语了。<br>　　现任首相德川茂茂，是军界表面上的领导人，但实际上权力中心依然在与天导众签了协议的德川定定手中。定定身为茂茂的伯父想来也会跟到Y市——这两人即是“猫”。<br>　　佐佐木说给女孩起了猫的名字，是指知道她是与军界相关的人——天照院的事情他应该还是不知道的，否则非给我一枪不可。女孩则反问他是不是想对军界下手，佐佐木对此表示否定，然后……<br>　　“想要杀掉它的话，放它走就可以了。”<br>　　女孩的这句话意味不明。但佐佐木短信的意思是很明确的，让我参与首相的安保工作，同时照顾好女孩——也就是说把一个杀手安置在首相身边。<br>　　放它走就可以了？我现在倒是很想把佐佐木的脑袋塞进烤箱然后让他Let it go啊。<br>　　另一边精英先生估计看着我的脸也扭得差不多了，出声打了个招呼：“那么天色也不早了，我就先回警局了。感谢汐子小姐的款待，不过总是吃泡面真的会长不高的哟。”<br>　　我实在是没心情搭理他，面无表情地送了一句“走好”算是告别，心思全在即将发生的大骚动里。<br>　　政界要员陆续遇害多半就是定定的手笔，在这个节骨眼上还要来Y市本身就动机不纯了，佐佐木还要再去插上一脚，不知道他哪来的自信。<br>　　嘛……毕竟是精英菊苣的计划，我这个伪精英还是老实照做就好。反正就算出了什么大乱子，逃跑我总是不会失手的，毕竟在遇见佐佐木之前我几乎天天都在干这事。<br>　　说到底，最大的变数大概还是在……</p><p>　　“我，先去休息了。”<br>　　杀手女孩说罢便转身朝楼上走去，看起来应付精英菊苣对她来说也是件吃力的事。<br>　　最大的变数还是在她身上吧。<br>　　明明是天导众的人……却做出那样的发言……<br>　　“想杀掉它的话，放它走就行了。”<br>　　什么意思？莫非定定和天导众的协议……要到期了？<br>　　我目送女孩上楼的背影，不知怎么有些奇怪的情绪涌上心头。</p><h2 id="【佐信】甜甜圈事件簿◆08-2015-02-25-04-43-17"><a href="#【佐信】甜甜圈事件簿◆08-2015-02-25-04-43-17" class="headerlink" title="【佐信】甜甜圈事件簿◆08 (2015-02-25 04:43:17)"></a>【佐信】甜甜圈事件簿◆08 (2015-02-25 04:43:17)</h2><p>　　【对不起，这章又是汐信场，让我情敌去后台写一会儿工作报告去吧！】</p><p>　　我拿着绷带和药水上楼敲了敲门，意料之中的没有应答。我推门进去，女孩没有开灯，但也没有睡，一双眼睛直直地瞪着我。<br>　　我伸手打开了灯：“我来换绷带咯？”<br>　　女孩不作声，我就当作默认了，把东西放在床头柜上，伸手摸摸她的头：“乖，趴好。”<br>　　她依然不作声，也没有动作。我有些无奈地抿了抿嘴：“伤口发炎可就麻烦了哟？你也不想去医院吧。”<br>　　女孩咬着嘴唇沉思了一会儿，终于乖乖转了过去趴在床上。我掀起她的衣服，看见绷带上染了些许红色，不禁皱起了眉。<br>　　在我整理拆下来的绷带的时候女孩突然开口：“果然……你不是普通的店主。”<br>　　我把绷带卷成一团扔进垃圾桶：“是呢，偶尔还帮警察叔叔干点上不了台面的破事，不过不是所有的警察都像精英先生那么阴险的哟，不要因此就对这个国家失去希望了啊。”<br>　　说着我用镊子夹起棉球倒上双氧水，抬起头来的时候正对上她打量着我的目光：“可能会有点疼，不过只能忍耐一下啦。”<br>　　女孩又不回话了。我有些无奈地叹了口气，开始清洗伤口渗出来的血。<br>　　“也不是普通的情报员。你，有和我一样的，杀手的眼神。”<br>　　我手上的动作停了下来，不自觉地笑了一声：“……诶？有吗？”<br>　　“跟人对视的时候不会。专注做什么事情的时候，没法分神去注意自己表情的时候，就会露出来，那样的眼神。”<br>　　女孩用平淡的语调叙述着，好像感觉不到伤口的疼痛。记得很小的时候也有人做过类似的评价，不过我以为那是中二时期的黑历史了，现在应该改过来了才是吧……<br>　　“这就是……你不对我隐藏身份的原因吗，天照院的杀手小姐？”<br>　　我收起毫无意义的笑容，也用平淡的语调向她摊了牌。<br>　　“不全是。杀手之间的感应是藏不住的吧？”<br>　　杀手之间的感应……确实我对她的认知除了后颈的刺青以外还有些直觉的部分，但就杀手这个定义上来讲，我从来没杀过人啊。<br>　　伤口清洗完毕，我又换上了碘伏，跳过了杀手的问题：“这次是真的会疼哟。”<br>　　偏偏是上药的时候她又若无其事地开了口：“因为你对我是没有戒备的，所以我也不会防备你。而且，你也没有把我的身份告诉那个警察，这就够了。”<br>　　嘛……说到这个，我也不清楚我为什么没有告诉他啊。“那么，可以告诉我你的名字吗？”<br>　　“不行。”干脆地拒绝了。<br>　　“难道真的要叫你小信信吗——”涂完了碘伏的我拖长了尾音笑道。<br>　　女孩淡然的脸上透出几分懊恼，显然对这个腻死人的称呼非常不满。<br>　　“嗯~让我想想，小信信接受不能的话，小信[のっちゃん]呢？”<br>　　“……嗯。”<br>　　“好，小信。把身子抬起来一点，要缠绷带了哟~”</p><p>　　换好了绷带我带着一堆垃圾下了楼，此时已经9点出头，街上的行人开始从白领和学生们变成了形迹可疑的大叔和花枝招展的女人。<br>　　我推门正要出去，突然发现门口装猫粮的碗还是满的。<br>　　这是留给附近的流浪猫的。每天傍晚都会出没几只的小家伙，奈奈美和梨香总会投喂些吃的给它们。久而久之流浪的喵子们组成了蹭饭小分队，一共六七只猫每天定时来店门口打滚卖萌，我干脆买了猫碗和猫粮做了个投喂点，也算作恶太多给自己积点德。<br>　　虽说平日放猫粮的事基本都是两个小姑娘在打理，不过我也和喵子们混得挺熟了，今天三大碗猫粮一口都没动，连水都还是满满的，这种情况还是第一次遇到。<br>　　似乎……有什么大事要发生了呢。</p><p>　　我看着来来往往的人群发起了呆，半天才想起手里还拎着垃圾，抬脚朝着垃圾箱走去。<br>　　到垃圾箱的距离不远也不近，在这途中我又忍不住出了神。<br>　　杀手的眼神？真的有吗……<br>　　我自认为比起三句话就能引发一股强烈地想要打人的冲动的佐佐木我还是个挺随和的人——至少表面看起来是这样的。虽然内心和精英先生一样对任何人都保存怀疑——没错，我对他也是这样，不过小信大概算是个例外——但在日常交流里我确实算是个挺好勾搭的人吧。<br>　　不然怎么打探情报。<br>　　而且……即使是在战争时期或者是战后在清扫中逃往的日子里，我也是真的没有杀过人啊。<br>　　或者说，没有亲手杀过人。对于血腥味我并不陌生，那孩子所说的“杀手的眼神”，大约是源自这个吧。</p><p>　　……血腥味？<br>　　空气中传来熟悉的气味把我从沉思中拉回现实，方向似乎正是源自垃圾箱。<br>　　我浑身一个激灵。感觉不到杀气，看来凶手已经逃走了。<br>　　于是我攥紧了手中的垃圾袋，开始在垃圾堆中搜索起来，越是往里走血腥味就越是和各种恶臭混杂在一起，有些令人作呕。好在没多久我就找到了我需要的结果——<br>　　一具尸体。而且拥有一张熟悉的脸，那是快递员案件的资料中出现过的年轻女子，收件人的秘书。<br>　　我掏出了手机，在报警前先把现场的照片发给了佐佐木。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　新浪博客广告实在多到无耻还老是tm吞我文【人间失格吞到只剩4章了你敢信？？所以先做个合集，以后再慢慢拆开排版OTL不过我觉得这么读其实也行【&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="遠夏" scheme="https://co5.me/categories/%E9%81%A0%E5%A4%8F/"/>
    
      <category term="IF" scheme="https://co5.me/categories/%E9%81%A0%E5%A4%8F/IF/"/>
    
    
      <category term="佐信" scheme="https://co5.me/tags/%E4%BD%90%E4%BF%A1/"/>
    
      <category term="Donuts Note" scheme="https://co5.me/tags/Donuts-Note/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我又回来挖坑啦！</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190120-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190120-diary.html</id>
    <published>2019-01-19T23:00:28.000Z</published>
    <updated>2019-01-20T01:49:31.669Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　把cmx小号的昵称改成了“zyq你又来视奸你爹啦”，心情+100，顿时神清气爽，又把默认发送范围设置成了公开，甚至想写文了。<br>　　虽然我还没有找回我的文力，但是我找回了我挖坑的热情啊！！！【破音【被拖走<br>　　你看我都没有挂你cmx的ID是不是，我多善良啊【尼桑微笑.jpg</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　以下是最近打算挖的坑：</p><h2 id="泠泺"><a href="#泠泺" class="headerlink" title="泠泺"></a>泠泺</h2><p>　　微博上那个挂了5年的钢琴曲的文。<br>　　我觉得在写出这个脚本之前我可能会先把泠泺这个曲子的作曲稿写完了……毕竟它本来是个动画电影的设定【=我的高中毕设。<br>　　插一句，谷歌搜了一下surface go+FL studio，试图这么跑的人还不少，好像FL还有专门针对苏菲优化的版本？有我就买了——<br>　　开玩笑的。读个hexo文件都要花7秒的电脑让我跑FL我可能会疯，指望苏菲狗我还不如指望安卓版的FL呢。<br>　　说起来你们可能不信，我150%确信这个文我绝对写过开头大纲和人物设定的，但是不知道为什么在各种屯文点都找了一遍一无所获，倒是找到了之前写的甜甜圈事件簿……【=我与信女同居的XXX天，这个算是梦蚀里Miss Donuts的原型了，找机会搬进来吧，但是不知道是放在梦蚀还是遠夏if里好哎。<br>　　突然回忆起来这个设定貌似挺适合做第一个条漫的脚本的，四平八稳的治愈系校园百合故事，校园背景钢琴背景教室背景都可以直接模型一拉解决，我唯一需要考虑的问题就是画好弹钢琴的手型——找师父随便给我拍一张不就行了【计划通.jpg<br>　　果然处女作还是不要想着如何从读者手里骗钱了，老老实实提升画技才是王道【手动狗头</p><h2 id="世界逆行说"><a href="#世界逆行说" class="headerlink" title="世界逆行说"></a>世界逆行说</h2><p>　　写了三版设定之后自暴自弃，我还是不要搞什么破设定，单独搞个大逃杀式的模板就行了……<br>　　女主和一群同学因为某些事突然陷入了月读世界，她却不知为何保留了记忆，女二召集了一群能够保留记忆的同伴，通过程序记录来寻找月读的突破口，准备造反并拉女主入伙，然后大家一起刷怪升级打boss就完事儿啦——<br>　　毕竟读者不想看太沉重的东西。<br>　　我也不太想写，沉重的东西放到梦蚀里算了。<br>　　本来这就是个一句话衍生出来的设定啊……“倒立的人可能是在撑起地球噢。”</p><h2 id="梦蚀断章"><a href="#梦蚀断章" class="headerlink" title="梦蚀断章"></a>梦蚀断章</h2><p>　　糖砂小姐的下岗再就业指南？？？<br>　　蔷薇之笼牵扯到的设定太多了，还有各种写着写着时间线都乱掉的bug，我决定先写个没有主线的日常篇练手+交代设定。<br>　　不过说是没有主线……但是糖砂理论上来讲应该是带着莫茗的，就还是有点头疼。要不把甜甜圈事件簿里的梗再用一遍？<br>　　既然是旧文回收再利用……那这个应该是最先写完的了，吧：D<br>　　而且这篇的时间线应该刚好在蔷薇之笼的前面，写完这个可能填坑的进度也能顺利一些？</p><p>　　然后是星火和正篇开始之后诗织和亚里亚重聚的故事？也算了却我一桩心愿吧……</p><h2 id="梦蚀正篇-amp-目录"><a href="#梦蚀正篇-amp-目录" class="headerlink" title="梦蚀正篇&amp;目录"></a>梦蚀正篇&amp;目录</h2><h3 id="正篇目录"><a href="#正篇目录" class="headerlink" title="正篇目录"></a>正篇目录</h3><ul><li>空集<br>少女们为何而生？</li><li>恶童<br>少年犯&amp;少女癌。</li><li>朽薇<br>夏洛特苏醒后追查罗姫的故事。</li><li>凡才<br>羡慕与嫉妒。</li><li>凛冬<br>辛&amp;天泽。</li></ul><h3 id="外章目录"><a href="#外章目录" class="headerlink" title="外章目录"></a>外章目录</h3><ul><li>萨茜娅的传说<br>写完了</li><li>蔷薇之笼<br>没写完，先坑着。夏洛特和罗姫的前缘。</li><li>最后一课<br>写完了</li><li>星火<br>约书亚与405的聊天，朱森亚里亚相关。</li><li>杀手的决意<br>在梦神教残党手中截取的情报，这次的袭击目标是——Aria。</li><li>厌氧<br>没想好，可能会转成正篇</li><li>深潮<br>没想好，可能会转成正篇</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　把cmx小号的昵称改成了“zyq你又来视奸你爹啦”，心情+100，顿时神清气爽，又把默认发送范围设置成了公开，甚至想写文了。&lt;br&gt;　　虽然我还没有找回我的文力，但是我找回了我挖坑的热情啊！！！【破音【被拖走&lt;br&gt;　　你看我都没有挂你cmx的ID是不是，我多善良啊【尼桑微笑.jpg&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>与“我”相伴的“我们”</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190119-shiori.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190119-shiori.html</id>
    <published>2019-01-19T00:47:30.000Z</published>
    <updated>2019-01-19T00:53:56.061Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　考虑到大概没人有耐心在进入正文之前看我的一长串精分吐槽，所以还是太长了拆开了发【<br>　　如没有特殊说明，下文中的“我”一般指“Shioko”，是调节所有人格的整体系统（即三个人格共用的躯体的意识），而不是一个确切的人格，也不是指kiru。<br>　　而第一人称的我=“Doctor”，本篇内容由Doctor为您倾情解说——【其实根本没人看吧，手动二哈</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h2 id="Kiru"><a href="#Kiru" class="headerlink" title="Kiru"></a>Kiru</h2><p>　　重度抑郁症&amp;焦虑症患者。<br>　　据各种线索显示（比如只有她的名字我没有首字母大写的习惯），这应该是最初的主人格。虽然她现在已经很少出现了，但是如果你哪天看见“Shioko”因为无关紧要的小事突然大发神经一顿喷粪，那不要犹豫肯定是这位小公主，这个锅我们不背【</p><p>　　一般认为我（Doctor）和Tenshi都是kiru在抑郁症时分裂出来的人格，但其实我们的影子在kiru的童年时代便有迹可循。如果让我来明确标记的话，写守护甜心同人和人间失格（以及其它到处挖坑不填）的都是kiru，写初中时那一堆斯德哥尔摩洗白文略微有一点Tenshi的影子吧，红妆开始会有一点我的影子，佐信文里佐佐木的部分基本是我完成的，到了甜甜圈事件簿里的“虞汐子”就完全是我（Doctor）。<br>　　不过之前的人格分裂倾向由于不间断的创作其实被安放得很好，一旦能够沉浸在创作的世界中也不需要实体的“人格”来与自己相伴。所以我倾向于身为“Doctor”的我真正出现是在“我”上大学之后。在kiru试图告别狗屎一样的高中时代在大学上演从0开始的学霸生活之后，我作为一个独立的人格被分裂了出来，象征着她严格律己的一面——而这一点恕我直言，在她过去长达18年的人生中都是从来没有实现过的……<br>　　毕竟脑子太好使了，无论什么事都不需要尽力就可以取得成果，有什么理由让人每天起早贪黑寒窗苦读呢？<br>　　不过正因为脑子过于好使才会诞生我和Tenshi。如果要解释我们三者的关系，大概是在名为“Shioko”的主机上安装了一个“kiru”系统（想了一下她大概是个<del>sb</del>win10），然后在“kiru”系统中又安装了“Tenshi（温柔可爱的win7）”和“Doctor（高贵冷艳的linux）”这两个虚拟机，平时所有的程序都是放在虚拟机里运行的，只有一些无关紧要的娱乐程序才会放在“kiru”系统里跑<del>比如微博和守望先锋</del>，如果哪天突然出问题了，肯定是大喊一声sb win10啊！！！【够了<br>　　嗯，免费升级的win 10自动更新着更新着就更出毛病来了，然而好歹是个正版系统又舍不得卸载，只能另外装两个用来应急，过于真实【</p><p>　　另外要说的一点是，我和Tenshi的名字都是kiru取的，大概是在她决定进入休眠把身体托付给Tenshi的那天晚上托了个梦……这么说好像不太确切，不过我记得似乎是在即将进入梦乡的时候突然说出来的。<del>然后Tenshi怕自己忘记赶紧爬起来发了条说说才终于安心睡觉2333</del><br>　　Tenshi喜不喜欢这个名字我不知道，但是比起“kill”和“天使”这种意味不明的中二日文名，我还是很中意“Doctor”这个名字的。好吧这其实也不是个名字，只不过是用来区分我们三个的代号而已。</p><p>　　并且kiru本身也是一个比较分裂的人格，但她是一个完整的一体两面的存在（而不像我和Tenshi是两个不共享记忆的独立个体）。一面是受到Tenshi影响的呆萌黏人的小猫咪，另一面是受到我影响（？）的充满攻击性的叛逆问题儿童……好嘛虽然我确实有点看不起乌合之众的倾向，但你这个疯狗模式是怎么回事，慈母出孝子严父出渣滓吗【没有这种谚语！</p><h2 id="Tenshi"><a href="#Tenshi" class="headerlink" title="Tenshi"></a>Tenshi</h2><p>　　重度圣母病患者。<br>　　试图给“我”这一生所有的苦难都找到一个温柔而美好的原因，举例：<strong>但无论如何这些体验对现在的我来说并不是一种负担，反而是弥足珍贵的宝藏。因为我从小显现出来的创作天赋就于此相关，如果不是拜“人格分裂”所赐，从小在普通城市工薪阶层的家庭长大，没有任何特殊经历的我又如何能塑造出那么多跃然纸上的角色呢？</strong><br>　　<del>包括试图说服我和kiru给hsj洗白……您省省。</del></p><p>　　是kiru指定的现任主人格，所以经常忘记我的存在，把kiru当做她自己，我已经见怪不怪了。<br>　　梦蚀毫无疑问是Tenshi写的，因为她把kiru当做一个角色写进了设定里。<del>然而为什么其它世界观和人设全要我来？自己挖的坑能不能自己填了？</del><br>　　包括在初中时期的一些随笔中很常见的“杀死自己获得新生”诸如此类的文字，应该也是出自Tenshi的手笔……说是杀死自己其实只是你俩轮班好吗？？杀了十几年新长出来的“自我”一点长进都没有啊喂。<br>　　大概算是我们三个当中情商最高的一个，但是脑子不太好使，日常被当作舔狗和工具人，但还是对把她始乱终弃的各种骗子人渣抱有灿烂夺目的母性光辉（没有暗示hsj的意思）。但虽然脑子不好使也确实情商高，人人都喜欢她。kiru管她叫Tenshi其实很贴切，毕竟宽恕是真的需要莫大的勇气和心理能量的，而且她从来不会像我一样一时兴起就给人挖坑。<br>　　换个角度来讲，也就是需要当坏人的时候，她就把我推出来了……【好惨，我是工具人的工具人吗？<del>难怪你会喜欢hsj，原来是臭味相投啊，我麻了</del></p><p>　　在kiru得抑郁症的时候一直耐心地陪着她，写了满满一大本的日记，如果没有她那段时间的我们大概都无法入睡吧。lofter上整理下来的病号日记我没什么印象了，可能大部分是她写的，也有我和kiru参与的部分，等整理的时候再让Tenshi补上吧，那个时候我估计就要睡了……</p><h2 id="Doctor"><a href="#Doctor" class="headerlink" title="Doctor"></a>Doctor</h2><p>　　重度强迫症患者。<br>　　这篇文章的写作顺序是【定义】→【特征（大纲）】→【分类（大纲）】→【成因（大纲）】→【前言】→【对幼儿人格发育规律的猜想（第一段）】。直到这里都是由第二人格“Tenshi”完成的，然而发了个呆的功夫她就咕咕了，那好吧这种查资料下定义的任务还是交给我来完成吧。<del>以及你们的介绍也只好交给我了啧【</del><br>　　当初入院治疗抑郁症之前做过了检测，焦虑、抑郁和强迫症的量表结果都高到惊人，但人格解体的量表数据还是中等（其实也摸到重度的边了，这是个伏笔）。当时的猜测是强迫症是由“我”对抑郁症的应激反应演变而来的<del>过激反应</del>，至于为什么<del>直到演变成了过激反应都</del>没有效果呢……我觉得现在结果已经很显而易见了，因为得了抑郁症的（kiru）和得了强迫症的（doctor）根本就不是一个人格啊【<br>　　也就是说“我”的应激反应对症状的缓解根本毫无作用，因为“什么都已经不重要了”的抑郁症人格和“周末和XX约好了要撸猫给我早睡早起啊”的强迫症人格完全无法达成和解。强迫症的我越是要求kiru按部就班的控制自己的生活，她受到的压力就越大，从而焦虑症状就会越发加重，然后就是焦虑→社会关系断链→人格解体→抑郁加重，反而形成了一种恶性循环。（但无论如何要求抑郁症患者维持规律的生活习惯肯定是没有错的，只不过我们现在都没有做到这一点罢了……【扶额</p><p>　　<strong>……虽然看起来很乱，但是从这里开始又切回Tenshi。Doctor是在写完自己这一段的前半部分之后倒回去写我和Kiru的部分的，也就是说，她在写完“我要睡了”以后就真的去睡了……emmmm</strong><br>　　Kiru称呼她为Doctor，但我对她的称呼是“<strong>观测者</strong>”。比起相互取暖的我和Kiru，Doctor很少有实质上干涉躯体的行为。她的存在是给予了Kiru一个向外“倾泻”的方向，而达成这个“倾泻”行为本身的则是Kiru。这就是为什么Kiru受到她的影响之后会变得具有攻击性。（听起来似乎很像在养宠物呢23333<br>　　因为思维非常活跃精神也十分专注，当我想写些什么的时候往往是Doctor出来代笔。而被Kiru称作Tenshi的我，很遗憾就像Doctor说的一样，脑子不太好使，很容易被各种奇怪的事物分散注意力，一句话还没写完就忘记自己要说什么了。<br>　　虽然自称是严格律己的人格，但Doctor其实在绝大多数时间中都没有什么耐心。比如这次就是写到一半就跑了，<strong>坑填不上也有你一份功劳好吗：）</strong><br>　　我们三个人格之间无法共享记忆，只能根据残留的躯体记忆（类似回忆梦境的感觉）和现实存在的证据（比如写出来的文字）来推断彼此做了什么，只有极少数的情况下我们才能够彼此对话，而且多发生在主人格的能量非常弱的时候，比如我的临睡前，比如Kiru因为重度抑郁造成人格解体的时候。至少我和Kiru是这样的，<strong>但Doctor似乎有掌握我们所有人的动向的能力，也因此我才将她称作“观测者”。</strong><br>　　大概也是这个原因，Doctor认为我们彼此是界限分明的个体，但我认为我们三人还是一体的。或者说，至少是一个集体。我们有幸在同一个躯壳之中诞生，也得以互相扶持着在这世界中存在下去。在得知了这一点之后，不得不说“活着”真是一个了不起的奇迹，还有什么立场不继续活下去呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　考虑到大概没人有耐心在进入正文之前看我的一长串精分吐槽，所以还是太长了拆开了发【&lt;br&gt;　　如没有特殊说明，下文中的“我”一般指“Shioko”，是调节所有人格的整体系统（即三个人格共用的躯体的意识），而不是一个确切的人格，也不是指kiru。&lt;br&gt;　　而第一人称的我=“Doctor”，本篇内容由Doctor为您倾情解说——【其实根本没人看吧，手动二哈&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="汐理学" scheme="https://co5.me/tags/%E6%B1%90%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【Shioko的邪道心理学时间】监护者人格</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190118-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190118-diary.html</id>
    <published>2019-01-18T15:49:29.000Z</published>
    <updated>2019-01-19T22:57:27.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这个tag已经放出来很久了，但是一直没有用，主要是静不下心来写点什么关于心理学方面的东西。正好前几天把lofter上的病号日记扒下来了，打算找机会整理一下发上来，也顺便写（wā）点新的东西（kēng）吧。<br>　　声明1：本tag下所有内容均源自我的<strong>个人体验</strong>、<strong>非系统调查</strong>与<strong>自我分析</strong>，如有雷同，很高兴能帮助你；如有不认同，请当做小说的背景设定资料阅读（指梦蚀）。<br>　　声明2：本tag下所有内容均源自我的个人体验与自我分析，<strong>请勿作为正规心理学文献参考实践</strong>，如有因此引发的任何事故，恕本人概不负责。</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>　　在很小的时候我就有怀疑过自己有“多重人格”的倾向，在推理杂志上模棱两可且落后的症状参考表上给自己逐条打勾和打叉，从而断定自己是有病的。<br>　　现在回想起来固然是很幼稚的行为，杂志上的症状描述也有诸多疏漏，不知是杂志编辑偷懒找了百度文献还是年代久远研究水平不足。也许是因此觉得自己过于中二，稍微长大了一点之后就不再关注这方面的内容了。但在经历过重度抑郁症之后，我还是确切地感知到了自己的人格分裂症状，即DID。<br>　　至于小时候看到的杂志，我也没法确切地说是杂志上的内容为我种下了人格分裂的种子，还是天生的人格分裂倾向在冥冥之中推动了我去看到那篇文章。但无论如何这些体验对现在的我来说并不是一种负担，反而是弥足珍贵的宝藏。因为我从小显现出来的创作天赋就于此相关，如果不是拜“人格分裂”所赐，从小在普通城市工薪阶层的家庭长大，没有任何特殊经历的我又如何能塑造出那么多跃然纸上的角色呢？</p><h3 id="个人经历分享"><a href="#个人经历分享" class="headerlink" title="个人经历分享"></a>个人经历分享</h3><h4 id="原生创作时期"><a href="#原生创作时期" class="headerlink" title="原生创作时期"></a>原生创作时期</h4><h4 id="镜音-amp-V家-amp-Utau相关创作时期"><a href="#镜音-amp-V家-amp-Utau相关创作时期" class="headerlink" title="镜音&amp;V家&amp;Utau相关创作时期"></a>镜音&amp;V家&amp;Utau相关创作时期</h4><h4 id="高中时代的自我堕落-amp-Rurutia"><a href="#高中时代的自我堕落-amp-Rurutia" class="headerlink" title="高中时代的自我堕落 &amp; Rurutia"></a>高中时代的自我堕落 &amp; Rurutia</h4><h4 id="鸡血银魂"><a href="#鸡血银魂" class="headerlink" title="鸡血银魂"></a>鸡血银魂</h4><h4 id="大学时代的分裂与自救"><a href="#大学时代的分裂与自救" class="headerlink" title="大学时代的分裂与自救"></a>大学时代的分裂与自救</h4><h3 id="探索与反思"><a href="#探索与反思" class="headerlink" title="探索与反思"></a>探索与反思</h3><h4 id="与“我”相伴的“我们”"><a href="#与“我”相伴的“我们”" class="headerlink" title="与“我”相伴的“我们”"></a>与“我”相伴的“我们”</h4><p>　　因为太长了所以拆开来发，本节是“Shioko”的三个人格介绍【以及互相吐槽，感兴趣的请<a href="https://co5.me/2019/190119-shiori.html">【移步隔壁文章】</a></p><h4 id="对幼儿人格发育规律的猜想"><a href="#对幼儿人格发育规律的猜想" class="headerlink" title="对幼儿人格发育规律的猜想"></a>对幼儿人格发育规律的猜想</h4><p>　　【并没有经过系统整理的非常散乱的随笔，之后应该会找时间完善一下OTL】<br>　　在较早的研究（DSM）中，DID被命名为“多重人格障碍”（Multiple Personality Disorder，MPD），后来在1994年的DSM-IV中更名为“解离型身份识别障碍”（Dissociative Identity Disorder，DID）。日文中将“Identity”翻译为“同一性”，即之前认为的“人格分裂”的产物并不是真正的“人格”，而是主人格的衍生思想（日文wiki的写法是“人格の断片”，不知道怎么确切翻译）。当患者无法将主人格衍生的思想“同一”化而是将它们作为独立的“人格”对待时，就成为了DID。<br>　　在现有的研究中一般认为婴儿的人格发育是一个由内向外的过程，即从单一的“自我意识”开始逐渐学习接纳他人存在，变得多元化的过程。<br>　　而我的设想是，<strong>婴幼儿的人格发育是一个将外界获得的信息统一为“自我”的，将被动接受的“意识”转化为主动表达的“人格”的，由外向内过程</strong>。许多人回忆童年时都会提到自己有一个“想象出来的朋友”，在独生子女中这种情况会更加常见。在儿童人格的成长过程中，他们不断从外界获取信息和汲取能量，转化为自己的“满足感”，或者换个说法，“安全感”。</p><p>　　当一个孩子的需求（物质和精神双方面的）能够得到满足时，无疑它会拥有安全感，这种安全感能够促使它们的人格趋向同一化。用直白一些的说法：当一个孩子看见别人笑的时候，他就在意识里得知了“笑”这一<strong>社会性行为</strong>的概念，而当有别人来逗他笑的时候，他才能在人格层面获得“笑”的能力。这是一种健全的人格的成长方式。而另一种情况，当孩子希望明确的概念无法被解答时，他们就会选择通过其它的方式来探索自己的答案。在这个“自我教育”的过程中，会产生一个专门用来提供信息的区块，而这个区块是必须且难以与主人格统一的。以植物为例，如果它在生长过程中无法得到充足的阳光或是水分，就必须要生长出额外的根系和枝丫来汲取营养，直到它因为缺乏养分而死亡。<br>　　幸运的是，得益于人类高度发达的大脑，精神需求上获得满足的代价比物质上的营养获得要廉价得多。在一个孩子得知了“笑”的概念却迟迟无法掌握到“笑”的能力时，他可以在脑海中复制一个与他获得“笑”的概念时相似的情景，将自己置入其中，从而模仿他人的“笑”来完成学习。——而需要注意的是，这个情景中是一定会有“他人”的存在的。而这个虚构出来的“他人”在一开始并不拥有生命，它只是主人格分裂出来的功能性的一部分（即人格的断片），可能会被依托在玩偶或者其它触手可及的事物上并能够进行回收，即前文提到的“将外界获得的信息统一为‘自我’”。但当这种自我学习的过程进行得越多，分裂出来的功能性区块就会越发趋向一个成熟的整体，一个一直陪伴在身边的“伙伴”，一个“他人”。<strong>如果一个幻想出来的伙伴所带给我的“满足感”比真实的父母还要多，那么我有什么理由相信它不是真实的呢？</strong><br>　　那么在接受信息来完善“意识”的过程中，有两个分工不同的载体产生了，其中一个主要的载体承担学习和发展的职责，另一个则承担复制他人的经历并转化和教育的职责（而这一职责本应该是由父母来完成的）。于是当婴幼儿积累的“意识”开始作为能量转化为主动的表达，并形成“人格”的时候，这两个载体就会拥有截然不同的表达方式。</p><p>　　但这个阶段的不同表达也并不是真正意义上的双重人格，只是两套不同的信息处理系统而已，真正“人格”的形成还需要通过外界的引导来建立。<br>　　对一个成绩很好但是爱哭的孩子可能会有两种评价：1、你是个成绩优秀的好孩子，只是有点爱哭；2、虽然你成绩很好，但老是哭是不对的。这两种评价的意义是完全不同的，前者将“成绩优秀”与“爱哭”作为了一个整体给出了折中的评价，这种评价能帮助幼儿将两种不同的表达方式统一为一个整体人格；而后者则是肯定“成绩优秀”却否定“爱哭”，将这两种表现形式描述为独立而对立的——这才是导致“人格”无法完成“同一化”的直接原因，因为两个“意识”的载体无法获得相等的外界能量。<br>　　在大部分的情况下，遭到否定的载体会因为无法获得足够的外界认同而逐渐休眠、枯萎以致消失，而因此解放出来的部分“意识”会重新开始学习并转化为（被肯定的）主人格的一部分。</p><p>　　……思路乱了，画个流程图吧；▽；</p><p><img src="190118-diary/A.png" alt=""></p><p>　　所以核心观点是：婴幼儿并没有自主的<strong>人格</strong>，只有通过获得外界信息而形成的<strong>意识</strong>，而这些意识会拥有不同的<strong>载体</strong>。在接受正确的教育后，不同的<strong>载体</strong>能够形成“同一性”的<strong>人格</strong>，而例外的情况下就会出现人格的分裂，即无法完成“同一化”的现象。<br>　　所以我上面那一大段到底在写些什么乱七八糟的……找机会推倒了重新来吧OTLLL</p><h2 id="定义"><a href="#定义" class="headerlink" title="定义"></a>定义</h2><p>　　在拥有<strong>并存意识（co-consciousness）</strong>的<strong>解离型身份识别障碍（DID）</strong>患者中，存在一种幼年时期的主人格停止生长，而由其它分裂出的人格继续成长并逐渐掌握主要控制权的情况。但在这一类患者中还会存在一部分的特例，停止生长的幼年期主人格仍然拥有身体的控制权，而分裂出的成年人格会成为幼年人格的行为参考和准则（即一个类似监护人的身份），只在必要时或特定场合才会接管患者的身体。<br>　　那么这类与<strong>停止生长</strong>的主人格<strong>共存</strong>并能够<strong>修正主人格行为</strong>的<strong>成年分裂人格</strong>，我就将它命名为<strong>监护者人格</strong>。</p><h2 id="成因"><a href="#成因" class="headerlink" title="成因"></a>成因</h2><h3 id="童年创伤"><a href="#童年创伤" class="headerlink" title="- 童年创伤"></a>- 童年创伤</h3><p>　　童年时的某些异常经历造成的PTSD。</p><h3 id="依附关系异常"><a href="#依附关系异常" class="headerlink" title="- 依附关系异常"></a>- 依附关系异常</h3><p>　　与父母的关系异常，用自我分裂的形式来满足对家庭的需要。</p><h3 id="社会文化影响"><a href="#社会文化影响" class="headerlink" title="- 社会文化影响"></a>- 社会文化影响</h3><p>　　受到的教育与现实生活中存在较大差异，导致认知出现混乱。</p><h3 id="其它精神障碍或疾病"><a href="#其它精神障碍或疾病" class="headerlink" title="- 其它精神障碍或疾病"></a>- 其它精神障碍或疾病</h3><p>　　由重度焦虑/抑郁/强迫症引发的人格解体。</p><h2 id="特征"><a href="#特征" class="headerlink" title="特征"></a>特征</h2><h3 id="以下几种情况也被包含在监护者人格之内："><a href="#以下几种情况也被包含在监护者人格之内：" class="headerlink" title="*以下几种情况也被包含在监护者人格之内："></a>*以下几种情况也被包含在<strong>监护者人格</strong>之内：</h3><ul><li>幼年主人格不再具有身体控制权，但仍未进入休眠的；</li><li>主人格发育正常，成年人格修正其它幼年的分裂人格的。</li></ul><h3 id="以下几种情况不被包含在监护者人格之内："><a href="#以下几种情况不被包含在监护者人格之内：" class="headerlink" title="*以下几种情况不被包含在监护者人格之内："></a>*以下几种情况不被包含在<strong>监护者人格</strong>之内：</h3><ul><li>幼年主人格已经完全休眠，成年人格代为接管身体的；</li><li>修正其它幼年分裂人格的成年主人格。</li></ul><h2 id="分类"><a href="#分类" class="headerlink" title="分类"></a>分类</h2><h3 id="安抚型"><a href="#安抚型" class="headerlink" title="- 安抚型"></a>- 安抚型</h3><p>　　通过共情和安抚来满足幼年主人格的需要，以温柔的方式引导主人格成长的人格。<br>　　自我分化的“母亲”角色。</p><h3 id="控制型"><a href="#控制型" class="headerlink" title="- 控制型"></a>- 控制型</h3><p>　　通过设立严格的目标来规范幼年主人格的行为，以严苛的方式鞭策主人格成长的人格。<br>　　自我分化的“父亲”角色。</p><h2 id="意义"><a href="#意义" class="headerlink" title="意义"></a>意义</h2><h3 id="内在自助者（ISH）"><a href="#内在自助者（ISH）" class="headerlink" title="- 内在自助者（ISH）"></a>- 内在自助者（ISH）</h3><h3 id="Psychological-resilience"><a href="#Psychological-resilience" class="headerlink" title="- Psychological resilience"></a>- Psychological resilience</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　这个tag已经放出来很久了，但是一直没有用，主要是静不下心来写点什么关于心理学方面的东西。正好前几天把lofter上的病号日记扒下来了，打算找机会整理一下发上来，也顺便写（wā）点新的东西（kēng）吧。&lt;br&gt;　　声明1：本tag下所有内容均源自我的&lt;strong&gt;个人体验&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;非系统调查&lt;/strong&gt;与&lt;strong&gt;自我分析&lt;/strong&gt;，如有雷同，很高兴能帮助你；如有不认同，请当做小说的背景设定资料阅读（指梦蚀）。&lt;br&gt;　　声明2：本tag下所有内容均源自我的个人体验与自我分析，&lt;strong&gt;请勿作为正规心理学文献参考实践&lt;/strong&gt;，如有因此引发的任何事故，恕本人概不负责。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://co5.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="汐理学" scheme="https://co5.me/tags/%E6%B1%90%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>搬家二三事</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190117-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190117-diary.html</id>
    <published>2019-01-16T21:48:01.000Z</published>
    <updated>2019-01-16T23:30:19.001Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<strong>为什么换了电脑更新hexo之后我git仓库里的几百条commit全没了！！！</strong><br>　　page的更新日志倒是还在，让我看看有没有找回的办法……<br>　　初步估计，是我在拷贝博客的时候没有一起拷贝git文件夹里的内容，导致历史记录全清空了……？等我回主力机上再看看qaq<br>　　还有一个很莫名其妙的问题是，最早的那篇svg测试的blog里的内联svg不知道为什么图层顺序突然乱了，站娘momo变成了白眼怪，吓人【找时间修复一下【前提是我还记得emmm<br><a id="more"></a></p><center><br>.+†+.</center><p>　　因为移动硬盘就在手边所以直接插了个拓展坞把hexo的source和theme文件夹拷到苏菲狗上了，结果部署了两次才发现丢了两个插件，搜索该功能和字数统计都不见了，赶紧补上。<br>　　这几天在TL上总是瞟见懒云在倒腾她的博客，一时兴起也想给自己换个字体，本来是打算用google字体库的web font，结果发现next用的这个引擎我<del>tm</del>完全看不懂……！根本不知道往哪用什么语法加代码【而且看了一下next本来就引用了google字体库，最后还是放弃了用了本地font-family，反正原本的微软雅黑看着也没什么大毛病，试问如果不是换了win10谁会发现微软雅黑还能这么丑呢？？？<br>　　是的我发现了，<strong>微软自家出的字体在win10上看都跟傻逼一样</strong>，显示出来都是各种高斯模糊的马赛克（像素字体），想要显示得清楚得用adobe或者google家的才行，这两家的字体渲染出来才是平滑的矢量字符。所以win10这个东西到底有什么存在的必要吗？？<br>　　然后就是Sublime Text的问题，单独设置了字体渲染之后菜单字体有所改善，然而正文的微软雅黑永远是一副撸多了的样子，我深受启发地把字体改成了Noto Sans，果然边界清晰了！……然而缩放还是很丑，算了凑合用呗又没别的选了【<br>　　说起来小时候总觉得宋体丑喜欢用无衬线的字体 or 手写体，后来发现正文字体果然还是宋体最好，识别度高又耐看，尤其是粗体。但是默认的宋体总有一种看腻了的感觉，大概是重心过于分散？现在的泛CJK字体参考了日文的汉字设计，字体重心会和传统的国产字体有所不同，具体是哪里不同我也说不上来，但是单拎出来一个非手写的汉字字体就是能很明显地分出这是出自哪国设计师的手笔（尤其是左右结构的字特别明显），大概也是设计狗的直觉吧【不，你们上课没教过这种东西！</p><p>　　最近作息又开始日夜颠倒，每天起床吃完饭清完手游日常就差不多11点了，没什么参与版聊的机会，统计草莓日报的动力也大大降低。<br>　　说起来感觉……在喜乐酱和fomm出走+CMX vs Pawoo隔空互喷两件事之后，ltl的版聊浓度大大降低了【叹气，肯定不是错觉。果然人和人之间的信任就是这么脆弱，只需要一点小事就可以把经年累月积累下来的友好氛围毁于一旦。<br>　　这世间哪有什么桃花源呢。<br>　　不过我还是觉得……<del>其实是大家开始对cmx的期待太高了，以至于降低了自己的心理防线和道德准则，从而造成了桃花源的“虚假繁荣”。</del><br>　　<del>实际上县民之间的三观分歧一直存在，最晚在管理员投票的时候也爆发出来了。三观不合无非是两种处理方法，要么一开始就避免触及相关的讨论相互退让，要么就只能爆发矛盾互相拉黑。然而因为大家预设了过低的心理防线，往往会采用第三种处理方式，那就是尝试沟通，说服对方。这种出发点其实并没有什么问题，毕竟如果你觉得大家都是朋友的时候很难不抱有求同存异的想法。然而，人类是无法互相理解的，让一个人相信“爱看loli黄图的也有纯良无害的死宅”可不像让他相信“辣椒也有不辣反而很甜的品种”一样简单（而且你吃起来只有甜味的辣椒也许对方也觉得辣且接受不能）。大家都是成年人了，彼此花十几二十多年养成的三观能因为sns上区区几百个字的讨论就有所改观的概率几乎可以忽略不计；更不用说你在表述自己观点的时候任何一个词语的偏差都有可能让对方觉得自己的立场受到冒犯，从而从围绕某个客观事物的讨论变成针锋相对的人身攻击。</del><br>　　<del>从potatohead删号之后其实我就一直想写点关于这些的东西了，但是苦于一直没能理清思路。Tiki之前的那句“社交的本质就是抱团”又开始如鲠在喉。当初我告诉她，来了cmx之后发现不需要抱团也能过得很开心，“社交的本质是，我说的话能有人听到”。然而这一连串的事情似乎就是在告诉我，依靠党同伐异来获得自我认同就是人类的本性。最后我还是无法逃出这个怪圈，我只能保证，我绝不会为了伐异而党同，也不会为了党同而伐异吧。从前没有过，以后也不会。</del><br>　　<del>如果人人都能承认自己是个平凡愚昧的普通人，不为自己的好恶找那么多冠冕堂皇的理由，那这个世界是不是能和平很多呢？</del></p><p>　　今天在tl上爬到一个叫misskey的东西，也是类似cmx的分散型社区，粗略地看了一下文档感觉这个程序的搭建要比mastodon简单得多……而且似乎家用电脑也可以用来做服务器，于是2019年的目标改为搭建一个misskey实例！<br>　　主要是misskey有自己的Markdown引擎<del>和官方站娘</del>，完全无法抗拒x不过看了一下创始人的动态，似乎到现在还没有做自定义表情符号的功能。<br>　　反正misskey也可以和mastodon互连，差不多一个意思啦【<br>　　而且非常神奇的一点，我发现我读起日语来莫名地比英文更轻松一点了……？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么换了电脑更新hexo之后我git仓库里的几百条commit全没了！！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　page的更新日志倒是还在，让我看看有没有找回的办法……&lt;br&gt;　　初步估计，是我在拷贝博客的时候没有一起拷贝git文件夹里的内容，导致历史记录全清空了……？等我回主力机上再看看qaq&lt;br&gt;　　还有一个很莫名其妙的问题是，最早的那篇svg测试的blog里的内联svg不知道为什么图层顺序突然乱了，站娘momo变成了白眼怪，吓人【找时间修复一下【前提是我还记得emmm&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="维护日志" scheme="https://co5.me/categories/%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="https://co5.me/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>傻逼win10！！！！</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190114-sbwin10.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190114-sbwin10.html</id>
    <published>2019-01-13T20:30:07.000Z</published>
    <updated>2019-01-16T22:04:35.794Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　庆祝我的苏菲狗终于到了。<br>　　然后生活终于对我这只小猫咪下手了……<br><a id="more"></a></p><center><br>.+†+.</center><p>　　先是winrar安装不能。哦原来win10 s切成家庭版之后要重启才能安装软件，OK。<br>　　然后是安装Chrome的时候遇到一堆谜一样的事情，比如日常断网，最后装完还没法弹出桌面提示，无j8语。<br>　　最后，折腾了两个小时都没解决的问题：sublime text的字体是糊的。<br>　　字体是糊的还好说，为什么输入法一直在左上角啊<del>wrnm</del><br>　　而且最神奇的事是输入法在QQ和chrome里显示是正常的，跑到sublime text里之后也变糊了，hello？？？有事吗？<br>　　而且另外一个神奇的问题，为什么一旦到sublime text到界面里输入法的框就会瞬间大一圈。这到底是什么神奇的系统啊？？？</p><p>　　安装了IMEsuppor解决了输入法跳到左上角的问题，然而输入法弹出的速度肉眼可见地变慢了……啊我好痛苦啊【<br>　　发现QQ拼音没法输入颜文字，更痛苦了。<br>　　另外不知道是我装的win10 dpi fix有效果了还是因为我单独给st搞了几条分辨率设置，现在窗口似乎不会那么糊了，虽然字体显示离“清晰”还是有不小差距，但至少看起来像是平滑而不是模糊了。仔细观察了一下似乎st的默认字体是像素化显示的？</p><p>　　啊不行困死了我要去睡觉了。<br>　　请在睡前容我再次辱骂一句：sb win10！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　庆祝我的苏菲狗终于到了。&lt;br&gt;　　然后生活终于对我这只小猫咪下手了……&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="https://co5.me/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>震惊地整理红妆+自闭咆哮</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190112-diary.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190112-diary.html</id>
    <published>2019-01-12T13:44:18.000Z</published>
    <updated>2019-01-12T17:20:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　今天把lofter上抓下来的红妆整理了一下排了个版，发上来之后冲神的tag瞬间比佐信大了一倍，没办法啊果然年轻就是力量啊！！！<br>　　粗略的算了一下我两个月的时间大概写了141k字，是的我的博客字数瞬间爆了50%。<br>　　震惊之一：原来我还是写完了第二年的啊！<br>　　震惊之二：我当年是怎么写出这种考据严谨节奏得当文体新颖（大概可以算是meta novel？）玩梗还有趣的文的？<br>　　震惊之三：我tm居然还是日更？？？？？<br>　　不过当初的红妆其实是我对整个银魂的理解+重构，简而言之就是用我自己的方式重新写了一遍银魂，所以各种梗和人设剧情都有处可考，之间还加之过一层动画的迭代，【看了漫画之后真的觉得当年银魂能成功动画组绝对功不可没，空知老师还是年轻了……】所以最后的成品确实相对完整得多。第二年的原创剧情就明显有些乏力了，节奏也略乱……不知道是不是跟日更有关系【扶额</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　而佐信对我来说私人的东西更多，因为两个人都不是主要角色【还给猩猩玩死一个，中间有太多的空白可以填补，所以原作向的东西两三篇就写完了，接下来就是各种欲求不满的二设！paro！<br>　　当然写原创有一个很严肃的问题，就是写着写着忘记自己要写什么了，哪有同人那么有头有尾还有中间过程参考，一时想不到剧情去看看原作就能拿到大把灵感……<br>　　而且因为某些众所周知的原因，我已经不敢回顾银魂了，包括新出的动画我都一直没有看。<br>　　难受。</p><p>　　然后是震惊4：当初断更的直接原因居然不是爬墙……而是开学吗【手动笑cry</p><p>　　至于为什么说空知老师年轻……大概也是因为“读者不喜欢太沉重的东西”吧。我能感觉出来他是想画个历史背景国仇家恨的故事的，然而编辑不喜欢读者也不买账。据说日本青少年普遍对政治没什么兴趣，只有外国人才会铁了头地因为看个漫画跑去钻研历史知识吧2333<br>　　所以幕府变成了外星人，昔日恩师变成了外星反派……讲道理后面的银魂我都没怎么看了，没办法谁让我是个外国人呢，我只对你们的历史梗感兴趣啊！谁要看日式科幻啊！<br>　　更何况这些科幻设定一看就是后期强加的，观感就像演了450集的康熙王朝突然切到宫锁心玉一样，搞什么啊(╯‵□′)╯︵┻━┻</p><p>　　红妆也算是我写了这么多年的文一个里程碑式的作品了吧（虽然没写完），像巫殇一样，我有预感这是一直到我老年痴呆敲不动键盘的时候都能感动自己的作品。<br>　　虽然它没写完，还有一堆伏笔没回收，但两年的故事主线还是完整的。【意思就是我也并没有什么特别想填坑的欲望【喂！<br>　　主要是想填也没有当初的热情了，当初埋下的一堆伏笔也基本都忘了，再写也只能是狗尾续貂，还是让它就停在看起来还比较美好的样子比较好。<br>　　不过突然好想吐槽一下为什么我那么热衷于让尼桑隔三差五就跑到地球来暴打一下小总和卡古拉，宇宙海盗不要上班的吗？？<br>　　还有每天在那碎碎念“我这里有个伏笔之后会回收哦~”是什么毛病，好想穿越回去打死自己啊，不过比起那个还是逼自己把坑填上吧_(:з」∠)_</p><p>　　其实我还是想写点这样的作品的。<br>　　可是我得先吃饭啊【叹气</p><p>　　最近不知道怎么各种暴躁，大概我也得了年关综合症吧，11月的稿费拖到1月11号才拿到我也是醉了，中间电脑涨了200内存卡涨了50然后它还扣我600的税（几乎是一整话的稿费了），我真的很想写一篇5000字的脏话小作文来控诉这个sb工作室。<br>　　总结一下就是太咸，没事干的时候一天总是有26个小时用来关心各种屁事。<br>　　所以我这两天把草莓象给重构了！！！还上传了我的第一个（真正意义上的）git hub仓库，超开心ヾ(*´∀｀*)ﾉ<br>　　然而强制给自己找事情做并不能缓解我的暴躁情绪，反而火气越来越重。尤其是某位我不想点名的兄弟在被我两个号拉黑之后还非要发条树洞膈应我一把，你到底懂不懂我拉黑你是什么意思啊我就是希望彼此从对方的世界里消失啊能不能互相放过我真的麻了。<br>　　总结一下大概是。<br>　　敲代码是无法修身养性的。<br>　　写文才能。<br>　　你看我写最后一课那段时间简直整个人笼罩着一层母性的圣光啊，什么女权反思人类本性吧啦吧啦的张口就来，结果短短两个月过去就开始因为一点鸡毛蒜皮的小事气得饭都吃不好（指前两天的pawoo和cmx隔空对喷）。<br>　　然而。<br>　　喷人可耻却解气，一顿三连之后神清气爽，<del>这世界上就是有你给他点脸他就蹬鼻子上脸的人的，人生苦短何必委屈自己，人类是无法互相理解的，拉黑万岁！！！！！</del></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　今天把lofter上抓下来的红妆整理了一下排了个版，发上来之后冲神的tag瞬间比佐信大了一倍，没办法啊果然年轻就是力量啊！！！&lt;br&gt;　　粗略的算了一下我两个月的时间大概写了141k字，是的我的博客字数瞬间爆了50%。&lt;br&gt;　　震惊之一：原来我还是写完了第二年的啊！&lt;br&gt;　　震惊之二：我当年是怎么写出这种考据严谨节奏得当文体新颖（大概可以算是meta novel？）玩梗还有趣的文的？&lt;br&gt;　　震惊之三：我tm居然还是日更？？？？？&lt;br&gt;　　不过当初的红妆其实是我对整个银魂的理解+重构，简而言之就是用我自己的方式重新写了一遍银魂，所以各种梗和人设剧情都有处可考，之间还加之过一层动画的迭代，【看了漫画之后真的觉得当年银魂能成功动画组绝对功不可没，空知老师还是年轻了……】所以最后的成品确实相对完整得多。第二年的原创剧情就明显有些乏力了，节奏也略乱……不知道是不是跟日更有关系【扶额&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="冲神" scheme="https://co5.me/tags/%E5%86%B2%E7%A5%9E/"/>
    
      <category term="佐信" scheme="https://co5.me/tags/%E4%BD%90%E4%BF%A1/"/>
    
      <category term="日记" scheme="https://co5.me/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>猫都能看懂的LOFTER2hexo调教指南</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190110-lofter2hexo.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190110-lofter2hexo.html</id>
    <published>2019-01-09T16:41:55.000Z</published>
    <updated>2019-01-12T13:59:10.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　热烈庆祝我在连续报错3小时之后终于成功把Lofter上的文章全部导成了markdown……深切体会到更新工具之后不同步更新readme实在是一件很缺德的事情，所以我决定把之前的hexo相册给取消配布了【？<br>　　以下是报错经历还原【</p><a id="more"></a><center><br>.+†+.</center><p>　　首先把导出的lofter数据改名为&quot;LOFTER.xml&quot;（其实改成其它短的标题也行，反正都是要手打的），再用<code>git clone</code>把脚本下载到本地，找到<code>readxml.js</code>复制到和你导出的lofter数据同一目录下。打开git bash执行<code>node readxml</code>，你将会喜迎第一个报错↓</p><h1 id="Cannot-find-module-39-xxx-39"><a href="#Cannot-find-module-39-xxx-39" class="headerlink" title="Cannot find module &#39;xxx&#39;"></a>Cannot find module &#39;xxx&#39;</h1><p>　　看到这个报错之后，打开你clone下来的<code>readxml.js</code>，最开始应该写着如下几行：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">var fs = require(&apos;fs&apos;),</span><br><span class="line">    xml2js = require(&apos;xml2js&apos;),</span><br><span class="line">    toMarkdown = require(&apos;to-markdown&apos;),</span><br><span class="line">    parser = new xml2js.Parser(),</span><br><span class="line">    image_downloader = require(&apos;image-downloader&apos;),</span><br><span class="line">    argv = require(&apos;commander&apos;)</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　放着第一个<code>fs</code>不用管，后面的<code>xml2js</code>，<code>to-markdown</code>，<code>image-downloader</code>和<code>commander</code>都是运行LOFTER2hexo的必须程序。<br>　　<strong>那么如何确定自己有没有安装上述程序呢？</strong><br>　　打开你的git bash输入<code>npm root -g</code>，会显示你npm的默认全局安装路径，选中复制（ctrl+insert）到文件管理器里，检查一下有没有对应名称的文件夹，没有就装，缺啥补啥，除了第一个<code>fs</code>。<br>　　使用如下命令安装需要的程序：</p><ul><li><code>npm i xml2js -g</code></li><li><code>npm i to-markdown -g</code></li><li><code>npm i image-downloader -g</code></li><li><code>npm i commander -g</code></li></ul><p>　　<code>-g</code>后缀代表安装在全局路径下，无论你从哪里打开git bash都会安装到刚才显示的目录里。<br>　　然后挨个把对应的文件路径复制进<code>readxml.js</code>里替换原本的路径即可，例：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">var fs = require(&apos;fs&apos;),</span><br><span class="line">    xml2js = require(&apos;C:/Users/shioko/AppData/Roaming/npm/node_modules/xml2js&apos;),</span><br><span class="line">    toMarkdown = require(&apos;C:/Users/shioko/AppData/Roaming/npm/node_modules/to-markdown&apos;),</span><br><span class="line">    parser = new xml2js.Parser(),</span><br><span class="line">    image_downloader = require(&apos;C:/Users/shioko/AppData/Roaming/npm/node_modules/image-downloader&apos;),</span><br><span class="line">    argv = require(&apos;C:/Users/shioko/AppData/Roaming/npm/node_modules/commander&apos;)</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　<del>是的被你发现了我是一个忠实的win7用户:D</del></p><p>　　然后按照readme里写的，在git bash里输入<code>node readxml ./LOFTER.xml -n</code>，恭喜你，有50%的概率可以成功导出了，而剩下50%的概率你会遇到下面这个问题↓</p><h1 id="导出的md文件是空白的"><a href="#导出的md文件是空白的" class="headerlink" title="导出的md文件是空白的"></a>导出的md文件是空白的</h1><p>　　<code>Error: ENOENT: no such file or directory</code><br>　　↑这就是作者在readme里开心地表示“已解决”的导出空白文件bug的真实原因。<br>　　哪里解决了！我这个JS萌新足足折腾了两个小时啊！(╯‵□′)╯︵┻━┻<br>　　报这条错的原因是你的lofter文章标题里可能有斜杠 <code>\</code> <code>/</code> 或者星号 <code>*</code> 或者其它什么别的<del>会触到JS的G点</del>的特殊符号。<br>　　至于为什么会导出一堆空白的md文件呢？因为LOFTER2hexo脚本的机制是先把全部的文件创建完毕再往里面写东西，在创建文件的时候遇到特殊符号卡住了，就会剩下一堆已创建的空白文件，看起来像是导出了空白文件，其实它只是没写完而已……😅</p><p>　　我一开始是打算用正则过滤掉特殊符号的，然而试了大概7 8种写法，无论如何都过滤不掉斜杠，每次一到斜杠就直接变成undefined。就在我近乎自闭的时候，突然发现有个报错提示的标题里少了一个斜杠，我这才发现原来作者已经写了一个过滤斜杠的事件了……<br>　　就是下面这个：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">if (fileName.indexOf(&apos;/&apos;) != null) &#123;</span><br><span class="line">    var fileName = fileName.replace(/\//, &apos; &apos;);</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　然而众所周知让JS干点什么事就好像让男朋友洗碗一样，你叫他洗碗他就绝对只会洗个碗，不会洗盘子，不会洗筷子，也不会刷锅【。这个事件只能过滤掉每个标题的第一个斜杠，如果你后面还有其它斜杠，对不起，还是继续报错。<br>　　解决方法是在逗号前面加一个g，变成<code>fileName.replace(/\//g, &#39; &#39;);</code>，这样就是全局替换了，会把标题中的所有斜杠都替换成半角空格。<br>　　同理星号也是这么处理，但是因为我标题里出现的星号是一堆颜文字，所以我把它转成了unicode编码（其实直接去掉也没关系，因为这里的过滤并不影响md文件里的正文标题）：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">if (fileName.indexOf(&apos;/&apos;) != null) &#123;</span><br><span class="line">    var fileName = fileName.replace(/\//g, &apos; &apos;);</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">if (fileName.indexOf(&apos;*&apos;) != null) &#123;</span><br><span class="line">    var fileName = fileName.replace(/\*/g, &apos;&amp;#42;&apos;);</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　我这么改完就可以正常跑起来了，如果还是报错的话就是有其它会导致识别错误的符号，也是按上面那样加就行了。建议另外写一个短的xml来测试符号过滤，因为这么几百个小文件频繁读写其实略伤硬盘_(:з」∠)_</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　热烈庆祝我在连续报错3小时之后终于成功把Lofter上的文章全部导成了markdown……深切体会到更新工具之后不同步更新readme实在是一件很缺德的事情，所以我决定把之前的hexo相册给取消配布了【？&lt;br&gt;　　以下是报错经历还原【&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="维护日志" scheme="https://co5.me/categories/%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="https://co5.me/tags/hexo/"/>
    
      <category term="JS" scheme="https://co5.me/tags/JS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【笔记】Json数据库</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190104-json.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190104-json.html</id>
    <published>2019-01-04T01:22:13.000Z</published>
    <updated>2019-01-04T02:08:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　突发奇想折腾了一晚上，给梦蚀做了个<a href="https://co5.me/dear-dreamer/">资料查询页面</a>，现在点击侧边栏的梦蚀按钮不会直接跳转到DDer的分类了。<br>　　至于为什么会突发奇想……是因为<del>偷看了某人的年终总结之后内心久久不能平静_(:з」∠)_</del>，想着给亚里亚起个全名吧！取完名字又想，做个档案库查询界面吧，做好了就可以自动生成草莓县企划的人设卡了哎……<br>　　<del>我们彼此思念，却再也不见。这样也好。以及额外的惊喜，刚建hexo时写的那篇怀旧小短文她居然似乎是看见了。啊……真是百感交集。( ´･ω･`)</del><br>　　然后就开始了谷歌大学夜校时间【<br><a id="more"></a></p><center><br>    .+†+.</center><h1 id="痛苦的折腾过程"><a href="#痛苦的折腾过程" class="headerlink" title="痛苦的折腾过程"></a>痛苦的折腾过程</h1><p>　　最开始的设想是建一个数据库文件夹，每个角色单独一个文件，然后在主页创建一个<code>script</code>标签，用JS的<code>setAttribute</code>命令更改标签的src。但是src更改了之后数据却不会跟着动，谷歌了半天发现：“我们的标准就是这样的噢，js写入的外链js代码是不会被访问和执行的呢~”<br>　　哦。<br>　　然后又试了<code>appendChild</code>，依然不行，元素审查界面里已经改好了，但是它就是不访问，不执行，不显示。现在回想一下可能跟我文件里写的是全局变量有关……？<br>　　最后不知道在记忆的哪个角落搜索到一个叫JSON的东西，谷歌学习之，终于大功告成(´；ω；｀)</p><h1 id="JSON的写法"><a href="#JSON的写法" class="headerlink" title="JSON的写法"></a>JSON的写法</h1><p>　　说来惭愧，直到今天之前我一直以为json是“JavaScript&#39;s son”的缩写。<br>　　而且现在我又忘了那个n是啥了【算了这不重要，反正意思好像是差不多的，emmmmm</p><p>　　用json做数据库还是蛮简单的，写法跟JS差不多。首先确定一个模板，像这样：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">var _00Name = &#123;</span><br><span class="line">&quot;fname&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&quot;sname&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&quot;gen&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&quot;birth&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&quot;age&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&quot;pro&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&quot;adr&quot;:&quot;???&quot;,</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　<code>_00Name</code>是人物资料的识别编号，我本来想着是设置成【地区编号+姓名】的格式，然后报错了好几次，发现这个数组名？还是什么名，反正不能用数字开头……最后在前面加了个下划线就好了【这是什么奇怪的设计？？？<br>　　还有一点就是不要把自定义变量的名字设置成<code>name</code>，会跟JS自带的函数冲突，我没试过会不会报错，但是按常理来说肯定会报的【</p><h1 id="主页面的写法"><a href="#主页面的写法" class="headerlink" title="主页面的写法"></a>主页面的写法</h1><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&lt;div class=&quot;file-column1&quot;&gt;</span><br><span class="line">姓名：&lt;p id=&quot;cr-name&quot; class=&quot;fill-in&quot;&gt;&lt;/p&gt;</span><br><span class="line">生日/年龄：&lt;p id=&quot;cr-age&quot; class=&quot;fill-in&quot;&gt;&lt;/p&gt;</span><br><span class="line">职业：&lt;p id=&quot;cr-pro&quot; class=&quot;fill-in&quot;&gt;???&lt;/p&gt;</span><br><span class="line">&lt;/div&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　这个好像没啥可做笔记的了，就是div套div各种flex排版啦，然后记得给每个填充文字部分都加一个id，方便后续用JS替换内容。</p><h1 id="主JS的写法"><a href="#主JS的写法" class="headerlink" title="主JS的写法"></a>主JS的写法</h1><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">function fillDoc(ereaIn,nameIn)&#123;</span><br><span class="line">var crname = eval(&quot;_&quot;+ereaIn+nameIn);</span><br><span class="line">document.getElementById(&quot;cr-name&quot;).innerHTML=crname.fname;</span><br><span class="line">document.getElementById(&quot;cr-spell&quot;).innerHTML=crname.sname;</span><br><span class="line">document.getElementById(&quot;cr-gen&quot;).innerHTML=crname.gen;</span><br><span class="line">document.getElementById(&quot;cr-age&quot;).innerHTML=crname.birth+&quot; (&quot;+crname.age+&quot;)&quot;;</span><br><span class="line">document.getElementById(&quot;cr-adr&quot;).innerHTML=ereaIn+&quot; 区 - &quot;+crname.adr;</span><br><span class="line">document.getElementById(&quot;cr-pro&quot;).innerHTML=crname.pro;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>　　用<code>eval(数组名)</code>来访问人物资料，用<code>XXX.变量名</code>的格式来写入数据。<br>　　不知道为啥用【`${}`】的标签写入数据的时候会出点问题，所以我还是全部用引号和加号了，反正SublimeText打引号也挺方便的【</p><h1 id="未解决的问题"><a href="#未解决的问题" class="headerlink" title="未解决的问题"></a>未解决的问题</h1><p>　　因为人物列表太长<del>其实没几个人名都是字母</del>想给文字设计一个点击回到首页的功能，是通过<code>href=&quot;#小标题名&quot;</code>的方法实现的，结果调试的时候发现虽然前台能够跳转但调试器上会报错……试了之前用这个方法链的几篇文章全部报错了，因为不影响实际使用所以现在才发现OTL<br>　　也不知道啥原因，找时间谷歌解决一下好了【</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　突发奇想折腾了一晚上，给梦蚀做了个&lt;a href=&quot;https://co5.me/dear-dreamer/&quot;&gt;资料查询页面&lt;/a&gt;，现在点击侧边栏的梦蚀按钮不会直接跳转到DDer的分类了。&lt;br&gt;　　至于为什么会突发奇想……是因为&lt;del&gt;偷看了某人的年终总结之后内心久久不能平静_(:з」∠)_&lt;/del&gt;，想着给亚里亚起个全名吧！取完名字又想，做个档案库查询界面吧，做好了就可以自动生成草莓县企划的人设卡了哎……&lt;br&gt;　　&lt;del&gt;我们彼此思念，却再也不见。这样也好。以及额外的惊喜，刚建hexo时写的那篇怀旧小短文她居然似乎是看见了。啊……真是百感交集。( ´･ω･`)&lt;/del&gt;&lt;br&gt;　　然后就开始了谷歌大学夜校时间【&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="维护日志" scheme="https://co5.me/categories/%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
      <category term="JS" scheme="https://co5.me/tags/JS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【习作向】换装小游戏SVG版</title>
    <link href="https://co5.me/2019/190102-game.html"/>
    <id>https://co5.me/2019/190102-game.html</id>
    <published>2019-01-01T21:08:41.000Z</published>
    <updated>2019-01-02T02:08:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　终于完成了！！！！历时一周从无到有，代价是我的颈椎病又加重了【<br>　　接下来的目标是实现按钮分栏，最好是能把按钮也用JS生成……这一大串写得头都大了OTL<br>　　以及发现一个很无语的问题，资源文件夹里的js文件也会被渲染成文章，目前的解决方式是保存的时候去掉后缀名，在正文引用时注明<code>type=&quot;text/javascript&quot;</code>，也能够正确读取。<br>　　本来打算用CSS弄个渐变动画的，结果发现这个东西微妙地……太占资源了，渲染大色块有0.5s左右的延迟，以后再试试用别的办法实现吧_(:з」∠)_</p><a id="more"></a><center><br>    .+†+.</center><style type="text/css">.colorbutton {border-radius: 50%;border: 1.5px solid black;width: 20px;height: 20px;}.drawbutton {border-radius: 5px;width: 2em;height: 2em;background: }.game-img{min-width: 60%;}.game-body {display: flex;}</style><div class="game-body"><div class="game-img"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 600 800" style="enable-background:new 0 0 600 800;stroke:#000000;stroke-width:1.5;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;fill:transparent;" xml:space="preserve"><style>.fill-color {stroke:transparent;}.line {stroke:transparent;fill:#000;}.highlight {stroke:transparent;fill:#fff;}</style><g id="hairB" style="fill:#f8bd95"/><g id="leg" class="skin" style="fill:#ffe4d1"/><g id="foot"/><g id="skt"/><g id="arm" class="skin" style="fill:#ffe4d1"/><g id="body"/><g id="face" class="skin" style="fill:#ffe4d1"/><g id="mouth" style="stroke:#ff6868"/><g id="eye"/><g id="brow" style="fill:#f8bd95"/><g id="hairF" style="fill:#f8bd95"/><g id="hairA" style="fill:#f8bd95"/></svg></div><div class="button-box" note="按钮的pathName不要加引号！！！"><img src="190102-game/plt.png" style="display:none;"><br><div class="botton-box-hairF">流海<br><button class="drawbutton" onclick="drawPath('hairF',hairF0)">0</button><button class="drawbutton" onclick="drawPath('hairF',hairF1)">1</button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairF','#f8bd95')" style="background:#f8bd95"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairF','#fb98ae')" style="background:#fb98ae"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairF','#99c9f9')" style="background:#99c9f9"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairF','#a1d88c')" style="background:#a1d88c"></button></div><div class="botton-box-hairA">鬓角<br><button class="drawbutton" onclick="drawPath('hairA',hairA0)">0</button><button class="drawbutton" onclick="drawPath('hairA',hairA1)">1</button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairA','#f8bd95')" style="background:#f8bd95"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairA','#fb98ae')" style="background:#fb98ae"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairA','#99c9f9')" style="background:#99c9f9"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairA','#a1d88c')" style="background:#a1d88c"></button></div><div class="botton-box-hairB">发尾<br><button class="drawbutton" onclick="drawPath('hairB',hairB0)">0</button><button class="drawbutton" onclick="drawPath('hairB',hairB1)">1</button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairB','#f8bd95')" style="background:#f8bd95"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairB','#fb98ae')" style="background:#fb98ae"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairB','#99c9f9')" style="background:#99c9f9"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('hairB','#a1d88c')" style="background:#a1d88c"></button></div><div class="botton-box-face">脸型(肤色)<br><button class="colorbutton" onclick="changeSkin('#ffe4d1')" style="background:#ffe4d1"></button><button class="colorbutton" onclick="changeSkin('#fde7fa')" style="background:#fde7fa"></button><button class="colorbutton" onclick="changeSkin('#fefce9')" style="background:#fefce9"></button></div><div class="botton-box-brow">眉毛<br><button class="drawbutton" onclick="drawPath('brow',brow0)">0</button><button class="drawbutton" onclick="drawPath('brow',brow1)">1</button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('brow','#f8bd95')" style="background:#f8bd95"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('brow','#fb98ae')" style="background:#fb98ae"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('brow','#99c9f9')" style="background:#99c9f9"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('brow','#a1d88c')" style="background:#a1d88c"></button></div><div class="botton-box-eye">眼睛<br><button class="colorbutton" onclick="changeEye('#f5916b','#f8bd95','#faebbe')" style="background:#f8bd95"></button><button class="colorbutton" onclick="changeEye('#f45984','#fb98ae','#fad3d2')" style="background:#fb98ae"></button><button class="colorbutton" onclick="changeEye('#4ba2f7','#99c9f9','#daedfb')" style="background:#99c9f9"></button><button class="colorbutton" onclick="changeEye('#4cbc66','#a1d88c','#eaf2ae')" style="background:#a1d88c"></button></div><div class="botton-box-eye">嘴<br><button class="drawbutton" onclick="drawPath('mouth',mouth0)">0</button><button class="drawbutton" onclick="drawPath('mouth',mouth1)">1</button></div><div class="botton-box-body">上衣<br><button class="colorbutton" onclick="changeColor('cloth','#fc9645')" style="background:#fc9645"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('cloth','#fc6161')" style="background:#fc6161"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('cloth','#8fa8f7')" style="background:#8fa8f7"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('cloth','#97c145')" style="background:#97c145"></button></div><div class="botton-box-skt">下装<br><button class="colorbutton" onclick="changeColor('skt0','#fddaa6')" style="background:#fddaa6"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('skt0','#fdbdbc')" style="background:#fdbdbc"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('skt0','#a5e0fc')" style="background:#a5e0fc"></button><button class="colorbutton" onclick="changeColor('skt0','#afea99')" style="background:#afea99"></button></div></div><div><script type="text/javascript" src="190102-game/game-img"></script><script type="text/javascript">function drawPath(gName,pathName){var a = document.getElementById(`${gName}`),x = document.getElementsByClassName("`${gName}`d");var i;for (i = x.length-1; i >= 0; i--) {a.removeChild(x[i]);}a.innerHTML=`${pathName}`}function changeColor(itemId,fillColor) {var a = document.getElementById(itemId);a.style.fill=fillColor}function changeSkin(skinColor) {var a = document.getElementsByClassName("skin");var i;for (i = 0; i < a.length; i++) {a[i].style.fill=skinColor}}function changeEye(eyeC1,eyeC2,eyeC3) {document.getElementById("eyecolorR").style.fill=eyeC2;document.getElementById("eyecolorL").style.fill=eyeC2;document.getElementById("eyeshadowR").style.fill=eyeC1;document.getElementById("eyeshadowL").style.fill=eyeC1;document.getElementById("eyelightR").style.fill=eyeC3;document.getElementById("eyelightL").style.fill=eyeC3;}</script></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　终于完成了！！！！历时一周从无到有，代价是我的颈椎病又加重了【&lt;br&gt;　　接下来的目标是实现按钮分栏，最好是能把按钮也用JS生成……这一大串写得头都大了OTL&lt;br&gt;　　以及发现一个很无语的问题，资源文件夹里的js文件也会被渲染成文章，目前的解决方式是保存的时候去掉后缀名，在正文引用时注明&lt;code&gt;type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&lt;/code&gt;，也能够正确读取。&lt;br&gt;　　本来打算用CSS弄个渐变动画的，结果发现这个东西微妙地……太占资源了，渲染大色块有0.5s左右的延迟，以后再试试用别的办法实现吧_(:з」∠)_&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="汐喵晒鱼" scheme="https://co5.me/categories/%E6%B1%90%E5%96%B5%E6%99%92%E9%B1%BC/"/>
    
    
      <category term="styletag" scheme="https://co5.me/tags/styletag/"/>
    
      <category term="JS" scheme="https://co5.me/tags/JS/"/>
    
      <category term="游戏" scheme="https://co5.me/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
